[
{"title": "\"Prends soin de ta mer\"", "date": null, "abstract": "Participez \u00e0 notre projet de cr\u00e9ation d\u2019un livre sur la pr\u00e9servation du littoral Breton", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1148.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/682e34d599c19870ff51a3dc59c0e173.jpg"},
{"title": "// Parall\u00e8le // Saint-Brieuc", "date": null, "abstract": "Valoriser le r\u00e9emploi, le pr\u00eat et l\u2019\u00e9change de biens et de services", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article361.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "1 toit, 2 g\u00e9n\u00e9rations-C\u00f4tes d\u2019Armor", "date": null, "abstract": "la cohabitation, bien plus qu\u2019un logement partag\u00e9 !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article477.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ea09244dc9b3a6fb39479a1bd7c1bc31.jpg"},
{"title": "A pied\u2026 sur le pont le dimanche 14 mai\u00a0!", "date": null, "abstract": "R\u00e9investir l\u2019espace public du pont Schuman et le rendre plus agr\u00e9able au pi\u00e9ton", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1784.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/62cb5fa9ecf641d21119b19562998e82.png"},
{"title": "a-brest, web magazine participatif", "date": null, "abstract": "Une \u00e9criture ouverte initi\u00e9e par la ville qui donne \u00e0 voir et relie les acteurs de l\u2019internet et de l\u2019expression multim\u00e9dia \u00e0 Brest et\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article47.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/651f72a0b748bee4065352480ff857dd.png"},
{"title": "Animacoop au pays de brest, formation action locale aux pratiques collaboratives", "date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un r\u00e9seau d\u2019acteur-ice-s partageant sur un territoire une culture de la coop\u00e9ration ouverte", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article75.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3dd1c196659b745a18e26c8829edfc03.jpg"},
{"title": "Arduino, sant\u00e9 et quartiers", "date": null, "abstract": "Des capteurs d\u2019humidit\u00e9 pour la veille citoyenne", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article52.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/063efb04be28dfebe291f9ea526f0ed7.jpg"},
{"title": "Association D\u00e9fis\u00a0: \"Un Ordinateur pour chacun, Le Num\u00e9rique pour tous.\"", "date": null, "abstract": "Agir en faveur de l\u2019e-inclusion, afin de permettre \u00e0 chacun d\u2019avoir acc\u00e8s aux outils informatiques", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article21.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/b01da0f33b984cc103363f8ebb85f95d.jpg"},
{"title": "Association Infini, l\u2019h\u00e9bergeur associatif Brestois", "date": null, "abstract": "L\u2019h\u00e9bergeur associatif Brestois", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article70.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/914035604113d6e32036d83dfeeaaa1b.jpg"},
{"title": "Association Th\u00e9l\u00e8me\u00a0: Pour une culture de l\u2019innovation ouverte au pays de Lorient..... et au-del\u00e0", "date": null, "abstract": "THELEME est une utopie de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise d\u00e9crite par Rabelais dans Gargantua. La devise de Th\u00e9l\u00e8me \u00ab Fay ce que voudras \u00bb signifie un\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article633.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png"},
{"title": "Atelier bonheur", "date": null, "abstract": "Illimitez-vous !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1892.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Atelier de co-r\u00e9paration de Nantes", "date": null, "abstract": "Co-r\u00e9parons nos objets !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article362.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Atelier r\u00e9paration de voitures", "date": null, "abstract": "Toute personne souhaitant apprendre \u00e0 effectuer des r\u00e9parations simples et l\u2019entretien de son v\u00e9hicule peut venir \u00e0 l\u2019association \"La caisse \u00e0 clous\"\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article776.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8aac766304c507e349abf3ff12dbbe43.jpg"},
{"title": "Atelier v\u00e9lo \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "L\u2019association Brest \u00e0 Pied et \u00e0 V\u00e9lo  souhaite d\u00e9velopper en lien avec un r\u00e9seau d\u2019acteurs locaux des ateliers r\u00e9paration v\u00e9lo \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article60.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/698f9d451388d2efa1887d5678d34691.jpg"},
{"title": "Au coin d\u2019la lrue", "date": null, "abstract": "C\u2019est un espace solidaire alternatif caf\u00e9 culture g\u00e9r\u00e9 par l\u2019association \u00ab Vivre la Rue \u00bb\n\n C\u2019est \u00e0 l\u2019angle de la rue St Malo et de la rue Rochon dans le\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article138.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/041b9a602e73f25744e3cf13d8236091.jpg"},
{"title": "Baliz de Brest", "date": null, "abstract": "Association des artistes visuels de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1950.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3181d9092283b4a24042722d5b9bfe6a.jpg"},
{"title": "Baliz de Brest 2015", "date": null, "abstract": "Le collectif de plasticiens brestois re(lancent) les \"Ateliers Portes ouvertes\" sur Brest et les environs", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article731.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2d9c20fd355129fea1914b0218a2c321.png"},
{"title": "Biohacklab aux Fabriques du Ponant", "date": null, "abstract": "R\u00e9apropriation et Innovation en biotechnologies", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article212.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/23a2c4b35c923485d4c23ee8a83ceb78.png"},
{"title": "Blaz an Douar", "date": null, "abstract": "Coop\u00e9rative citoyenne en cours de pollinisation \u00e0 Lannion", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2033.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/17cdcc265ebcddf1f5cad1cd1ff2fbe9.jpg"},
{"title": "Book H\u00e9misph\u00e8res", "date": null, "abstract": "\u00ab Une deuxi\u00e8me chance pour un homme, une seconde vie pour un livre \u00bb Benjamin Duquenne, Pr\u00e9sident et Fondateur de Book H\u00e9misph\u00e8res\n\n Un article repris\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article126.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Bouquin\u2019\u00e2ge", "date": null, "abstract": "Pause lecture pour les a\u00een\u00e9s", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article666.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edb24f244ac1938d51cdc650fa92277f.jpg"},
{"title": "Boutique Tilt", "date": null, "abstract": "Boutique associative d\u2019artisans locaux", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article830.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/58262dfbb78ebc611b60a771dc19a428.jpg"},
{"title": "Breizh Boulic", "date": null, "abstract": "La p\u00e9tanque solidaire", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article732.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8abe42907d14896057cc970495827bab.png"},
{"title": "Brest \u00e0 Pied et \u00e0 V\u00e9lo", "date": null, "abstract": "Encourager les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Brest et dans ses environs", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article37.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f0c3e84afa6ba645136c987bea06d9df.jpg"},
{"title": "Brest en biens communs", "date": null, "abstract": "quelques dizaines d\u2019initiatives pour faire conna\u00eetre localement et \u00e9largir les biens communs num\u00e9riques", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article56.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ec7334a8f723534f17c6bdfe90ccfdc3.png"},
{"title": "Brest ville Wikip\u00e9dia", "date": null, "abstract": "Pour \u00e9largir les contenus de wikipedia autour de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article49.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/155c77fb7500883b086100cf3f32046f.jpg"},
{"title": "Bretagne Energies Citoyennes", "date": null, "abstract": "B E C", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article304.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png"},
{"title": "Cabane \u00e0 id\u00e9es de Kerargaouyat", "date": null, "abstract": "Association d\u2019animation du quartier", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article79.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4220300f1588b13cbb443d8e6dba2c4b.jpg"},
{"title": "Caf\u00e9 associatif au pays d\u2019Auray", "date": null, "abstract": "\u00c7a vaut le d\u00e9tour", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article481.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/266c3e1c76294a5cc594bf7026c89757.jpg"},
{"title": "Caf\u00e9 associatif de Langueux", "date": null, "abstract": "Le projet permet aux Langueusiens de se rencontrer de mani\u00e8re informelle autour d\u2019un caf\u00e9 et d\u2019ainsi cr\u00e9er du lien social, de b\u00e2tir des projets locaux\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article476.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Caf\u00e9 debat citoyen - canton La Roche-Bernard", "date": null, "abstract": "Rencontrons pour d\u00e9battre et faire des na\u00eetre des actions locales.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1481.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6dd8436e08291e6e10ad02b9acc970c7.png"},
{"title": "Carrotmob", "date": null, "abstract": "L\u2019oppos\u00e9 d\u2019un boycott", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article44.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6be1b250d3ce676f05f9f10ed371f8e3.jpg"},
{"title": "Carrotmob Rennes", "date": null, "abstract": "Carrotmob est l\u2019inverse d\u2019un Boycott.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article153.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9da68530a8edeea665371a113639f5f4.jpg"},
{"title": "Carte OuVerte du Pays de Rennes", "date": null, "abstract": "Inventaire cartographique des acteurs et solutions pour r\u00e9duire son empreinte \u00e9cologique", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1081.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/fb7f4b0a0337d168a5411372eeab98aa.jpg"},
{"title": "Cartes libres et cartoparties", "date": null, "abstract": "Une cartographie en ligne et \u00e9dit\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par la municipalit\u00e9 et les habitants", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article35.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/63e07899622c84f715a0dfd78aca542c.jpg"},
{"title": "Cartes ouvertes", "date": null, "abstract": "Cartes ouvertes au Pays de Brest, lib\u00e9ration r\u00e9 appropriation sociale des donn\u00e9es g\u00e9ographique, en contribution \u00e0 OpenStreetMap", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article45.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2ca223f6ae206738c9c96185c5582bfa.jpg"},
{"title": "Cartomobilit\u00e9", "date": null, "abstract": "Ensemble pour une cartographie de l\u2019accessibilit\u00e9 (handicaps et mobilit\u00e9s actives) sur Brest m\u00e9tropole", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article448.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a31b536e243686aca1737ffcf8aad1dc.png"},
{"title": "Castel FabLab", "date": null, "abstract": "Une fiche initialement publi\u00e9e dans le \"Porte folio des pratiques collaboratives\", r\u00e9dig\u00e9 par Collporterre \u00e0 la suite du programme DOMINO.\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2024.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/877e3b1cc884aca41b987f09e0c9931b.jpg"},
{"title": "Chronotopia, projet breton de livre interactif \u00e0 encourager", "date": null, "abstract": "Un livre num\u00e9rique partag\u00e9 et \u00e9volutif. Un texte imagin\u00e9 par une jeune brestoise, Une r\u00e9alisation produite par une \u00e9quipe artistique et technique\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1478.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png"},
{"title": "Cin\u00e9 Caf\u00e9 Dimanche", "date": null, "abstract": "\u00ab Le maintien des loisirs pour les s\u00e9niors et les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles comme pilier d\u2019un d\u00e9veloppement durable\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article452.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Clic ta berouette", "date": null, "abstract": "Paysans bio du Pays de Plo\u00ebrmel", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article123.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e6974ef57fb2d7e63d2253bcd147d5e7.jpg"},
{"title": "Clic\u2019n Puces, entreprise d\u2019insertion du Pays de Redon reprise en coop\u00e9rative par ses salari\u00e9.e.s", "date": null, "abstract": "En juillet 2015, Clic\u2019n Puces red\u00e9marre en coop\u00e9rative apr\u00e8s quelques al\u00e9as \u00e9conomiques et de gouvernance...\n\n Clic\u2019n Puces est une entreprise\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1488.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bf9889b0e827fe8bb7f6d95bd851ec62.jpg"},
{"title": "Collecte des d\u00e9chets \u00e0 cheval \u00e0 Questembert", "date": null, "abstract": "Collecter les d\u00e9chets \u00e0 cheval pour circuler dans les petites rues du centre-ville et sauvegarder le cheval de trait\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article11.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f787c705c851bcf6dd76630ee4d8029c.jpg"},
{"title": "Collectif de Keredern des Reporters Solidaires Actifs", "date": null, "abstract": "Groupe d\u2019hommes b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA unis par une d\u00e9marche citoyenne et europ\u00e9enne", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article20.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9b1decedc48b85dea53a7e31c64e7bca.jpg"},
{"title": "Coll\u00e8ge Montessori de Rennes", "date": null, "abstract": "\u00ab N\u2019\u00e9levons pas nos enfants pour le monde d\u2019aujourd\u2019hui. Ce monde aura chang\u00e9 lorsqu\u2019ils seront grands.\"", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article16.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5f98d9a0c61282038005fa62dd3f3a93.jpg"},
{"title": "Collporterre", "date": null, "abstract": "Accompagner les d\u00e9marches collaboratives sur les territoires", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article74.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f7ab7477a216b7b8cf8c15735e39924a.png"},
{"title": "Compagnonnages \u2013 e-maj  \u00ab\u00a0L\u2019air de rien, je sais, je fais, je suis\u00a0\u00bb", "date": null, "abstract": "Le projet CompagnonnageS \u2013 e-maj a pour objectif d\u2019accompagner les jeunes  dans l\u2019identification de leurs comp\u00e9tences par des citoyens b\u00e9n\u00e9voles\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article814.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8060e3f8814b98f104299fc42070f9a4.jpg"},
{"title": "Coop\u00e9rative de Consom\u2019action Rennaise", "date": null, "abstract": "Coop\u00e9rative de Consom\u2019action Rennaise - Discuter le bout de gras et autres r\u00e9jouissances", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article58.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e5a2fe4e12989ad7179d10f5f82d5c68.jpg"},
{"title": "Coop\u00e9rative Jeunesse de Services", "date": null, "abstract": "Le pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier de l\u2019entreprenariat", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article833.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/79b975347d5489f08c6bb80ee249c308.jpg"},
{"title": "Court-circuit Pays de Brest", "date": null, "abstract": "R\u00e9seau d\u2019\u00e9changes solidaire", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article71.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/65c726f1d4ee636d747be484124c0583.jpg"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019une carte verte (greenmap/Chim\u00e8re) \u00e0 Lorient", "date": null, "abstract": "La carte verte est un outil concret de recensement des initiatives environnementales. Elle a pour objectif d\u2019aider les habitants du territoire, et\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article136.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4d6c67499e0e0e2d441aee96d26fba13.jpg"},
{"title": "Crimes of Minds", "date": null, "abstract": "Mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert pour tous et par tous", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article422.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/79c8f29f1399930f68e9998354f6e5e8.jpg"},
{"title": "D\u00e9couverte des m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie", "date": null, "abstract": "La caisse \u00e0 Clous accueille pour des stages d\u2019une semaine des jeunes d\u00e9sirant d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie avant de s\u2019engager dans une\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article777.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a30aa542195342f819d0f1d1c6756262.jpg"},
{"title": "Des noeuds dans les pieds", "date": null, "abstract": "En 2009 les r\u00e9sidents du Foyer Kerlivet (foyer de handicap\u00e9s physiques) ont d\u00fb d\u00e9m\u00e9nager dans un autre foyer pendant les travaux dans leur foyer\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article143.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Do It Yourself (DIY) Un projet europ\u00e9en pour l\u2019acc\u00e8s au logement des jeunes", "date": null, "abstract": "2013-2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article843.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/dd13ae23af132b320a3cc00b308adf36.jpg"},
{"title": "Doc@Brest", "date": null, "abstract": "Le r\u00e9seau coop\u00e9ratif local des acteurs de l\u2019information-documentation du Pays de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article64.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/18ce8cff2ea0286f3d95ccb147aa9a8c.jpg"},
{"title": "Du CDI \u00e0 l\u2019espace de co-working et \u00e0 l\u2019accompagnement d\u2019apprendre \u00e0 apprendre", "date": null, "abstract": "Dans un monde du num\u00e9rique o\u00f9 l\u2019information et les supports des savoirs sont de plus en plus abondants, les fonctions du CDI \u00e9voluent.\n\n Il ne s\u2019agit\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1589.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5dcabf2cc4bf139abe4761a5ae39719b.png"},
{"title": "Eco-sol-brest\u00a0: site contibutif de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire", "date": null, "abstract": "Plateforme web d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation sociale et l\u2019ESS au Pays de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article76.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/09bc9d8d653417d774a3a1c8ff7bfa72.jpg"},
{"title": "\u00c9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Chemins de traverse\" sur T\u00e9b\u00e9o (T\u00e9l\u00e9 Bretagne Ouest)", "date": null, "abstract": "Mensuelle, 26 minutes, cibl\u00e9e seniors", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article511.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bbf2e041622a9699501e4ccd1ff95284.jpg"},
{"title": "Enercoop Bretagne", "date": null, "abstract": "Fournisseur citoyen d\u2019\u00e9nergies renouvelables", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article129.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png"},
{"title": "Entente entre locataires \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Entente des locataires rue de Maissin \u00e0 Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article14.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "EtamineS", "date": null, "abstract": "Action de Valorisation, d\u2019Estime et de Confiance en soi par l\u2019Image et la Sant\u00e9", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article28.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Fablab Lannion", "date": null, "abstract": "Un atelier de fabrication num\u00e9rique ouvert dans le Tr\u00e9gor", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article61.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e78613d180f5578c38eb1dd2cf8bb50d.jpg"},
{"title": "FAImaison", "date": null, "abstract": "D\u00e9fense d\u2019un internet neutre et local en Pays de Loire et Bretagne", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article406.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/b2fab2a6d38b0cd31da1c45475a31fdc.png"},
{"title": "Ferme \u00e0 Chim\u00e8res", "date": null, "abstract": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une cartographie libre et en d\u00e9multiplier les usages", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article30.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ac2ef463c5794f68e0319293fc1b2e19.png"},
{"title": "Festival de la soupe \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "et le projet \"Lib\u00e9rons les soupes\"", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article19.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c0b35dbf71e9cd791ab02cd5f1d2cbf5.jpg"},
{"title": "FIL, Collectif & Atelier", "date": null, "abstract": "Action-Recherche en Architecture & Urbanisme", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1149.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2c626aeb36dc53054b3d38f7ba304c97.jpg"},
{"title": "Forward to the past", "date": null, "abstract": "Naviguer par le geste dans les contenus num\u00e9riques : une interface inclusive", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article27.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0de35197318fce236bd2eda9c11fada1.jpg"},
{"title": "Fresques murales rive droite", "date": null, "abstract": "Des fresques peintes pour donner une image nouvelle et moderne du quartier", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article69.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/26b70b22a93a31bac8b78f8f8a1c6156.jpg"},
{"title": "Geocyclab", "date": null, "abstract": "Atelier mobile de recherche et de cr\u00e9ation \u00e0 v\u00e9lo autour du monde", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article156.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bbc098f00b7cf6cc38c361c8d6f3bcda.jpg"},
{"title": "Good-Spot", "date": null, "abstract": "D\u00e9couvrez le monde hors des sentiers battus", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article181.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/74950fe2937c58d7dfda1aa694bbc259.jpg"},
{"title": "Habitat partag\u00e9 \"Les cinqs chemin\u00e9es de la ville Bertho\"", "date": null, "abstract": "Les cinqs chemin\u00e9es de la ville Bertho", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article474.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Habitat participatif", "date": null, "abstract": "Assistance \u00e0 la d\u00e9finition de programmes habitants", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article46.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2f0bb9db2e6d27bf26235ad0e2e4abe3.jpg"},
{"title": "Heol\u00a0: monnaie solidaire du pays de Brest", "date": null, "abstract": "un outil de sensibilisation vres une consommation locale et respectueuse de l\u2019environnement", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article42.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/71210136c5a7f9c5a0e04805d080e712.jpg"},
{"title": "Histoires de charrues et d\u2019assiettes", "date": null, "abstract": "A la d\u00e9couverte des visages du patrimoine culinaire", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article896.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c5997a7d3a4124f0b48842188c526f16.png"},
{"title": "Historique de l\u2019association Kan an Dour", "date": null, "abstract": "Le site de l\u2019association Kan an dour a accept\u00e9 de relayer ses articles sur Bretagne Creative . Une occasion de rendre compte d\u2019initiatives autour\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1847.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7f552c4738d6e5acffe8f70ecd68b82c.png"},
{"title": "Hydrolienne Cl\u00e9ment", "date": null, "abstract": "Pour avoir de l\u2019air plus propre, de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 bas co\u00fbt, de cr\u00e9er des emplois et pour voir ce projet citoyen se concr\u00e9tiser", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article283.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "i-voix", "date": null, "abstract": "Un espace lyc\u00e9en de lecture et d\u2019\u00e9criture, de cr\u00e9ation et d\u2019\u00e9change", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article50.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/18ef3be3fc5aa59dce610c5eac80d883.jpg"},
{"title": "Id\u00e9elles", "date": null, "abstract": "\"Soyez le mouvement\"", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article168.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png"},
{"title": "Incroyables Comestibles", "date": null, "abstract": "plantons, arrosons, partageons !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article531.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9450124f20f9ce00a66eefb29930053f.jpg"},
{"title": "Incroyables Comestibles Rennes", "date": null, "abstract": "L\u2019abondance est le fruit du partage", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article903.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5a36e8edefb0b2d87c06bcf4fa329bb1.jpg"},
{"title": "Incroyables comestibles Saint-Brieuc", "date": null, "abstract": "Rendre la ville comestible gr\u00e2ce \u00e0 la volont\u00e9 de ses habitants. Nous faisons pousser des bacs \u00e0 l\u00e9gumes un peu partout pour favoriser l\u2019autonomie\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1100.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/595e34ef4458839e5b251f9771e1e0be.jpg"},
{"title": "Innovation-p\u00e9dagogique", "date": null, "abstract": "Un site contributif, lieu de partage et d\u2019\u00e9change autour des initiatives et des innovations p\u00e9dagogiques dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article141.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Intergener@tions, la rencontre", "date": null, "abstract": "Rencontre et \u00e9changes actifs entre des \u00e9l\u00e8ves de classe relais et des personnes \u00e2g\u00e9es autour d\u2019Internet", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article32.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/aca1193b341107237036fd59f0d72dac.jpg"},
{"title": "Internet pour tous en habitat social \u00e0 1\u20ac par mois, sur le quartier de K\u00e9r\u00e9dern \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Une offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet mutualis\u00e9e et accompagn\u00e9e en habitat social", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article72.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Internet pour tous en habitat social \u00e0 1\u20ac par mois, sur le quartier de Kerourien \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Proposer un acc\u00e8s mutualis\u00e9 accompagn\u00e9 \u00e0 Internet \u00e0 faible co\u00fbt (1\u20ac/mois) en habitat social sur l\u2019agglom\u00e9ration de Brest (Bretagne\u2013\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article78.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5559dd7e123c9c03a54818de6781c3e4.png"},
{"title": "Jardin La P\u00e2ture es Ch\u00eanes", "date": null, "abstract": "Depuis 2011, ce jardin de 4000 m\u00b2 s\u2019inspire de diverses concepts novateurs tels que la permaculture, l\u2019agro-\u00e9cologie, l\u2019agriculture naturelle, le\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article424.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4a72d81b6004d3088d86e811cf3fe199.jpg"},
{"title": "Jardin Num\u00e9rique #2", "date": null, "abstract": "Un \u00e9v\u00e9nement ouvert, gratuit et participatif qui d\u00e9fend la cr\u00e9ativit\u00e9 au quotidien, l\u2019acc\u00e8s aux technologies et le partage des\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article48.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/447721a771c25214aba5baac386f1323.jpg"},
{"title": "Jardin partag\u00e9 \u00e0 Bellevue, Brest", "date": null, "abstract": "Sur le secteur de Kerbernier \u00e0 Bellevue, situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un espace de jeux multisports, un jardin partag\u00e9 est actif depuis le printemps 2012. Il est\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article25.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Je me loge, je me d\u00e9place, je consomme, je cr\u00e9e du lien social", "date": null, "abstract": "Les temps changent et vous ?", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article702.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Jogging en jupe", "date": null, "abstract": "Chaque ann\u00e9e, le dimanche suivant la journ\u00e9e de la femme (le 8 mars), la corporation des \u00e9tudiants sage-femme organise un jogging sur les rives de\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article922.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "KAP\u2019S", "date": null, "abstract": "Colocations \u00e0 projets solidaires", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article778.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/afb8172c501a770602419468556a8cc3.png"},
{"title": "Ker Lodenna, la Maison du Partage", "date": null, "abstract": "Espace multiple, coop\u00e9ratif et participatif en finist\u00e8re sud", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1613.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "KILT\u00a0: kernevodenn Innitiatives Locales en Transition", "date": null, "abstract": "KILT est un collectif rassemblant des associations et des citoyens, autour de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, s\u2019inscrivant dans le mouvement plus global\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article39.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/94b6e5eae194db3c0720bf6495ab9ef6.jpg"},
{"title": "L\u2019ALtelier", "date": null, "abstract": "Garage associatf et atelier collectif", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1942.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5f9ed1e8f855e54e94eae0fba9f5568c.jpg"},
{"title": "L\u2019Alternative", "date": null, "abstract": "Promotion, vente et livraison de produits locaux", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article530.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/983f396cfbb78ac7da892ae245a58947.png"},
{"title": "L\u2019autre Buro", "date": null, "abstract": "Maillage d\u2019espaces de travail partag\u00e9s en Pays de Redon - Bretagne Sud", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article65.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8586c08d95197e43b83beb08adde6c96.jpg"},
{"title": "La BOSS, premier catalogue interactif breton de commerce interentreprises", "date": null, "abstract": "\u00ab www.laboss.fr : une offre 100% pro, 100% responsable, 100% bretonne pour un d\u00e9veloppement durable et coh\u00e9rent du territoire \u00bb\n\n Emmanuelle Fournil,\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article224.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "La Catiche des villes", "date": null, "abstract": "Projet brestois d\u2019\u00e9co-habitat group\u00e9.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1633.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edd9a55f0d8daf7aeb348a2b9706270b.jpg"},
{"title": "La Coop Mob", "date": null, "abstract": "\u00c9veiller les consciences gr\u00e2ce \u00e0 des supports p\u00e9dagogiques vid\u00e9o", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1727.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/78bddbc0eca47436a9fcf3d1c1730aa3.png"},
{"title": "La Cord\u00e9e Nantes", "date": null, "abstract": "Communaut\u00e9 de travail - espace de coworking", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1694.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "La Cord\u00e9e Rennes", "date": null, "abstract": "Communaut\u00e9 de travail - espace de coworking", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1693.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "La Cour du Juch", "date": null, "abstract": "Un tiers lieu pour cr\u00e9er, travailler et se former", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1940.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2d7d7c07c07e3bca3ed3f2fccdfc2ce7.jpg"},
{"title": "La Dynamo", "date": null, "abstract": "Le collectif, une chance \u00e0 cultiver !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article276.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "La grainoth\u00e8que de la m\u00e9diath\u00e8que de Saint-Marc \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "La grainoth\u00e8que de Saint-Marc permet aux usagers de la m\u00e9diath\u00e8que, et plus g\u00e9n\u00e9ralement aux habitants du quartier, de prendre et de d\u00e9poser librement\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article412.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6f909d660953bc0545266a2ad10aa330.jpg"},
{"title": "La Maillette", "date": null, "abstract": "La Monnaie Locale Compl\u00e9mentaire / Citoyenne du pays de Rance.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article157.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e0663971b5d039d4785522911d5d5716.jpg"},
{"title": "La maison bleue \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Accueil de familles de d\u00e9tenus", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article67.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2037be71f9afbced7b9639bff28d9c33.jpg"},
{"title": "La maison des citoyens - Bretagne", "date": null, "abstract": "compter tous ceux qui ne comptent plus !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1482.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/86371e95bc3a3cab74097af732d71542.png"},
{"title": "La petite ReCycleRie", "date": null, "abstract": "Consommer et se mouvoir Responsable", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1609.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png"},
{"title": "La Philo aux enfants", "date": null, "abstract": "Favoriser le d\u00e9veloppement d\u2019un esprit critique chez les enfants.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article59.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5c5b2d3af49c6e03d74f9a917bfd0d99.jpg"},
{"title": "La Po\u00e9tique de l\u2019invisible", "date": null, "abstract": "Projet photo/texte CHRS du Port", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article601.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c3543edae8c08b5c05d92095bf386681.jpg"},
{"title": "La Pool", "date": null, "abstract": "Faciliter l\u2019acces aux comp\u00e9tences \u00e9l\u00e9v\u00e9es, en temps partag\u00e9 !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1909.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/470a380c1574d23d72fc9f377e7855e3.jpg"},
{"title": "La porte \u00e0 tiroirs", "date": null, "abstract": "convergence d\u2019innovations sociales", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article749.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "La Rive Droite fait son 8 mars", "date": null, "abstract": "journ\u00e9e internationale des droits des femmes (quartier Quatre Moulins et Saint Pierre, BREST)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1718.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/75aa82f8ee95b5567626eeb16c2f523a.jpg"},
{"title": "La ruche", "date": null, "abstract": "Le r\u00e9seau social local, g\u00e9olocalis\u00e9, qui n\u2019a rien \u00e0 vendre", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article41.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7daa18d7b9d7e668fce87e898bbbc932.png"},
{"title": "La Sph\u00e8re, Espace de coworking du Pays de Landivisiau", "date": null, "abstract": "Dans le cadre de l\u2019accompagnement des entreprises, la Communaut\u00e9 de Communes a souhait\u00e9 mettre en place un espace de coworking baptis\u00e9 \u00ab La Sph\u00e8re\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1842.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f81cb16697d3c2f7d585da4933e13ec1.jpg"},
{"title": "la Voute Nubienne", "date": null, "abstract": "Pour des Toits de terre au Sahel, acc\u00e9der de mani\u00e8re p\u00e9renne et le plus vite possible \u00e0 un habitat d\u00e9cent", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article63.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/73b7ffe90ee5f109e7f65a1a9e89e273.jpg"},
{"title": "La zone de gratuit\u00e9 de La P\u00e9rusienne", "date": null, "abstract": "Une fiche initialement publi\u00e9e dans le \"Porte folio des pratiques collaboratives\", r\u00e9dig\u00e9 par Collporterre \u00e0 la suite du programme DOMINO.\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2025.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Lab-REV (Refit-Eco-Voile) la voile, l\u2019\u00e9co-conception et l\u2019open source", "date": null, "abstract": "Laboratoire de recherche/prototypage open-source", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article169.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a3cec9e9b2e9cd6274d369d130facfa8.jpg"},
{"title": "Laboscop", "date": null, "abstract": "Laboratoire de recherche-action-formation de la scop Chrysalide", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article142.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Laboscop", "date": null, "abstract": "Laboratoire de recherche-action-formation de la scop Chrysalide", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article17.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/37f4633fa282ac323624075beae6feae.jpg"},
{"title": "Le Bar\u2019Zouges caf\u00e9 associatif", "date": null, "abstract": "Un lieu outil \u00e0 destination des habitants et des associations locales", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article220.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/005c5ce50e561383088f4f420bd888cd.jpg"},
{"title": "Le Biome", "date": null, "abstract": "1er biomim\u00e9tsme FabLab de France , Lab Human Collaborative", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article455.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8f62b9e7accdf06fb89aaebf0bb795c6.jpg"},
{"title": "Le champ commun", "date": null, "abstract": "Une \u00e9picerie, bar, caf\u00e9 concert. Un lieu multi-services que font vivre les habitants d\u2019Augan, une commune du Morbihan de 1 400\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article154.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0f2594d09902cfb2bf6deda8b551a001.jpg"},
{"title": "Le Clic des Champs", "date": null, "abstract": "Local, Fermier, Bio", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1522.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c975a7b14cf9b77c204a61d86d45336a.png"},
{"title": "le KABA, 1er panier culturel en C\u00f4tes d\u2019Armor", "date": null, "abstract": "une innovation en mati\u00e8re de diffusion et de cr\u00e9ation culturelle", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1102.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2ae1e11fd17d413c1223327cec6dee8e.png"},
{"title": "Le LabFab de Rennes", "date": null, "abstract": "Laboratoire de fabrication num\u00e9rique francophone en r\u00e9seau", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article158.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/72631104e5061f0e50245abd2bbb8f41.jpg"},
{"title": "Le Lieu-Dit Kenstroll", "date": null, "abstract": "Espace partag\u00e9, espaces des possibles", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1674.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0363add26aa36f07d651f8ce7851dcb3.jpg"},
{"title": "Le Mouton \u00e0 Cinq Pattes", "date": null, "abstract": "caf\u00e9 culturel et solidaire", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article637.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7e26f83ac6fa96f6c1faeb8d34f7dc41.png"},
{"title": "Le Portail des Savoirs", "date": null, "abstract": "Le Portail des Savoirs est un portail collaboratif, r\u00e9unissant des contenus culturels et p\u00e9dagogiques produits sur le Pays de Brest, destin\u00e9 au\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article29.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1ab13bf0af696d811c7517100b95f670.png"},
{"title": "Le ProfLab", "date": null, "abstract": "Pour une \u00e9cole de la coop\u00e9ration !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2021.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a6e484536b7ce9c71b69e3ccd8777fc2.jpg"},
{"title": "Le projet Cart\u2019Opus", "date": null, "abstract": "Projet de carte interactive des actions culturelles briochines.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article470.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Le Serpent Qui Danse", "date": null, "abstract": "Lieu de d\u00e9couverte des hommes et des cultures via les danses traditionnelles", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article55.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c20c7109a0c7a3bf607e0dbc1b1a62bd.jpg"},
{"title": "Le Syst\u00e8me d\u2019Echange Local de Vilaine", "date": null, "abstract": "Partageons, \u00e9changeons !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2023.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/019e7ba882d7bec15067d723cd5722b7.jpg"},
{"title": "Les 10 ans du Projet Maisons d\u2019Enfants\u00a0: Flashback", "date": null, "abstract": "Pratique sociale artistique", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article703.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7a0f9bfad96f8944604f12f89f3b6227.jpg"},
{"title": "Les amis du transformateur", "date": null, "abstract": "\"Le transformateur ne perd rien et cr\u00e9e en transformant tout.\"", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2022.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1cf6333d566c1d84a579d6f2b16d0ebd.jpg"},
{"title": "Les Autres Possibles, Le Magazine carto-graphique 100% local 100% papier", "date": null, "abstract": "Face aux enjeux de soci\u00e9t\u00e9, enqu\u00eater sur les solutions durables et solidaires de proximit\u00e9", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1754.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c98c4ca6d9e7eb0b0bdf5c20813c8d04.jpg"},
{"title": "Les champs gourmands", "date": null, "abstract": "Premi\u00e8re Entreprise d\u2019Insertion et premier incubateur de projets professionnels en syst\u00e8me l\u00e9gumier biologique \u00e0 destination de la restauration hors\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1721.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Les fabriques du Ponant (FabLab brestois)", "date": null, "abstract": "Un espace de fabrication num\u00e9rique ouvert de 500 m2 en partenariat avec le lyc\u00e9e Vauban, un projet f\u00e9d\u00e9rateur", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article127.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5c8683dd79a7c30a137c0638d1923672.jpg"},
{"title": "LES RIBAMBOULES", "date": null, "abstract": "Ev\u00e9nement culturel & musical", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1753.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3123ad4c77469f899b08f433a4f67d9e.png"},
{"title": "Les surfeurs du Foyer La\u00efque de Saint Marc", "date": null, "abstract": "Cr\u00e9ation de la section multim\u00e9dia du Foyer La\u00efque de Saint Marc et d\u00e9veloppement de cette pratique au fil des ans", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article432.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png"},
{"title": "Les taxinomes", "date": null, "abstract": "Inventaire multim\u00e9dia g\u00e9olocalis\u00e9 de la biodiversit\u00e9", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article38.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/d54cc3cc376cb3314cf0a5e55be724ee.jpg"},
{"title": "Lezateliers du yoga & de la m\u00e9ditation", "date": null, "abstract": "Une association \u00e0 la pointe Finist\u00e8re pour prendre soin de soi", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2019.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/97475ca8e90a3a7ac6cd2df9950dec94.jpg"},
{"title": "Libranet, plateforme de services Maison du Libre", "date": null, "abstract": "Fournir des services ou le respect de la vie priv\u00e9 est garantie.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article22.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/34462792c9765074e4ac7ab76371b3ba.png"},
{"title": "Libre, solidaire et durable, r\u00e9seau de l\u2019innovation sociale ouverte en Bretagne", "date": null, "abstract": "Pour donner \u00e0 voir relier et changer d\u2019\u00e9chelle l\u2019innovation sociale partag\u00e9e au croisement des acteur-ice-s du libre du social et du\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article81.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/dafd5722b37ceef2d127158b0ed47468.jpg"},
{"title": "Lire et faire lire", "date": null, "abstract": "Plaisir de la lecture et solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article68.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/03d6df655acddd287da13ad00bd3e2f1.jpg"},
{"title": "L\u2019H\u00f4tel Pasteur", "date": null, "abstract": "Un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation, de travail et de transmission", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2026.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3a4efe974e3b47040f45f1915e29ed6f.jpg"},
{"title": "Maison Pour Toutes LCAUSE", "date": null, "abstract": "Ce sont les Liens qui cr\u00e9ent un Lieu", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1728.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/38980d1916006296db4ce4a81e4751e0.png"},
{"title": "M\u00e9diablog dans les lyc\u00e9es", "date": null, "abstract": "Exp\u00e9rimentation de projets multim\u00e9dias dans les lyc\u00e9es bretons", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article24.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/d03e5ffeff6048869adb9141ff9ab1fb.jpg"},
{"title": "Mon p\u2019ti voisinage", "date": null, "abstract": "r\u00e9seau d\u2019entraide entre voisins", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article186.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/203027916a60e54f144cf7cdfe521bbe.png"},
{"title": "Octopousse", "date": null, "abstract": "Le crowdfunding engag\u00e9, solidaire et artistique", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article7.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/27c5a2df0776239e83fac067b13fbf4c.png"},
{"title": "On n\u2019est pas que des cageots", "date": null, "abstract": "Ateliers Do It Yourself et Upcycling aupr\u00e8s de particuliers et de structures/ R\u00e9cup\u00e9ration de mati\u00e8res et mat\u00e9riaux destin\u00e9s au\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article823.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1ef6ea4d935c08c1ff7f2ab762fca7df.jpg"},
{"title": "Open Bidouille Camp Brest", "date": null, "abstract": "La bricole en partage !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article51.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/41134eea7da21241137280c3ea2febbb.png"},
{"title": "Open Bidouille Camp Saint-Brieuc", "date": null, "abstract": "Un Open Bidouille Camp (http://openbidouille.net/) est une f\u00eate populaire d\u00e9di\u00e9e aux partages de connaissances et \u00e0 la transmission de savoir-faire,\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article124.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1d65449b234605614cd1cc2979f5b4df.jpg"},
{"title": "Openflexo", "date": null, "abstract": "Projet de d\u00e9veloppement de logiciels libres", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article62.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/91cff112707f124d92dd6896cb076514.jpg"},
{"title": "Operabis project", "date": null, "abstract": "Une saison d\u2019un op\u00e9ra r\u00e9el dans les mondes virtuels", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article23.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f8b751a66b45e3b3dbb1017bd7c21934.jpg"},
{"title": "Oufipo, une plateforme de contenus culturels en Finist\u00e8re", "date": null, "abstract": "Ouvroir de FInist\u00e9rit\u00e9s POtentielles, projet port\u00e9 par Longueur d\u2019Ondes, pour recevoir, emmaganis\u00e9r des sons produits depuis la pointe de la c\u00f4te\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article53.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c622afbf50505c728cafd6baddc12aea.jpg"},
{"title": "Parfum de Recouvrance", "date": null, "abstract": "Un \u00e9v\u00e9nement culturel pour affirmer l\u2019esprit de Recouvrance", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article834.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a8c3d81b2255204973493f0ec0dd52a6.jpg"},
{"title": "Paroles en mouvement", "date": null, "abstract": "Renforcer l\u2019autonomie des personnes \u00e0 partir de leur parole pour construire du collectif et de l\u2019initative citoyenne. Le processus avant le\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article34.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/95352ce2b0dc5c3a294cf1113ac95675.jpg"},
{"title": "Participation des jeunes aux r\u00e9novations et am\u00e9liorations de leur quartier", "date": null, "abstract": "Description en une ligne", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article80.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png"},
{"title": "Pass\u2019engagement", "date": null, "abstract": "Le d\u00e9partement s\u2019engage aupr\u00e8s des jeunes", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article475.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Passerelle Alternative", "date": null, "abstract": "Un outil informatique pour sensibiliser au D\u00e9veloppement Durable et Solidaire tout en impliquant ses utilisateurs dans les initiatives\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article150.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "PepSE - P\u00e9pini\u00e8re des Solidarit\u00e9s Etudiantes", "date": null, "abstract": "Incubateur de projets : accompagnement dans la gestion de projets culturels, environnementaux, sociaux, sportifs...", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1901.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a7f4f8a284e59da878f31fb2766e4a50.png"},
{"title": "Polen", "date": null, "abstract": "Et si ensemble nous faisions quelque chose...", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article122.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4101c8857e7af07d93ecd92fbb92b345.jpg"},
{"title": "Portail de mutualisation de ressources p\u00e9dagogiques", "date": null, "abstract": "apprendre \u00e0 agr\u00e9ger, r\u00e9utiliser, enrichir les ressources p\u00e9dagogiques sur un sujet", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article10.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Portail de ressources sur les creative commons", "date": null, "abstract": "un portail de ressources pour favoriser la compr\u00e9hension, l\u2019usage et la diffusion des licences libres", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article26.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c828ed6f084e524c5c099da332b243e7.png"},
{"title": "Premier chantier \"\u00e7a palette \"", "date": null, "abstract": "Samedi 21 et dimanche 22 mars prochain, rue Henri Regnier \u00e0 Brest, au milieu des immeubles de la route de Quimper juste en dessous du Foyer Laique\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article458.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "R\u00e9alisation d\u2019un parcours canin", "date": null, "abstract": "Ce projet a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2011-2012 \u00e0 l\u2019initiative du Centre Communal d\u2019Action Sociale de Brest qui travaillait en particulier sur le lien des\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article812.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0346be62d4acfe212066b16bd267b708.jpg"},
{"title": "Recenser, Encourager, Accompagner les Initiatives et les Innovations P\u00e9dagogique", "date": null, "abstract": "Projet de T\u00e9l\u00e9com Bretagne visant \u00e0 \u00e9tendre l\u2019insertion de nouveaux usages p\u00e9dagogiques et technologiques \u00e0 l\u2019ensemble de la communaut\u00e9\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article57.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2b8f5af2e4a84c70fbf500938871232b.jpg"},
{"title": "Reconditionnement de monuments fun\u00e9raires", "date": null, "abstract": "R\u00e9utiliser des monuments en bon \u00e9tat pour les revendre aux plus modetes et diminuer les frais li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de ces\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article33.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c9d5ee5eb55c8c63f12731524ad3e096.jpg"},
{"title": "Recyclerie Pour Tous", "date": null, "abstract": "Une Alternative \u00e0 la D\u00e9chetterie !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1660.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Recyclerie Un peu d\u2019R", "date": null, "abstract": "Entre solidarit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable au Pays de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article36.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bf76f016133fd068619a8fd059ec67dd.png"},
{"title": "R\u00e9habilitation de l\u2019Auberge de jeunesse de l\u2019\u00eele de batz (Finist\u00e8re)", "date": null, "abstract": null, "link": "http://www.bretagne-creative.net/article152.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Repair caf\u00e9 de Guichen", "date": null, "abstract": "Pourquoi jeter quand on peut r\u00e9parer !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1254.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3479a61e0383f9dd0ce223ec9de699ff.jpg"},
{"title": "Reperes-brest.net", "date": null, "abstract": "Les technologies d\u2019information et de communication (TIC) support d\u2019animation pour les publics \u00e9loign\u00e9s et outils de mise en r\u00e9seau des acteurs\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article18.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7a1dee74b04e5216c5bd7df8368f7e8c.png"},
{"title": "Rosalie Life", "date": null, "abstract": "Le nouveau r\u00e9seau social de proximit\u00e9 et de partage pour mieux vivre les transitions.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1255.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/02ad587706a237802d4fa3ec9fbc1442.jpg"},
{"title": "Sauvage de ma rue - sauvage de Brest", "date": null, "abstract": "d\u00e9marche de sciences participatives", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article196.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "SCIC Energies renouvelables Pays de Rance", "date": null, "abstract": "Une soci\u00e9t\u00e9 multidimensionnelle au coeur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire pour d\u00e9velopper et promouvoir les \u00e9nergies renouvelables sur le Pays de\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article453.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/327d7164a7f5a21dac810a974929e81d.jpg"},
{"title": "Site web d\u2019info sur le ch\u00f4mage", "date": null, "abstract": "Un emploi d\u00e9cent, un salaire d\u00e9cent pour tous !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1095.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "SMS/TWITTER WALL", "date": null, "abstract": "Monter un mur d\u2019expression en lieu public aliment\u00e9 par les t\u00e9l\u00e9phones mobiles.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article82.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/85d90e3f5de25b8250a62cc09646541c.jpg"},
{"title": "Solinter\u00a0: la solidarit\u00e9 internationale \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Site collaboratif de mise en r\u00e9seau et de mutualisation des connaissances des associations de solidarit\u00e9 internationale.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article54.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/427f8b421d537b7c9867a359a3f6dcff.png"},
{"title": "SounderBox", "date": null, "abstract": "premier juke box collaboratif et interactif", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article73.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Splashelec", "date": null, "abstract": "La voile vraiment accessible \u00e0 tous", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1024.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6707d5a82017c1e8af03e644ced276fb.jpg"},
{"title": "SymBiose", "date": null, "abstract": "Programme gratuit d\u2019aide aux projets environnementaux", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article385.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7c454f6514bf7e088acec3ce2dbb051e.jpg"},
{"title": "Territoires Sonores", "date": null, "abstract": "Utiliser le m\u00e9dia sonore pour faire d\u00e9couvrir un territoire", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article8.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a05ee61f2e2f16cf582b4837f89663f3.jpg"},
{"title": "Ti Numerik", "date": null, "abstract": "L\u2019espace de coworking du Centre Bretagne", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article568.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/38f42ee9e253b6320d04d63e60c7ea29.png"},
{"title": "Tiers Lieu de l\u2019Aulne", "date": null, "abstract": "Le Tiers Lieu de l\u2019Aulne, c\u2019est un espace de rencontre convivial, un lieu de partage ou \u00e9mergent des id\u00e9es", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1780.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Tiriad", "date": null, "abstract": "Association pour la promotion des  territoires et usages num\u00e9riques coop\u00e9ratifs", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article43.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/054216a4729fc49d0400f6ff999e1973.png"},
{"title": "TRUC & TROC \u00e0 la MPT du Guelmeur \u00e0 Brest", "date": null, "abstract": "Le Truc & Troc se d\u00e9roule deux fois par an, en octobre on troque des v\u00eatements automne-hiver et en avril la collection printemps-\u00e9t\u00e9. On \u00e9change\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article445.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "TyFab", "date": null, "abstract": "Le fablab associatif brestois", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article66.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3839c9e94e283d0b93363b60b22612a5.jpg"},
{"title": "Ultra \u00c9ditions", "date": null, "abstract": "Maison d\u2019\u00e9dition associative du Relecq-Kerhuon", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article611.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/648d8353910bb71c3a5dc4ac41bcbc68.jpg"},
{"title": "Une association d\u2019Habitants pour redynamiser le Grouaneg \u00e0 Plouguerneau", "date": null, "abstract": "\u00e7a Bouge au Grouaneg !\n\n  Bar associatifs, \u00e9v\u00e9nements culturel, d\u00e9p\u00f4t vente", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1662.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Une bo\u00eete \u00e0 dons \u00e0 Recouvrance\u00a0!", "date": null, "abstract": "Il y a maintenant 6 mois, un collectif d\u2019habitant(e)s motiv\u00e9(e)s s\u2019est constitu\u00e9 autour d\u2019une envie commune de contribuer \u00e0 la vie du quartier de\u00a0(...)", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1726.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7f56deb2d67f25ebb4d081cb4e0f53ec.jpg"},
{"title": "Universit\u00e9 Terre & Mer (www.terre-et-mer.eu)", "date": null, "abstract": "Facilitateur de transitions pour les organisations sur les territoires : formations et conf\u00e9rences innovantes, \u00e9v\u00e9nements", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article519.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Vague \u00e0 l\u2019\u00e2me", "date": null, "abstract": "Restauration participative f\u00e9minine d\u2019un vieux gr\u00e9ement en biblioth\u00e8que flottante", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article853.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c1a923027e3b88d0ddfcd26e9007fd63.jpg"},
{"title": "V\u00e9lo-Utile", "date": null, "abstract": "Association de promotion des usages du v\u00e9lo \u00e0 Saint-Brieuc.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article450.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"},
{"title": "Vert le Jardin, r\u00e9seau de jardins partag\u00e9s en Bretagne", "date": null, "abstract": "54 jardins partag\u00e9s cultivent les liens entre personnes, la valorisation et l\u2019estime de soi au Pays de Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article31.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/33f298cff2eb2d6522b342402a8bc9f6.jpg"},
{"title": "Villes en biens communs", "date": null, "abstract": "des \u00e9v\u00e8nements autoorganis\u00e9s \u00e0 travers la francophonie pour explorer, cr\u00e9er, faire conna\u00eetre les communs.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article9.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ee44e49d4bbd2afd7f3b021154fef712.jpg"},
{"title": "Visioconf\u00e9rences dans les quartiers, salles ouvertes \u00e0 tous", "date": null, "abstract": "Permettre un acc\u00e8s gratuit, en proximit\u00e9 aux acteurs de la cit\u00e9 \u00e0 la visioconf\u00e9rence", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article12.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f042831c68a4519f81714d1bed24fb32.jpg"},
{"title": "Vitr\u00e9-Tuvalu", "date": null, "abstract": "Association pour un v\u00e9ritable d\u00e9veloppement durable du Pays de Vitr\u00e9", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1071.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/58b438c73c433763f27ac73aba09c336.jpg"},
{"title": "Voisins de Paniers", "date": null, "abstract": "Drive-fermier en produits locaux biologiques et durables", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article487.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/411b6e4310cd73f67faa3ff915b3ef8d.jpg"},
{"title": "WE DO GOOD", "date": null, "abstract": "Changer le monde par la finance !", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article497.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ebdb28946296da680fe76bdeb5409a2f.png"},
{"title": "Web-trotteurs des lyc\u00e9es", "date": null, "abstract": "Web-TV participative", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article77.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edba7c34972ca0cc06bfdcf648ee93cb.jpg"},
{"title": "Wiki-Brest", "date": null, "abstract": "Carnets collaboratifs sur le vivre ensemble et le patrimoine par les habitants du Pays de Brest.", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article15.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f24a43dbc73760e63a4679160fe04980.jpg"},
{"title": "Wiki-d\u00e9brouillard", "date": null, "abstract": "Encyclop\u00e9die participative d\u2019exp\u00e9riences scientifiques du quotidien en vid\u00e9o", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article149.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "wiki.a-brest", "date": null, "abstract": "Un portail donnant acc\u00e8s aux dizaines de wikis de la ville et des associations \u00e0 Brest", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article40.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png"},
{"title": "Zero Waste Cornouaille", "date": null, "abstract": "le meilleur d\u00e9chet c\u2019est celui qu\u2019on ne produit pas", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1708.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png"},
{"title": "Zero Waste Pays D\u2019Auray", "date": null, "abstract": "Promouvoir la d\u00e9marche z\u00e9ro d\u00e9chet, z\u00e9ro gaspillage sur le Pays d\u2019Auray", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1642.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ccefbc149ac978063ff84c8bea87e367.jpg"},
{"title": "\u00ab\u00a0Je sais FAIRE\u00a0\u00bb\u00a0: utilisation du num\u00e9rique au sein d\u2019une p\u00e9dagogie de projet  collaboratif et cr\u00e9atif en coll\u00e8ge", "date": null, "abstract": "Exposition \"Je sais FAIRE\"", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article671.html", "img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png"}
]