[
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/tant-qu-seme-pm-jp-20170904-toff3.jpg?itok=Sq5JGXPm", "title": "Tant qu\u2019on s\u00e8me au c\u0153ur de la ville", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/tant-qu-seme-au-coeur-de-ville", "abstract": "\u00c0 Montreuil dans la banlieue parisienne, les jardins partag\u00e9s de l\u2019association Tant qu\u2019on s\u00e8me cultivent un art du vivre ensemble entre toutes les communaut\u00e9s.", "date": "21.09.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/1-solimome1.jpeg?itok=xbcAKKn4", "title": "Soli\u2019m\u00f4mes : des cr\u00e8ches itin\u00e9rantes au c\u0153ur des quartiers", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/soli-momes-des-creches-itinerantes-au-coeur-des-quartiers", "abstract": "Pour faire face au manque de places en cr\u00e8che, en particulier dans les zones difficiles de Seine-Saint-Denis, Soli\u2019m\u00f4mes a cr\u00e9\u00e9 des cr\u00e8ches mobiles.", "date": "14.09.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/kaps-cb-20170904-tof6.jpg?itok=324ggDFI", "title": "Cap vers la colocation solidaire", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/cap-vers-colocation-solidaire", "abstract": "Gr\u00e2ce aux Kaps (Kolocations \u00e0 projets solidaires), des jeunes montent des initiatives dans des quartiers difficiles en \u00e9change d\u2019un logement \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9.", "date": "13.09.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/medialab93-toff2.jpg?itok=w4WD6cy5", "title": "Quand le futur s\u2019\u00e9crit au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/quand-futur-s-ecrit-au-dela-du-peripherique", "abstract": "Reportage \u00e0 L\u2019\u00c9cole du Lab, incubateur de start-up cr\u00e9atives au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u2019 parisien avec un accompagnement gratuit, cr\u00e9\u00e9 par La Ruche et le M\u00e9diaLab93.", "date": "08.09.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/femua-01-enfants-kids.jpg?itok=vbTFp8Dq", "title": "\u00c0 Abidjan, des artistes font grandir leur quartier", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/abidjan-des-artistes-font-grandir-leur-quartier", "abstract": "En C\u00f4te d\u2019Ivoire, le Festival des Musiques Urbaines d\u2019Anoumabo (FEMUA) et sa fondation refont vivre un quartier d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abidjan et ses \u00e9coles.", "date": "07.09.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/apprendre-autrement-72.jpg?itok=hjqAlNEk", "title": "Apprendre Autrement : l\u2019excellence pour tous", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/apprendre-autrement-l-excellence-pour-tous", "abstract": "", "date": "31.08.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/echange-mutum-72.jpg?itok=nr7hPKG3", "title": "Mutum : une plateforme d\u2019\u00e9change gratuit entre voisins", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/mutum-plateforme-d-echange-gratuit-entre-voisins", "abstract": "Faire en sorte que ces objets dont nous n\u2019avons plus usage profitent \u00e0 d\u2019autres ? C\u2019est le pari de Mutum, plateforme num\u00e9rique gratuite d\u00e9di\u00e9e au partage.", "date": "24.08.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/terre-en-partage-72.jpg?itok=0uuIcc3R", "title": "La Terre en Partage : de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 n\u00e9o-ruraux", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/terre-en-partage-de-refugies-neo-ruraux", "abstract": "La ferme de La Terre En Partage va permettre \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s de sortir de la pr\u00e9carit\u00e9. En devenant producteurs maraichers, ils s\u2019int\u00e9greront au tissu local.", "date": "16.08.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/bliss-72.jpg?itok=81K-4eJ1", "title": "Bliss : la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour oublier la douleur", "link": "http://www.solidarum.org/sante/bliss-realite-virtuelle-pour-oublier-douleur", "abstract": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle devient un moyen pour les malades atteints du cancer d\u2019oublier la douleur, et donc d\u2019\u00e9viter l\u2019utilisation d\u2019anti-douleurs m\u00e9dicamenteux.", "date": "13.07.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/led-her-72.jpg?itok=ksDU_uVE", "title": "Led by her : femmes battues ? Femmes battantes !", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/led-her-femmes-battues-femmes-battantes", "abstract": "L\u2019association Led By Her encourage et accompagne les femmes victimes de violences \u00e0 cr\u00e9er leur entreprise, pour qu\u2019elles reprennent leur vie en main.", "date": "13.07.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/habitat-partcipatif-01-cop-coteau-72_1.jpg?itok=giMO8vNJ", "title": "Huit habitats participatifs en Ile-de-France", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/huit-habitats-participatifs-en-ile-de-france", "abstract": "Qu\u2019y a-t-il de solidaire dans l\u2019habitat participatif ? Et avec quels obstacles ? R\u00e9ponses au travers de huit projets aux motivations et v\u00e9cus tr\u00e8s diff\u00e9rents.", "date": "06.07.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/habitats-possibles-72.jpg?itok=uLAh097L", "title": "Habitats des Possibles : de vieux jours heureux", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/habitats-des-possibles-de-vieux-jours-heureux", "abstract": "L\u2019association Habitats des possibles d\u00e9veloppe une nouvelle forme d\u2019h\u00e9bergement pour les personnes \u00e2g\u00e9es, afin qu\u2019elles ne vivent plus en marge de la soci\u00e9t\u00e9.", "date": "28.06.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/apprendre-refugies-rusf9-72.jpg?itok=cC8BcB3Z", "title": "Sur les campus, apprendre avec les r\u00e9fugi\u00e9s", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/sur-campus-apprendre-avec-refugies", "abstract": "Plusieurs universit\u00e9s et grandes \u00e9coles se mobilisent pour accompagner les r\u00e9fugi\u00e9s dans l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais et leurs d\u00e9marches administratives.", "date": "20.06.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cov-on2-72.jpg?itok=3mjgRUdM", "title": "Cov on : une appli et des images pour mieux communiquer", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/cov-appli-et-des-images-pour-mieux-communiquer", "abstract": "Le Ga\u00efdo-Lab d\u00e9veloppe une application pour faciliter la communication entre populations fragilis\u00e9es et professionnels du m\u00e9dico-social gr\u00e2ce \u00e0 des images.", "date": "15.06.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cafe-suspendu-72.jpg?itok=5bveMDs3", "title": "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de comptoir du Caf\u00e9 suspendu", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/generosite-de-comptoir-du-cafe-suspendu", "abstract": "Offrir un caf\u00e9 \u00e0 un inconnu d\u00e9muni qui le d\u00e9gustera plus tard ? Ce geste, que chaque bistro ou resto peut soutenir, est d\u00e9fendu par l\u2019association Caf\u00e9 suspendu.", "date": "08.06.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/oslo-soup-audience-box.jpg?itok=6rDaylUN", "title": "Oslo soup\u00a0: une soupe populaire et solidaire", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/oslo-soup-soupe-populaire-et-solidaire", "abstract": "Le micro financement au service de la d\u00e9mocratie participative et de la solidarit\u00e9 locale\u00a0: c\u2019est le d\u00e9fi lanc\u00e9 par ces Norv\u00e9giennes\u00a0!", "date": "07.06.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/facile-lire-atelier-dunkerque-72.jpg?itok=ij9K22p_", "title": "Facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre... par tous !", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/facile-lire-et-comprendre-par-tous", "abstract": "Le langage \u00ab\u00a0facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\u00a0\u00bb, est d\u00e9velopp\u00e9 en France par Les Papillons blancs, qui en a fait un outil d'inclusion, voire une source de revenus.", "date": "31.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/osez-international-ja-72.jpg?itok=gWtw711Y", "title": "Les voyages forment la jeunesse : Osez, l\u2019international !", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/voyages-forment-jeunesse-osez-l-international", "abstract": "L'association Parcours le Monde s'est donn\u00e9", "date": "30.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/camden-collective-toff4-72.jpg?itok=AdPUvmWP", "title": "Free Coworking @Camden", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/free-coworking-camden", "abstract": "\u00c0 Londres, Camdem Collective r\u00e9nove des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon, les transforme en espaces de", "date": "26.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/2016-library-things-launch-9-72.jpg?itok=YiyHYn7d", "title": "Library of Things : location et do it yourself solidaires", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/library-things-location-et-do-it-yourself-solidaires", "abstract": "Ce magasin de location du sud de Londres propose des objets du quotidien \u00e0 bas prix, mais aussi des ateliers et une vraie animation solidaire. Et il essaime.", "date": "25.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-nicolas-chochoys-toff6-72.jpg?itok=TM0EBzp0", "title": "Nicolas Chochoy : l\u2019innovation sociale", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/nicolas-chochoy-l-innovation-sociale", "abstract": "Plurielle, l\u2019innovation sociale se diff\u00e9rencie de l\u2019innovation technologique car elle d\u00e9pend moins du march\u00e9 et s\u2019inscrit diff\u00e9remment dans chaque territoire.", "date": "19.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/moulin-cafe-72.jpg?itok=qXcVoooI", "title": "Le Moulin \u00e0 Caf\u00e9 : du bon grain solidaire", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/moulin-cafe-du-bon-grain-solidaire", "abstract": "Depuis onze ans, ce caf\u00e9 associatif permet de tisser de nouveaux liens sociaux dans le quatorzi\u00e8me arrondissement de Paris. Un espace de vie et de solidarit\u00e9.", "date": "17.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/mistra-urban-futures-toff1.jpg?itok=RCgCRXAe", "title": "Mistra Urban Futures : un \u00e9cosyst\u00e8me en qu\u00eate de la ville juste", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/mistra-urban-futures-ecosysteme-en-quete-de-ville-juste", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2010 en Su\u00e8de, ce centre install\u00e9 \u00e0 G\u00f6teborg r\u00e9fl\u00e9chit et teste avec les citoyens ce que pourrait \u00eatre une ville juste dans une logique collaborative et transdisciplinaire.", "date": "10.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/europe-tomorrow.jpg?itok=D06LMWqY", "title": "Des projets sociaux pour l\u2019Europe de demain", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/des-projets-sociaux-pour-l-europe-de-demain", "abstract": "Trois jeunes entrepreneurs fran\u00e7ais, convaincus de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019innover socialement, sont partis \u00e0 la recherche de projets porteurs d\u2019espoir pour les partager.", "date": "09.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/chibanis-emadrouin-72.jpg?itok=4qXF0dBC", "title": "L\u2019agence solidaire des anciens migrants, les chibanis", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-agence-solidaire-des-anciens-migrants-chibanis", "abstract": "\u00c0 Marseille, l\u2019AMPIL (Action m\u00e9diterran\u00e9enne pour l'insertion sociale par le logement) cherche \u00e0 loger d\u00e9cemment les \u00ab\u00a0vieux\u00a0\u00bb travailleurs immigr\u00e9s\u00a0: les chibanis.", "date": "04.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/techfugees.jpg?itok=g-fesQ_l", "title": "Techfugees : solidarit\u00e9 online pour et avec les migrants", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/techfugees-solidarite-online-pour-et-avec-migrants", "abstract": "Une communaut\u00e9 internationale d\u2019ing\u00e9nieurs, d\u00e9veloppeurs et entrepreneurs du num\u00e9rique trouve des id\u00e9es afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019existence des r\u00e9fugi\u00e9s dans le monde.", "date": "03.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cuistotsmigrateurs.jpg?itok=s_j0ESNU", "title": "Les cuistots migrateurs", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/cuistots-migrateurs", "abstract": "Faire confiance \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s pour qu\u2019ils deviennent de vrais chefs\u00a0? C\u2019est le pari d\u2019une jeune entreprise de restauration de la r\u00e9gion parisienne.", "date": "02.05.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/maison-des-babayagas-facebook-72.jpg?itok=sLPrrn3S", "title": "Des alternatives pour l\u2019habitat des seniors", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/des-alternatives-pour-l-habitat-des-seniors", "abstract": "De l\u2019habitat partag\u00e9 \u00e0 la maison autog\u00e9r\u00e9e ou interg\u00e9n\u00e9rationnelle, cinq solutions qui facilitent la vie des anciens tout en leur \u00e9vitant la maison de retraite.", "date": "20.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/cemea-toff1-72.jpg?itok=bKr4hgJH", "title": "Un \u00ab th\u00e9\u00e2tre image \u00bb pour se jouer des addictions", "link": "http://www.solidarum.org/sante/theatre-image-pour-se-jouer-des-addictions", "abstract": "\u00c0 Mayotte, le \u00ab th\u00e9\u00e2tre image \u00bb de ce Centre d\u2019entrainement aux m\u00e9thodes d\u2019\u00e9ducation active permet de trouver des r\u00e9ponses  aux probl\u00e8mes d\u2019addiction.", "date": "19.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/culture-dans-beton-01-72.jpg?itok=TLVwLpOF", "title": "Cultures dans le b\u00e9ton \u00e0 Dakar", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/cultures-dans-beton-dakar", "abstract": "Dans le quartier populaire de Ouakam \u00e0 Dakar, certains r\u00e9apprennent aux jeunes des \u00e9coles les savoirs de l\u2019agriculture, comme on le faisait dans les ann\u00e9es 1960.", "date": "13.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/compagnie-des-aidants-72.jpg?itok=yrK-HTGG", "title": "La Compagnie des aidants", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/compagnie-des-aidants", "abstract": "La Compagnie des aidants est une plateforme web d\u2019entraide et d\u2019\u00e9change \u00e0 destination des millions d\u2019aidants qui, en France, accompagnent un proche fragilis\u00e9.", "date": "12.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/censo-mare-toff2-72.jpg?itok=LJ53dcrW", "title": "Censo Mar\u00e9, des cartes pour montrer la vitalit\u00e9 de la favela", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/censo-mare-des-cartes-pour-montrer-vitalite-de-favela", "abstract": "Entam\u00e9 en 2013, le recensement du complexe de la Mar\u00e9, o\u00f9 vivent pr\u00e8s de 140\u00a0000 \u00e2mes, doit contribuer \u00e0 donner \u00e0 sa population une pleine citoyennet\u00e9.", "date": "11.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/avagbodji-collecte-jacynthe-gka-72.jpg?itok=abSq0b5g", "title": "Au B\u00e9nin, on n\u2019a pas de p\u00e9trole, mais de la jacinthe d\u2019eau", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/au-benin-n-pas-de-petrole-mais-de-jacinthe-d-eau", "abstract": "Au B\u00e9nin, une ing\u00e9nieuse id\u00e9e permet de r\u00e9soudre un probl\u00e8me environnemental majeur tout en offrant des perspectives socio-\u00e9conomiques aux populations locales.", "date": "06.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/oceanium-toff1-72.jpg?itok=gp4APEpo", "title": "L\u2019Oceanium de Dakar refleurit la mangrove\u2026 et les esprits", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-oceanium-de-dakar-refleurit-mangrove-et-esprits", "abstract": "Au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cologie, cette association communautaire red\u00e9veloppe l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e9conomique, dont la culture du riz, fragilis\u00e9e par le recul de la for\u00eat.", "date": "05.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cardiopad-72.jpg?itok=9rxUmWyB", "title": "Cardiopad : le cardiologue en bluetooth", "link": "http://www.solidarum.org/sante/cardiopad-cardiologue-en-bluetooth", "abstract": "Une innovation technologique pour faire face au manque de cardiologues et plus largement aux moyens limit\u00e9s dont disposent les autorit\u00e9s sanitaires du Cameroun.", "date": "04.04.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/education-therapeutique-toff2-72.jpg?itok=LEpg1c_u", "title": "L'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique \u00e0 l'h\u00f4pital Cognacq-Jay", "link": "http://www.solidarum.org/sante/education-therapeutique-l-hopital-cognacq-jay", "abstract": "Un programme d\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique pour soigner autrement cette maladie chronique qu\u2019est le lymphoed\u00e8me. Reportage \u00e0 l'h\u00f4pital Cognacq-Jay.", "date": "31.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-hans-abrahamsson-toff4-72.jpg?itok=E0xpWSaB", "title": "Hans Abrahamsson : r\u00e9inventer le mod\u00e8le su\u00e9dois", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/hans-abrahamsson-reinventer-modele-suedois", "abstract": "L\u2019ambition de justice sociale suppose de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 non plus seulement POUR mais AVEC tous les citoyens, d'apr\u00e8s\u00a0l\u2019universitaire Hans Abrahamsson", "date": "30.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/my-hospi-friends.jpg?itok=zzws00o2", "title": "My Hospi Friends : un r\u00e9seau social dans les h\u00f4pitaux", "link": "http://www.solidarum.org/sante/my-hospi-friends-reseau-social-dans-hopitaux", "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 My Hospi Friends, une cinquantaine d\u2019h\u00f4pitaux fran\u00e7ais ont un r\u00e9seau social sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 leurs patients, pour rompre leur isolement.", "date": "29.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/brutpop-toff4-72.jpg?itok=ApWbwYfp", "title": "Brut Pop, capteur d'art", "link": "http://www.solidarum.org/sante/brut-pop-capteur-d-art", "abstract": "Les associations Brut-Pop et Reso-nance num\u00e9rique d\u00e9veloppent un mat\u00e9riel musical pour faire tomber les barri\u00e8res entre handicap et cr\u00e9ation artistique.", "date": "24.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/adsm-toff2-72.jpg?itok=nl6gsfgI", "title": "ADSM \u00e0 Mayotte : retrouver les sens communs", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/adsm-mayotte-retrouver-sens-communs", "abstract": "L\u2019Association pour les d\u00e9ficients sensoriels de Mayotte donne de l\u2019autonomie et permet aux enfants malentendants et malvoyants de suivre une vraie scolarit\u00e9.", "date": "22.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/emmaus-defi-72.jpg?itok=xbFKBSsI", "title": "La Banque solidaire de l\u2019\u00e9quipement d\u2019Emma\u00fcs-D\u00e9fi", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/banque-solidaire-de-l-equipement-d-emmaus-defi", "abstract": "Emma\u00fcs-D\u00e9fi offre des \u00e9quipements \u00e0 bas prix aux familles qui acc\u00e8dent \u00e0 un logement p\u00e9renne apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence.", "date": "20.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/redes-da-mare-toff6-72.jpg?itok=5he5IQNZ", "title": "Redes da Mar\u00e9 : pour que tous puissent acc\u00e9der \u00e0 l'universit\u00e9", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/redes-da-mare-pour-que-tous-puissent-acceder-l-universite", "abstract": "Pour compenser les carences des\u00a0pouvoirs publics, le Cours Pr\u00e9-Vestibular fournit un indispensable compl\u00e9ment\u00a0scolaire pour r\u00e9ussir \u00e0 int\u00e9grer l\u2019universit\u00e9 \u00e0 Rio.", "date": "16.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ecole-thot-01-72.jpg?itok=PnWvN6_Y", "title": "L\u2019\u00e9cole Thot : outil d\u2019int\u00e9gration pour les migrants", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/l-ecole-thot-outil-d-integration-pour-migrants", "abstract": "Depuis juin 2016, l\u2019\u00e9cole Thot vient en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s peu ou pas qualifi\u00e9s\u00a0: ses cours de fran\u00e7ais leur permettent d\u2019obtenir un vrai dipl\u00f4me.", "date": "15.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/tactile-books-72.jpg?itok=dQ6_ySTm", "title": "Tactile Books Project : regarder du bout des doigts", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/tactile-books-project-regarder-du-bout-des-doigts", "abstract": "Le Tactile Books Project utilise l\u2019impression 3D pour fabriquer avec des possesseurs d\u2019imprimantes des livres tactiles illustr\u00e9s pour enfants mal ou non voyants.", "date": "14.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/write-house-toff5-72.jpg?itok=3xlSDJ4N", "title": "Write a House : \u00e9crire le futur d\u2019une ville fant\u00f4me", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/write-house-ecrire-futur-d-ville-fantome", "abstract": "Write A House ach\u00e8te et r\u00e9nove des maisons dans des quartiers d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s de Detroit, puis y invite des \u00e9crivains pour qu\u2019ils enrichissent ses communaut\u00e9s.", "date": "07.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/therapie-tattoo-72.jpg?itok=I9M7ATyp", "title": "\u00c0 fleur de peau : un tatouage th\u00e9rapeutique", "link": "http://www.solidarum.org/sante/fleur-de-peau-tatouage-therapeutique", "abstract": "Une jeune Br\u00e9silienne change la vie des femmes victimes de violences domestiques en leur proposant de les tatouer gratuitement.", "date": "06.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/social-bite-72.jpg?itok=FVUA2Ldi", "title": "Social Bite : une entreprise vraiment sociale", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/social-bite-entreprise-vraiment-sociale", "abstract": "Un couple d\u2019entrepreneurs \u00e9cossais a construit un r\u00e9seau de caf\u00e9s, qui r\u00e9ins\u00e8re des SDF et redistribue ses b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 des associations.", "date": "06.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ferme-des-possibles-72.jpg?itok=Oi-VNUZq", "title": "La ferme des possibles : du bio au c\u0153ur des quartiers", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/ferme-des-possibles-du-bio-au-coeur-des-quartiers", "abstract": "A Stains, une bande de copains a r\u00e9ussi \u00e0 faire sortir de terre une fili\u00e8re agro-alimentaire 100 % bio, 200 % urbaine. Une r\u00e9ussite \u00e9conomique 300% solidaire.", "date": "03.03.2017"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/mecs-toff8-72.jpg?itok=RfrPYYAO", "title": "Accompagner les mineurs non accompagn\u00e9s", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/accompagner-mineurs-non-accompagnes", "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 des colocations d\u00e9di\u00e9es aux jeunes \u00e9trangers, cette Maison d\u2019enfants \u00e0 caract\u00e8re social r\u00e9pond \u00e0 une demande et interroge sur les solutions possibles.", "date": "22.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/makernursetof.jpg?itok=uonScsgV", "title": "Quand infirmi\u00e8res et infirmiers deviennent des makers", "link": "http://www.solidarum.org/sante/quand-infirmieres-et-infirmiers-deviennent-des-makers", "abstract": "", "date": "22.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/lecarillon-72.jpg?itok=_0d8Tr_j", "title": "Le Carillon pourrait sonner pr\u00e8s de chez nous", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/carillon-pourrait-sonner-pres-de-chez-nous", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e fin 2015, l\u2019association Le Carillon mobilise les habitants et les commer\u00e7ants de 10 arrondissements parisiens pour soutenir les personnes \u00e0 la rue.", "date": "22.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/maraude-toff7-72.jpg?itok=jVEPJtRD", "title": "Maraude citoyenne : avec ceux qui vivent dehors", "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/maraude-citoyenne-avec-ceux-qui-vivent-dehors", "abstract": "L\u2019association Maraude citoyenne r\u00e9moise organise des distributions (repas, etc.) pour les SDF. L\u2019occasion pour eux de regagner la n\u00e9cessaire dignit\u00e9.", "date": "22.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/forcilles-toff6-72.jpg?itok=ObRiItbK", "title": "La compagnie des animaux pour \"soigner\" la souffrance", "link": "http://www.solidarum.org/sante/compagnie-des-animaux-pour-soigner-souffrance", "abstract": "D\u00e9pendant de la Fondation Cognacq-Jay, l\u2019unit\u00e9 de soins palliatifs de l\u2019h\u00f4pital Forcilles \u00ab calme \u00bb la souffrance des patients par la \u00ab pr\u00e9sence \u00bb des animaux.", "date": "22.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-solidarite-sociale-nouvelle-donne.jpg?itok=TXZBplTP", "title": "Solidarit\u00e9 sociale : une nouvelle donne en cinq id\u00e9es fortes", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/solidarite-sociale-nouvelle-donne-en-cinq-idees-fortes", "abstract": "Le vieillissement, le num\u00e9rique, la notion de progr\u00e8s, la r\u00e9invention du travail et la transformation sociale\u00a0sont des cl\u00e9s de la solidarit\u00e9 sociale de demain.", "date": "02.12.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-source-chateau-d-enfants.jpg?itok=HSz6lJGu", "title": "La Source, un ch\u00e2teau d\u2019enfants", "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/source-chateau-d-enfants", "abstract": "Reportage sur La Source de G\u00e9rard Garouste, au domaine de Villarceaux, o\u00f9 des enfants en difficult\u00e9 deviennent eux-m\u00eames cr\u00e9ateurs gr\u00e2ce \u00e0 des artistes.", "date": "30.11.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-pose-ton-sac.jpg?itok=hQLbr72G", "title": "Pose ton sac d\u2019abord\u2026 Un reportage \u00e0 La Bagagerie de Marseille", "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/pose-ton-sac-d-abord-reportage-bagagerie-de-marseille", "abstract": "R\u00e9cit d\u2019une journ\u00e9e a\u0300 la Bagagerie, un lieu d\u2019accueil associatif a\u0300 taille humaine dans le centre de Marseille, qui s\u2019adresse a\u0300 des personnes en errance.", "date": "30.11.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-je-me-soigne.jpg?itok=bjzeiXau", "title": "L\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique : je me soigne, donc je suis", "link": "http://www.solidarum.org/sante/l-education-therapeutique-je-me-soigne-donc-je-suis", "abstract": "Concept novateur, l\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique est l\u2019art et la mani\u00e8re pour les patients d\u2019\u00eatre ma\u00eetres de leur propre sant\u00e9. Reportage a\u0300 l\u2019H\u00f4pital Cognacq-Jay.", "date": "30.11.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-bien-commun.jpg?itok=kzMBTJH6", "title": "De l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au bien commun", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/de-l-interet-general-au-bien-commun", "abstract": "Une r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on dont la notion de bien commun prend peu \u00e0 peu le pas sur celle d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, et sur le sens de cette \u00e9volution pour la soci\u00e9t\u00e9.", "date": "30.11.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-du-local-au-global.jpg?itok=Cbsrxgd4", "title": "Du local au global : quelle \u00e9chelle pour la solidarit\u00e9 sociale ?", "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/du-local-au-global-quelle-echelle-pour-solidarite-sociale", "abstract": "Comment essaimer les innovations sociales\u00a0? Qui doit \u00eatre le moteur de cet essaimage\u00a0? L\u2019\u00c9tat\u00a0? Les collectivit\u00e9s territoriales\u00a0? Les acteurs eux-m\u00eames\u00a0?", "date": "30.11.2016"},
{"img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-medecine-solidaire.jpg?itok=8zl8OvOx", "title": "Demain, quelle m\u00e9decine solidaire ?", "link": "http://www.solidarum.org/sante/demain-quelle-medecine-solidaire", "abstract": "Le monde de la sant\u00e9 ne se retrouve-t-il pas aujourd\u2019hui face \u00e0 de nouveaux enjeux sociaux cruciaux\u00a0? R\u00e9flexion approfondie avec cinq acteurs-cl\u00e9s.", "date": "30.11.2016"}
]