[
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/Niamey_SPOT_1101.jpg?itok=ffxQDufJ", "abstract": "Sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et aider les femmes via un centre d\u00e9di\u00e9, \u00e0 Niamey (Niger).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-oasis-pour-les-femmes-les-entrepreneurs-et-les-defenseurs-de-l-environnement", "date": "12 Juin 2017", "title": "Empow\u2019Her"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/359_Le_lac_Sevan.jpg?itok=4rk4wnXx", "abstract": "Assainissement des plages du lac arm\u00e9nien de Sevan, pour en prot\u00e9ger son \u00e9cosyst\u00e8me et sa valeur touristique.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-lac-armenien-aux-rives-assainies", "date": "12 Juin 2017", "title": "Fondation franco-arm\u00e9nienne pour le d\u00e9veloppement (FFAD)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/17HD1917_UC_Berkeley.jpg?itok=ukKKGxB1", "abstract": "Projet pilote pour la r\u00e9habilitation \u00e9cologique de quartiers v\u00e9tustes en Californie", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/rehabiliter-ecologiquement-un-habitat-residentiel-d-un-autre-age", "date": "12 Juin 2017", "title": "Universit\u00e9 de Californie"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/666_DSCF3318-960x440.jpg?itok=TnFlGmze", "abstract": "D\u00e9veloppement d\u2019une fili\u00e8re de transformation, \u00e0 Madagascar, d\u2019un alcool local de basse qualit\u00e9 en  alcool m\u00e9dical d\u00e9natur\u00e9, utile et b\u00e9n\u00e9fique sur le plan \u00e9conomique", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/comment-un-mauvais-alcool-de-consommation-devient-un-produit-medical-utilise-par-les-structures-de-sante-de-madagascar", "date": "26 Avril 2017", "title": "ITD Monde"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/randonneur.jpg?itok=jzu3GyTh", "abstract": "Achat d\u2019un fourgon pour v\u00e9hiculer des salari\u00e9s en insertion sur leurs chantiers d\u2019entretien des espaces verts au Cap Sizun", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/au-cap-sizun-l-insertion-sociale-passe-par-l-environnement", "date": "26 Avril 2017", "title": "Centre intercommunal d'action sociale du Cap Sizun"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/PNV_students_training_2015-80.jpg?itok=1BGY8RSo", "abstract": "Une formation \u00e0 la programmation informatique pour de jeunes bacheliers vietnamiens d\u00e9favoris\u00e9s.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/la-programmation-informatique-levier-d-insertion-socioprofessionnelle-au-vietnam", "date": "26 Avril 2017", "title": "Passerelles num\u00e9riques"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/6SD0636_Lions_Club_La_Bassee-Les_Weppes.jpg?itok=z3vkWlCl", "abstract": "Au Nord-ouest du Cameroun, r\u00e9alisation d\u2019un forage et d\u2019un syst\u00e8me d\u2019adduction d\u2019eau pour alimenter les enfants d\u2019une \u00e9cole et les habitants d\u2019un quartier de la commune de Bafoussam.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/de-l-eau-potable-pour-bien-etudier", "date": "26 Avril 2017", "title": "Asomocam"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/VEOLIA-Gabarit-fiche-projet.jpg?itok=0kjr79Vl", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un savon r\u00e9pulsif vis-\u00e0-vis des moustiques pour lutter contre le paludisme", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-savon-pour-lutter-contre-les-maladies-infectieuses", "date": "26 Avril 2017", "title": "100 000 vies"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/20170704_154059.jpg?itok=V5Ku0OQL", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un centre de formation de la Croix-Rouge au Burkina-Faso", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-nouveau-centre-de-formation-de-la-croix-rouge-pour-l-afrique-de-l-ouest", "date": "12 Juin 2017", "title": "Croix-Rouge mon\u00e9gasque"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Leadership_2N6A9970-min-1024x683.jpg?itok=gqJwgaey", "abstract": "Forum organis\u00e9 par l\u2019Ahimsa Fund sur le th\u00e8me de la sant\u00e9 pour tous.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/debattre-pour-ameliorer-la-sante-des-plus-demunis", "date": "26 Avril 2017", "title": "Ahimsa Fund"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Soupe_impopulaire_Le_Carillon2.jpeg?itok=sSHZqVHl", "abstract": "Cr\u00e9ation d'une \"biscuiterie sociale\" permettant \u00e0 des sans-abri de retrouver le lien vers une activit\u00e9 professionnelle.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-biscuit-solidaire-vecteur-d-insertion-sociale", "date": "26 Avril 2017", "title": "La Cloche"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/TheConservation_France.jpg?itok=GE_40DlQ", "abstract": "En mettant \u00e0 disposition des articles sign\u00e9s par des universitaires et des chercheurs, The Conversation entend permettre une meilleure diffusion du savoir : les analyses de l\u2019actualit\u00e9 propos\u00e9es sont reprises par les m\u00e9dias traditionnels. Avec le soutien de la fondation Veolia, une rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire va voir le jour.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-partage-de-savoirs-pour-une-meilleure-comprehension-de-l-economie-circulaire", "date": "26 Avril 2017", "title": "The Conversation"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/Photo_generique.JPG?itok=5CQdSmk1", "abstract": "Conception et d\u00e9veloppement d\u2019une m\u00e9thode innovante de sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement pour des enfants diff\u00e9rents, notamment atteints de Troubles du spectre autistique (TSA).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/pour-que-tous-les-enfants-meme-differents-deviennent-des-adultes-soucieux-de-notre-planete", "date": "26 Avril 2017", "title": "Les petites \u00e9coles pour tous"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Biodiversiterre_affiche.jpg?itok=dg6bSsH4", "abstract": "Participation \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement de sensibilisation du grand public \u00e0 la biodiversit\u00e9 par la cr\u00e9ation d\u2019une \u0153uvre v\u00e9g\u00e9tale et humaine avenue Foch \u00e0 Paris.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/quand-l-avenue-foch-se-metamorphose-en-installation-vegetale-et-humaine-magistrale-0", "date": "26 Avril 2017", "title": "Place Grand Public"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Les_Garances.jpg?itok=VNRgejMC", "abstract": "Soutien, en Belgique, \u00e0 un lieu d\u2019accueil de personnes d\u00e9ficientes mentales orient\u00e9 vers des activit\u00e9s d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-ferme-pedagogique-pour-des-personnes-atteintes-d-handicap-mental", "date": "24 Avril 2017", "title": "Les Garances"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/autoclave_modele.png?itok=lLyTGyRE", "abstract": "Am\u00e9liorer les capacit\u00e9s de st\u00e9rilisation du mat\u00e9riel m\u00e9dical de deux importants centres de sant\u00e9 \u00e0 Nikki, au B\u00e9nin, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019installation d\u2019autoclaves fonctionnant \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/utiliser-l-energie-solaire-pour-steriliser-le-materiel-medical-dans-des-centres-de-sante-au-benin", "date": "26 Avril 2017", "title": "OAN International"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Baba_1.jpg?itok=YRGsw-3Y", "abstract": "Cr\u00e9er un \u00ab march\u00e9 cantine \u00bb itin\u00e9rant \u00e0 Paris tenu par des cuisiniers r\u00e9fugi\u00e9s et immigr\u00e9s.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/la-gastronomie-vecteur-d-integration-sociale-et-professionnelle-pour-les-migrants", "date": "26 Avril 2017", "title": "Le Baba"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Yokoumi_1.jpg?itok=NGamjDWA", "abstract": "Promouvoir l\u2019\u00e9mancipation des femmes togolaises en soutenant le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/donner-aux-femmes-togolaises-les-moyens-d-exercer-une-activite-economique", "date": "26 Avril 2017", "title": "Yokoumi"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/RESeau_3.jpg?itok=SzfjXFRs", "abstract": "R\u00e9aliser un r\u00e9seau de distribution d\u2019eau potable dans un quartier de Tacloban aux Philippines d\u00e9vast\u00e9 par le typhon Yolanda en 2013.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/les-philippins-de-tacloban-retrouvent-un-acces-l-eau-potable", "date": "26 Avril 2017", "title": "RES\u2019eau"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/05/a_propos.jpg?itok=adOOG65z", "abstract": "Programme p\u00e9dagogique de lutte contre le d\u00e9crochage scolaire d\u00e9livr\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles volontaires salari\u00e9s d\u2019entreprises.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/donner-des-centaines-de-collegiens-d-aubervilliers-les-moyens-de-reussir", "date": "17 Mai 2017", "title": "Energie Jeunes"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/Niamey_SPOT_1101.jpg?itok=ffxQDufJ", "abstract": "Sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et aider les femmes via un centre d\u00e9di\u00e9, \u00e0 Niamey (Niger).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-oasis-pour-les-femmes-les-entrepreneurs-et-les-defenseurs-de-l-environnement", "date": "12 Juin 2017", "title": "Empow\u2019Her"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/359_Le_lac_Sevan.jpg?itok=4rk4wnXx", "abstract": "Assainissement des plages du lac arm\u00e9nien de Sevan, pour en prot\u00e9ger son \u00e9cosyst\u00e8me et sa valeur touristique.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-lac-armenien-aux-rives-assainies", "date": "12 Juin 2017", "title": "Fondation franco-arm\u00e9nienne pour le d\u00e9veloppement (FFAD)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/17HD1917_UC_Berkeley.jpg?itok=ukKKGxB1", "abstract": "Projet pilote pour la r\u00e9habilitation \u00e9cologique de quartiers v\u00e9tustes en Californie", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/rehabiliter-ecologiquement-un-habitat-residentiel-d-un-autre-age", "date": "12 Juin 2017", "title": "Universit\u00e9 de Californie"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/666_DSCF3318-960x440.jpg?itok=TnFlGmze", "abstract": "D\u00e9veloppement d\u2019une fili\u00e8re de transformation, \u00e0 Madagascar, d\u2019un alcool local de basse qualit\u00e9 en  alcool m\u00e9dical d\u00e9natur\u00e9, utile et b\u00e9n\u00e9fique sur le plan \u00e9conomique", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/comment-un-mauvais-alcool-de-consommation-devient-un-produit-medical-utilise-par-les-structures-de-sante-de-madagascar", "date": "26 Avril 2017", "title": "ITD Monde"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/4CV0262_Centre_de_recherche_de_Julich.jpg?itok=oeJJpWDR", "abstract": "D\u00e9marche pilote pour mieux appr\u00e9hender les nouvelles formes de contamination des eaux, \u00eatre en mesure de les caract\u00e9riser et \u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un traitement tertiaire sur leur \u00e9limination.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/lutter-contre-les-polluants-emergents-en-mediterranee", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Universit\u00e9 de Toulon"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/05/Extramuros_-_realisations.jpg?itok=N9Gc-wev", "abstract": "Upcycling et cr\u00e9ation d\u2019emploi au service de la valorisation des d\u00e9chets d\u2019ameublement de bureaux", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/redonner-vie-et-transformer-les-dechets-d-ameublement-de-bureau", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Extramuros"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/12/IS827-061.jpg?itok=E0tH0qBn", "abstract": "Accompagner les plus exclus avec des \u00ab bo\u00eetes \u00e0 donner \u00bb.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-nouvel-axe-de-reinsertion-des-plus-demunis-la-collecte-de-boites-donner", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Comptoir des services - APCDS"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/04/Assoprojection.jpg?itok=5q3idfNF", "abstract": "Renforcement des capacit\u00e9s des vidangeurs manuels de Ouagadougou", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/aider-les-vidangeurs-manuels-de-ouagadougou-structurer-leur-filiere", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Assoprojection (r\u00e9seau Projection)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/04/DSC_0408c.jpg?itok=5EVGZZjb", "abstract": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un nouveau mod\u00e8le d\u2019\u00e9lectrification d\u00e9centralis\u00e9e : les nanor\u00e9seaux.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/de-l-electricite-pour-tous-dans-les-zones-rurales-malgaches", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Nano\u00e9 D\u00e9veloppement"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/04/dispensaire2.jpg?itok=vfb2-LvR", "abstract": "R\u00e9alisation d\u2019une adduction d\u2019eau pour alimenter en eau potable 1 000 habitants d\u2019un village malgache.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/de-l-eau-pour-ambohinaorina-l-est-de-madagascar", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Association Nirina"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/03/100_7701.JPG?itok=Mq7I9PsO", "abstract": "R\u00e9habilitation des infrastructures d\u2019eau d\u2019un coll\u00e8ge pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-latrines-et-de-l-eau-potable-pour-un-college-de-republique-du-congo", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Association pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social en Afrique (Adesaf)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/03/fundebien.jpg?itok=FwNTZFQd", "abstract": "Un centre th\u00e9rapeutique autonome en eau", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/quand-l-innovation-technique-est-mise-au-service-de-malades-du-cancer", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Fundaci\u00f3n por el bienestar natural A.C. (Fundebien)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/03/A6_Electrification.jpg?itok=W9orYNkx", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019une base d\u2019informations sur des initiatives d\u2019\u00e9lectrification d\u00e9centralis\u00e9e en zones rurales et p\u00e9riurbaines.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/evaluer-et-comparer-pour-identifier-les-meilleures-solutions-d-acces-l-energie", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Fondation pour les \u00e9tudes et recherches sur le d\u00e9veloppement international (Ferdi)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/03/2016-06-29_Chantier_nature_2.jpg?itok=t3mcjXq6", "abstract": "Journ\u00e9es d'\u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels autour de \u00ab Chantiers Nature \u00bb", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/echanges-et-partage-au-conservatoire-des-restanques-verger-et-jardin-mediterraneen", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Colin\u00e9o"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/03/Mississippi_River_Scenic_View_with_Barges_c_johnsroad7.jpg?itok=8ABUKMa5", "abstract": "Conception d\u2019un programme de sensibilisation sur la pollution des eaux du Mississipi par les d\u00e9chets plastiques", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/la-pollution-du-mississippi-argument-pour-eveiller-les-consciences", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Recycled Mississippi, LLC"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/JTB.jpg?itok=f8QSTYUg", "abstract": "Un toit de 2 000 m\u00b2 cultiv\u00e9 \u00e0 Aubervilliers par des salari\u00e9s en insertion.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/maraicher-urbain-un-metier-d-avenir", "date": "27 Juin 2016", "title": "Association Espaces"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/02/Adie_2017_2.JPG?itok=A-ZYdb54", "abstract": "Cr\u00e9er des emplois dans des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 fort taux de ch\u00f4mage.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/creer-des-entreprises-dans-les-quartiers-sensibles-10-ans-de-partenariat-avec-l-adie", "date": "15 Mai 2006", "title": "Adie - Association pour le droit \u00e0 l'initiative \u00e9conomique"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/02/FMP-visuel-Mossoul.jpg?itok=k4rGkf48", "abstract": "Installation d'une unit\u00e9 mobile de traitement de l'eau dans un camps de r\u00e9fugi\u00e9s.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/camps-de-refugies-intervention-mossoul-irak", "date": "20 D\u00e9cembre 2016", "title": "Irak, d\u00e9cembre 2016"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/FMP-visuel-liste-Haiti-2016.jpg?itok=V4ug7F-v", "abstract": "Retrouver un acc\u00e8s \u00e0 l'eau apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur d'un ouragan.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/ouragan-matthew-la-fondation-veolia-intervient-en-haiti", "date": "15 Octobre 2016", "title": "Ha\u00efti, octobre 2016"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/logo_fpa2.png?itok=vx7HuYox", "abstract": "Renforcement du partenariat avec la Fondation Prince Albert II de Monaco autour d\u2019Ocean Solutions Initiative pour alimenter un prochain rapport du GIEC.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/promouvoir-la-cause-des-oceans", "date": "27 Juin 2016", "title": "Fondation Prince Albert II de Monaco (FPA2)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/Bemed.JPG?itok=zd13Dcmm", "abstract": "Avec la Fondation Prince Albert II de Monaco, la fondation Veolia partage la m\u00eame volont\u00e9 de sensibiliser pouvoirs institutionnels et grand public \u00e0 la cause environnementale. Avec BeMed, les deux partenaires entendent promouvoir des solutions de terrain.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/promouvoir-les-initiatives-pour-reduire-la-pollution-plastique-en-mediterranee", "date": "27 Juin 2016", "title": "Fondation Prince Albert II de Monaco (FPA2)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/ASF.JPG?itok=3TXUl-_b", "abstract": "Revalorisation de mat\u00e9riel informatique Veolia en fin d\u2019usage par des salari\u00e9s en insertion  au profit d\u2019associations de solidarit\u00e9", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-ordinateurs-veolia-recycles-pour-etre-reutilises", "date": "27 Juin 2016", "title": "Association pour la r\u00e9insertion \u00e9conomique et sociale (Ares) / Ateliers sans fronti\u00e8res (ASF)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/10/Inde_Espoir.JPG?itok=l0DpTxoE", "abstract": "Construction de sanitaires pour les 500 \u00e9l\u00e8ves d\u2019une \u00e9cole primaire dans l\u2019\u00e9tat du Karnataka.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-sanitaires-pour-les-eleves-d-une-ecole-indienne", "date": "4 Avril 2016", "title": "Inde Espoir"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/10/Travail_et_vie.JPG?itok=I06XXP88", "abstract": "Acquisition d\u2019une calandreuse plieuse s\u00e9cheuse pour p\u00e9renniser l\u2019activit\u00e9 de blanchisserie d\u2019une entreprise parisienne d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-calandreuse-pour-des-salariees-en-insertion-professionnelle", "date": "4 Avril 2016", "title": "Travail et vie"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/randonneur.jpg?itok=jzu3GyTh", "abstract": "Achat d\u2019un fourgon pour v\u00e9hiculer des salari\u00e9s en insertion sur leurs chantiers d\u2019entretien des espaces verts au Cap Sizun", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/au-cap-sizun-l-insertion-sociale-passe-par-l-environnement", "date": "26 Avril 2017", "title": "Centre intercommunal d'action sociale du Cap Sizun"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/PNV_students_training_2015-80.jpg?itok=1BGY8RSo", "abstract": "Une formation \u00e0 la programmation informatique pour de jeunes bacheliers vietnamiens d\u00e9favoris\u00e9s.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/la-programmation-informatique-levier-d-insertion-socioprofessionnelle-au-vietnam", "date": "26 Avril 2017", "title": "Passerelles num\u00e9riques"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/6SD0636_Lions_Club_La_Bassee-Les_Weppes.jpg?itok=z3vkWlCl", "abstract": "Au Nord-ouest du Cameroun, r\u00e9alisation d\u2019un forage et d\u2019un syst\u00e8me d\u2019adduction d\u2019eau pour alimenter les enfants d\u2019une \u00e9cole et les habitants d\u2019un quartier de la commune de Bafoussam.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/de-l-eau-potable-pour-bien-etudier", "date": "26 Avril 2017", "title": "Asomocam"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/VEOLIA-Gabarit-fiche-projet.jpg?itok=0kjr79Vl", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un savon r\u00e9pulsif vis-\u00e0-vis des moustiques pour lutter contre le paludisme", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-savon-pour-lutter-contre-les-maladies-infectieuses", "date": "26 Avril 2017", "title": "100 000 vies"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/10/Ebola_Guinee_2.jpeg?itok=y4g11iHn", "abstract": "R\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes de terrain en Guin\u00e9e Conakry selon une m\u00e9thodologie d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9e par l\u2019Unicef au Niger, pour mieux d\u00e9finir les strat\u00e9gies de lutte contre le chol\u00e9ra.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/etudier-les-epidemies-de-cholera-en-guinee-pour-mieux-lutter-contre-la-maladie", "date": "4 Avril 2016", "title": "Unicef West and Central Africa Regional Office"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/12/Salon_du_mariage_Pontcharra_2016.JPG?itok=Tuees8ny", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019une \u201caccorderie\u201d \u00e0 Pontcharra, en Is\u00e8re.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/quand-l-echange-de-services-devient-solidaire", "date": "4 Avril 2016", "title": "Accord\u2019heures"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/10/Matins_du_soleil.jpg?itok=U8EADvX1", "abstract": "Installation de pompes et am\u00e9nagements de puits existants pour am\u00e9liorer l\u2019alimentation en eau des habitants et du cheptel ainsi que l\u2019irrigation des terres agricoles.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-production-agricole-optimisee-grace-une-meilleure-utilisation-de-l-eau-au-nord-du-niger", "date": "4 Avril 2016", "title": "Les Matins du Soleil"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/09/IMG_0084_recifs_EP.jpg?itok=wKFy5SeC", "abstract": "Programme pilote de r\u00e9cifs artificiels pour la revitalisation des fonds marin du cap Scici\u00e9 en rade de Toulon.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/revitaliser-le-milieu-naturel", "date": "31 Janvier 2011", "title": "Toulon Var Technologies (TVT Innovation)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/11/Creaquartier.jpg?itok=i6QSoxij", "abstract": "Des formations professionnelles innovantes pour former de jeunes adultes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 25 ans en situation d'inactivit\u00e9 dans le 19e arrondissement de Paris.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/developper-les-competences-des-metiers-de-demain-dans-un-quartier-prioritaire", "date": "12 Octobre 2016", "title": "Cr\u00e9aquartier"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/09/2C.jpg?itok=DRkt-Sx_", "abstract": "Soutien de la programmation d'un lieu d'\u00e9changes d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9co-responsabilit\u00e9.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/comprendre-l-economie-circulaire-pour-un-developpement-economique-plus-responsable", "date": "4 Avril 2016", "title": "Association des amis recycleurs"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/09/Depressage1.jpg?itok=aMbNGr2i", "abstract": "Stabilisation d\u2019un flanc de berge dans le Var.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/du-genie-ecologique-pour-lutter-contre-les-inondations", "date": "4 Avril 2016", "title": "Les Casques Verts"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/07/filter_in_a_home_Liangjiabu_village.jpg?itok=WzY2qn69", "abstract": "Projet de filtres \u00e0 sable domestiques anti-arsenic.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-filtres-sable-domestiques-pour-supprimer-l-arsenic", "date": "4 Avril 2016", "title": "RISE (Rural International Student Exchange)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/07/P1100361.JPG?itok=jmAqmY0j", "abstract": "Projet d\u2019agrandissement d\u2019un centre de sant\u00e9 situ\u00e9 dans le village de Segb\u00e9 dans le sud du Togo.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/ameliorer-l-acces-au-soin-et-la-qualite-des-services-de-sante-au-togo", "date": "4 Avril 2016", "title": "SOLem (Solidarit\u00e9 Etudiants en M\u00e9decine)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/07/infographiesmartcyclev2.jpg?itok=-Jsxfus2", "abstract": "La premi\u00e8re application web et mobile de recyclage participatif et solidaire.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/smart-cycle-l-application-web-et-mobile-de-recyclage-participatif-et-solidaire", "date": "4 Avril 2016", "title": "Smart Cycle"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/07/11834835_834625816613376_6656889274341371593_o.jpg?itok=tYqes4vp", "abstract": "Favoriser le d\u00e9ploiement de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans les zones recul\u00e9es du Cameroun par l\u2019utilisation d\u2019\u00e9nergies renouvelables", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/fournir-un-acces-stable-l-electricite-dans-des-zones-reculees-du-cameroun", "date": "4 Avril 2016", "title": "Lumi\u00e8res d\u2019Afrique"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_oceanica.jpg?itok=P0fO1XDH", "abstract": "L'association sp\u00e9cialiste de vid\u00e9os sous-marines, Oceanica Prod, s'est associ\u00e9e avec la startup Kalys\u00e9e pour cr\u00e9er un syst\u00e8me de reconnaissance et de comptages des esp\u00e8ces sous-marines test\u00e9 au Cap Sici\u00e9 pour suivre l'impact des r\u00e9cifs articiels du projet Remora.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/scirena-un-systeme-innovant-pour-suivre-en-continu-le-repeuplement-de-la-faune-sous-marine-3", "date": "5 Mai 2014", "title": "Oceanica Prod"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/05/DEMOS.JPG?itok=3TlmAqK5", "abstract": "Un apprentissage de la musique pour lever les freins sociaux et culturels.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/l-integration-sociale-des-plus-jeunes-la-pratique-musicale", "date": "26 Janvier 2016", "title": "Cit\u00e9 de la Musique-Philharmonie de Paris"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/05/Bangangte-1.JPG?itok=sadu2lUk", "abstract": "Projet d\u2019\u00e9lectrification au Cameroun.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-demarche-pilote-d-energie-durable-pour-bangangte-et-fokoue", "date": "26 Janvier 2016", "title": "R\u00e9seau des femmes \u00e9lues locales du Cameroun (Refela-CAM)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/4839/12215-MDM-Philippine_-cr%C3%A9ditphoto_-LamDu.JPG?itok=yO89RHU0", "abstract": "R\u00e9duction des cons\u00e9quences sanitaires et environnementales de l'activit\u00e9 des travailleurs du secteur informel du recyclage des d\u00e9chets solides \u00e0 Manille.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/proteger-les-recycleurs-de-manille", "date": "9 Octobre 2012", "title": "M\u00e9decins du Monde"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/08/2016-Equateur.jpg?itok=_jVnMHsh", "abstract": "Retrouver un acc\u00e8s \u00e0 l'eau apr\u00e8s un s\u00e9isme.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/veoliaforce-intervient-en-equateur-apres-le-tremblement-de-terre-d-avril-2016", "date": "22 Avril 2016", "title": "Equateur, avril 2016"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/05/DSC03205.JPG?itok=UKTRTYwi", "abstract": "Adductions d\u2019eau aliment\u00e9es par des champs solaires et transfert de savoir-faire.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/developper-les-reseaux-d-eau-en-guinee-et-former-les-techniciens", "date": "26 Mai 2015", "title": "\u00c9nergie, eau et environnement du Sahel (EDS) / ADED (Association pour un d\u00e9veloppement durable)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/05/13HD1730_-_Reseau_Marp_Niger_17.JPG?itok=FiJ4gAxW", "abstract": "Programme int\u00e9gr\u00e9 de restauration d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, de lutte contre la pauvret\u00e9 des sols et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/resilience-face-au-changement-climatique", "date": "26 Mai 2015", "title": "R\u00e9seau pour le d\u00e9veloppement et la promotion des m\u00e9thodes actives de recherches et de planification participatives au Niger (R\u00e9seau Marp-Niger)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/05/Panneaux-solaires-Paysage.jpg?itok=v87NhdVl", "abstract": "R\u00e9alisation d'adductions d'eau potable \u00e0 Koumi et Nerekoro (Mali).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/de-l-eau-pour-le-mali", "date": "26 Mai 2015", "title": "\u00c9nergie, eau et environnement du Sahel (EDS)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/05/_favorite_SOUTH_SUDAN_WATSAN_c_Nick_Owen_MSF.jpg?itok=iHdqlCYf", "abstract": "Partenariat strat\u00e9gique en mati\u00e8re de recherche et d\u2019innovation avec l\u2019ONG M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF)", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/developper-des-innovations-logistiques-au-service-de-l-humanitaire", "date": "17 Octobre 2014", "title": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/09/20170704_154059.jpg?itok=V5Ku0OQL", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un centre de formation de la Croix-Rouge au Burkina-Faso", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-nouveau-centre-de-formation-de-la-croix-rouge-pour-l-afrique-de-l-ouest", "date": "12 Juin 2017", "title": "Croix-Rouge mon\u00e9gasque"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Leadership_2N6A9970-min-1024x683.jpg?itok=gqJwgaey", "abstract": "Forum organis\u00e9 par l\u2019Ahimsa Fund sur le th\u00e8me de la sant\u00e9 pour tous.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/debattre-pour-ameliorer-la-sante-des-plus-demunis", "date": "26 Avril 2017", "title": "Ahimsa Fund"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Soupe_impopulaire_Le_Carillon2.jpeg?itok=sSHZqVHl", "abstract": "Cr\u00e9ation d'une \"biscuiterie sociale\" permettant \u00e0 des sans-abri de retrouver le lien vers une activit\u00e9 professionnelle.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-biscuit-solidaire-vecteur-d-insertion-sociale", "date": "26 Avril 2017", "title": "La Cloche"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/TheConservation_France.jpg?itok=GE_40DlQ", "abstract": "En mettant \u00e0 disposition des articles sign\u00e9s par des universitaires et des chercheurs, The Conversation entend permettre une meilleure diffusion du savoir : les analyses de l\u2019actualit\u00e9 propos\u00e9es sont reprises par les m\u00e9dias traditionnels. Avec le soutien de la fondation Veolia, une rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire va voir le jour.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-partage-de-savoirs-pour-une-meilleure-comprehension-de-l-economie-circulaire", "date": "26 Avril 2017", "title": "The Conversation"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/10145528wide138943_orig.jpg?itok=YUpvm54N", "abstract": "Cr\u00e9ation et animation de conciergeries solidaires de quartier.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-service-de-proximite-vecteur-de-lien-social-et-outil-d-insertion-professionnelle", "date": "23 Mai 2014", "title": "Comptoir des services \u2013 APCDS"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/04/32cF.Benzoni-Tara-Oceans.coral_.reef_.below-surface.jpg?itok=hDF6XynZ", "abstract": "Mieux comprendre l'\u00e9volution des r\u00e9cifs coralliens face aux changements climatiques et aux perturbations \u00e9cologiques.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/proteger-les-recifs-coralliens", "date": "26 Mai 2015", "title": "Tara Expeditions"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/04/ELISE_31-07-15_1108.jpg?itok=9nUFQ1EJ", "abstract": "Permettre l'essaimage d'un r\u00e9seau d'entreprises d'insertion tourn\u00e9es vers le recyclage.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/economie-circulaire-sociale-et-solidaire-0", "date": "26 Mai 2015", "title": "Elise"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/04/P1070988_2.JPG?itok=L2rLdgo-", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un service de gestion de d\u00e9chets et \u00e9tude pr\u00e9alable \u00e0 une adduction d\u2019eau potable", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/rendre-durablement-propre-la-presqu-ile-de-cam-ranh", "date": "28 Juin 2011", "title": "Harmonie M\u00e9kong"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/04/VIL_0031642.jpg?itok=4fUroYLm", "abstract": "Extension et am\u00e9nagement d'un jardin \u00e9cologique, p\u00e9dagogique, social et ouvert au grand public et aux personnes handicap\u00e9es au sein du Parc de la Villette.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-jardins-ecologiques-et-pedagogiques-au-sein-du-parc-de-la-villette", "date": "22 Juin 2010", "title": "Etablissement public de La Villette"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/JCV_1605.jpg?itok=dEqFVCUw", "abstract": "Mise en place de chantiers de r\u00e9insertion pour r\u00e9habiliter du patrimoine b\u00e2ti", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/Construire-pour-se-reconstruire", "date": "27 Mai 2008", "title": "Acta Vista (Groupe SOS)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/04/Pavillon-France-Expo-Milan-2015-1.jpg?itok=jadaAN4y", "abstract": "Organisation de conf\u00e9rences au Pavillon France lors de l\u2019exposition universelle Milan 2015.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-developpement-durable-democratise-par-agreenium-l-exposition-universelle-2015-de-milan", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Institut agronomique v\u00e9t\u00e9rinaire et forestier de France (IAVFF)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/Porte-a-porte.png?itok=tS8s6mmq", "abstract": "Structurer la t\u00eate du r\u00e9seau VoisinMalin, entreprise sociale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l\u2019entretien du lien social dans des quartiers populaires", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/voisinmalin-vise-20-des-habitants-des-quartiers-prioritaires-touches-par-ses-representants-en-2019", "date": "16 Septembre 2015", "title": "VoisinMalin"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/IMG_0783.JPG?itok=buoD-oiu", "abstract": "Organisation et animation d\u2019activit\u00e9s partag\u00e9es en Seine-Saint-Denis", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-activites-collectives-pour-que-se-rencontrent-les-differentes-generations-d-aubervilliers", "date": "16 Septembre 2015", "title": "Une oasis dans la ville"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/LVP-2.jpg?itok=AFeVlTmY", "abstract": "Mise en place d\u2019un jardin partag\u00e9 pour cr\u00e9er du lien social dans une cit\u00e9 de Toulon", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-jardin-partage-au-benefice-des-habitants-de-la-florane-pres-de-toulon", "date": "16 Septembre 2015", "title": "Ligue varoise de pr\u00e9vention (LVP)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/10._Family_visit_Jhuma.jpg?itok=fd_v7r99", "abstract": "Cr\u00e9ation de centres de formation au micro entreprenariat \u00e0 Calcutta", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/life-project-4-youth-installe-calcutta-des-centres-de-formation-pour-jeunes-en-grande-precarite", "date": "16 Septembre 2015", "title": "Life Project 4 Youth (LP4Y)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/forum.jpg?itok=O7zfHwSk", "abstract": "Organisation de deux expositions et forums itin\u00e9rants d\u00e9di\u00e9s aux probl\u00e9matiques environnementales et aux m\u00e9tiers de l\u2019\u00e9conomie verte", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-format-original-de-forum-exposition-debat-pour-sensibiliser-l-environnement", "date": "16 Septembre 2015", "title": "Kasciop\u00e9 Centre de culture, scientifique, technique et industrielle (CCSTI) de la Dr\u00f4me"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/20151112_105241.jpg?itok=rX26J_MS", "abstract": "R\u00e9insertion de jeunes \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi par le d\u00e9veloppement d\u2019expertises en \u00e9coconstruction et par des activit\u00e9s de d\u00e9bardage.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/l-association-agoie-renove-ses-locaux-en-formant-ses-propres-employes-en-insertion", "date": "16 Septembre 2015", "title": "Association pour la gestion d\u2019outils d\u2019insertion par l\u2019\u00e9conomique (Agoie)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/03/UVED_logo.jpg?itok=ITe4_aVW", "abstract": "Cr\u00e9ation de Mooc sur des th\u00e9matiques de protection de l\u2019environnement.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/former-des-milliers-de-personnes-aux-problematiques-de-la-biodiversite-et-du-changement-climatique", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Fondation Uved"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/1523509_798392076865455_551224324800771332_o.jpg?itok=4xSIXwBr", "abstract": "\u00ab Prix Sp\u00e9cial COP2 1\u00bb pour l'association \u00e9tudiante Hydr'Open des \u00e9tudiants ing\u00e9nieurs de l' ENSE3 (Groupe Grenoble INP) : pour leur projet de construction d'une turbine hydraulique fonctionnelle \u00e0 faible puissance pour l'\u00e9lectrification rurale.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/une-micro-turbine-en-open-source-pour-l-electrification-rurale", "date": "24 Septembre 2015", "title": "Hydr\u2019Open, association \u00e9tudiante de Grenoble INP \u2013 ENSE3"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/ISLAND_yak_2014_007.jpg?itok=t0GJFqmP", "abstract": "Prix de la Solidarit\u00e9 Etudiante 2015 : troisi\u00e8me prix pour l'association YA+K et son projet de r\u00e9habilitation d'un espace urbain au sein d'une cit\u00e9 HLM de Bagnolet, jusque-l\u00e0 d\u00e9laiss\u00e9, et envahi par des ordures.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/un-jardin-partage-au-coeur-d-une-cite-de-bagnolet", "date": "24 Juin 2015", "title": "YA+K"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/08112015-DSC_4406-b.jpg?itok=NET0Czmi", "abstract": "Prix de la Solidarit\u00e9 Etudiante 2015 : deuxi\u00e8me prix pour Family First, association de HEC Paris, pour son projet de mesure de l'impact social de l'ONG Enfants du M\u00e9kong \u00e0 Phnom Penh au Cambodge.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/un-tour-du-monde-de-la-mesure-de-l-impact-social", "date": "24 Juin 2015", "title": "Family First, association \u00e9tudiante de HEC Paris"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/photo_du_local_de_lAEJT-O.JPG?itok=b3S0vmzb", "abstract": "Prix de la Solidarit\u00e9 Etudiante 2015 : premier prix pour l'Association des Enfants et Jeunes Travailleurs d'Ouallam (Niger) pour son projet de cr\u00e9ation d'une structure d'appui \u00e9ducatif et psycho-social pour des enfants vuln\u00e9rables.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/aider-les-enfants-migrants-de-la-ville-de-ouallam-au-niger", "date": "24 Juin 2015", "title": "Association des Enfants et Jeunes Travailleurs de Ouallam, association \u00e9tudiante de l\u2019Universit\u00e9 Abdou Moumouni (Niamey, Niger)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/12/Vignette_Cameroun_Enfants-Nde_Modeab.jpg?itok=sBA7KMNH", "abstract": "R\u00e9habilitation de r\u00e9seaux d\u2019eau potable.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/cameroun-enfants-du-nde-programme-modeab", "date": null, "title": "Cameroun, juin 2015"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/Photo_generique.JPG?itok=5CQdSmk1", "abstract": "Conception et d\u00e9veloppement d\u2019une m\u00e9thode innovante de sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement pour des enfants diff\u00e9rents, notamment atteints de Troubles du spectre autistique (TSA).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/pour-que-tous-les-enfants-meme-differents-deviennent-des-adultes-soucieux-de-notre-planete", "date": "26 Avril 2017", "title": "Les petites \u00e9coles pour tous"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/08/Biodiversiterre_affiche.jpg?itok=dg6bSsH4", "abstract": "Participation \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement de sensibilisation du grand public \u00e0 la biodiversit\u00e9 par la cr\u00e9ation d\u2019une \u0153uvre v\u00e9g\u00e9tale et humaine avenue Foch \u00e0 Paris.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/quand-l-avenue-foch-se-metamorphose-en-installation-vegetale-et-humaine-magistrale-0", "date": "26 Avril 2017", "title": "Place Grand Public"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Les_Garances.jpg?itok=VNRgejMC", "abstract": "Soutien, en Belgique, \u00e0 un lieu d\u2019accueil de personnes d\u00e9ficientes mentales orient\u00e9 vers des activit\u00e9s d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-ferme-pedagogique-pour-des-personnes-atteintes-d-handicap-mental", "date": "24 Avril 2017", "title": "Les Garances"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/autoclave_modele.png?itok=lLyTGyRE", "abstract": "Am\u00e9liorer les capacit\u00e9s de st\u00e9rilisation du mat\u00e9riel m\u00e9dical de deux importants centres de sant\u00e9 \u00e0 Nikki, au B\u00e9nin, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019installation d\u2019autoclaves fonctionnant \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/utiliser-l-energie-solaire-pour-steriliser-le-materiel-medical-dans-des-centres-de-sante-au-benin", "date": "26 Avril 2017", "title": "OAN International"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/08/2016-Kurdistan.jpg?itok=TZoEeTmG", "abstract": "Evaluation du camp de d\u00e9plac\u00e9s de Bardarash, dans le Kurdistan irakien.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/irak-ministere-des-affaires-etrangeres-mae", "date": null, "title": "Irak, juin 2015"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/11/15EB1823_NABU_3.jpg?itok=s_PRBhMc", "abstract": "Programme de lutte contre la pollution par les plastiques du littoral allemand.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/halte-la-vaisselle-jetable-sur-les-plages", "date": "26 Mai 2015", "title": "Naturschutzbund Deutschland (association pour la protection de la nature en Allemagne, NABU)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/12/vignette-Kenya.jpg?itok=72xmljaD", "abstract": "Assurer l'alimentation en eau d'un Centre de sant\u00e9 itin\u00e9rant.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/assurer-l-alimentation-en-eau-d-un-centre-de-sante-itinerant-0", "date": null, "title": "Kenya, avril 2015"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/10078%2Craw%2C15HD1821-Initiatives-de-D_veloppement-Strat_gique-_13_.jpg?itok=lEnk3hLS", "abstract": "Soutien des activit\u00e9s d'une entreprise sociale et solidaire qui forme les femmes \u00e0 cr\u00e9er des accessoires de mode \u00e0 partir de sacs plastiques issus des ordures m\u00e9nag\u00e8res et \u00e0 g\u00e9rer leur activit\u00e9 commerciale.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-femmes-tissent-des-accessoires-de-mode-avec-du-plastique-recycle-12", "date": "4 F\u00e9vrier 2015", "title": "Initiatives de D\u00e9veloppement Strat\u00e9gique"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/10115%2Craw%2C15SE1820-La-Conciergerie-Solidaire-_12_.jpg?itok=2koLQsIX", "abstract": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s d'une conciergerie solidaire dans un \u00e9co-quartier de Bordeaux.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/developper-les-activites-de-la-conciergerie-solidaire-9", "date": "4 F\u00e9vrier 2015", "title": "La Conciergerie solidaire"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/15EB1822_asparagus.jpg?itok=S3xbCNg8", "abstract": "Accompagnement et sensibilisation de familles volontaires \u00e0 Argenteuil pour agir sur leur consommation d'\u00e9nergie, \u00e0 travers le programme \"Familles \u00e0 \u00e9nergies positives\"", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/les-familles-d-argenteuil-se-lancent-un-defi-energique", "date": "4 F\u00e9vrier 2015", "title": "Asparagus l'empreinte nature"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/09/FMC_RDC.jpg?itok=bR8XNfzy", "abstract": null, "link": "https://www.fondation.veolia.comNone", "date": null, "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC), LSHTM"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9875%2Craw%2CKopf%2C-Hand-_Fuss-GmbH-_1_.jpg?itok=ehwghzIt", "abstract": "Mise au point d'une application smartphone pour aider les personnes illettr\u00e9es \u00e0 apprendre \u00e0 lire et \u00e9crire en toute discr\u00e9tion et ouvrir leurs perspectives professionnelles.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/14SE1816%2Ckopf-hand-fuss-gmbh.htm", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Kopf, Hand +Fuss Gmbh"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9871%2Craw%2C07112014-PICT0067.jpg?itok=Kh_yPZEo", "abstract": "Cr\u00e9ation d'un espace de coworking pour d\u00e9velopper de nouveaux modes de travail et soutenir les travailleurs isol\u00e9es.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/coworker-agen-c-est-possible-3", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Canti'net"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9876%2Craw%2CHD---Eau-et-corvees-_7_.jpg?itok=aXi8SXyn", "abstract": "R\u00e9alisation dans deux \u00e9coles rurales de la r\u00e9gion de Tombouctou d'une mini-adduction solaire d'eau potable.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/14HD1811%2Canges-eau.htm", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Les Anges de l'eau"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9879%2Craw%2CDebroussaillage.jpg?itok=rqEZ2qkX", "abstract": "Soutien \u00e0 un nouveau domaine d'activit\u00e9 dans l'insertion \u00e9conomique, la remise en \u00e9tat de logements.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/les-environneurs-se-developpent-au-service-de-l-insertion-3", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Les Environneurs"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9874%2Craw%2CCuenca-los-ojos-foundation-_2_.jpg?itok=IOzmgkJD", "abstract": "R\u00e9habilitation d'un territoire Navajo en impliquant la communaut\u00e9 et en s'inspirant des traditions locales pour lutter contre l'\u00e9rosion.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/14EB1819%2Cfondation-Cuenca-los-ojos.htm", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Fondation Cuenca Los Ojos"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/14HD1809_ADOS.jpg?itok=WgB901RK", "abstract": "Soutien \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'\u00e9tat sanitaire et environnemental d'une commune rurale du nord du S\u00e9n\u00e9gal.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/pour-la-salubrite-d-agnam", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Ard\u00e8che Drome Ourosogui S\u00e9n\u00e9gal (ADOS)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/14SE1812_Forderverein_der_Kiepert-Grunschule.JPG?itok=huRqSlmt", "abstract": "R\u00e9alisation de sculptures de chauves souris par des \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s dans une perspective d'insertion et de sensibilisation environnementale.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/sculpter-des-chauves-souris-un-projet-social-et-naturaliste", "date": "17 Octobre 2014", "title": "F\u00f6rderverein der Kiepert-Grunschule"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/14EB1807_parc_national_de_port_cros.jpg?itok=nR5JBXSo", "abstract": "Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation d'un chantier d'insertion valorisant les collections d'arbres fruitiers du\u00a0verger conservatoire de l'\u00eele de Porquerolles.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-chantier-d-insertion-pour-un-verger-conservatoire", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Parc national de Port Cros"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9869%2Craw%2CAlberta-water-portal-foundation-_5_.jpg?itok=_ecKMV-j", "abstract": "Diffusion de donn\u00e9es pour un large public sur les interconnexions entre eau, \u00e9nergie et nourriture pour mieux saisir l'impact \u00e9conomique et environnemental de la gestion de l'eau \u00e0 Alberta.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/une-etude-rendue-publique-pour-la-gestion-integree-de-l-eau-alberta-3", "date": "17 Octobre 2014", "title": "Alberta WaterPortal Society"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/12/vignette-Irak.jpg?itok=d7tJOidb", "abstract": "Installation d'\u00e9quipements pour approvisionner en eau potable 50 000 personnes.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/irak-croix-rouge-francaise", "date": null, "title": "Irak, ao\u00fbt 2014"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/14HD1799_Sulabh_International_Social_Service.jpg?itok=DNANR8k8", "abstract": "Construction de complexes sanitaires (toilettes et douches) dans les quartiers p\u00e9riph\u00e9riques de la banlieue\u00a0ouest de New-Delhi.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-toilettes-vertes-pour-le-grand-nangloi", "date": "23 Juin 2014", "title": "Sulabh International Social Service Organisation (SISSO)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo-secretariat-international-eau.png?itok=rzevF217", "abstract": "Soutien \u00e0 la r\u00e9alisation de \u00ab\u00a0Livres Bleus\u00a0\u00bb (outils d'aide \u00e0 la d\u00e9cision pour les acteurs locaux de l'eau et d'assainissement et les partenaires internationaux techniques et financiers).", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/aider-le-mali-dans-l-analyse-de-ses-enjeux-concernant-l-eau-l-hygiene-et-les-dechets-pour-une-meilleure-sante-publique", "date": "23 Mai 2014", "title": "Secr\u00e9tariat international de l'eau"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Baba_1.jpg?itok=YRGsw-3Y", "abstract": "Cr\u00e9er un \u00ab march\u00e9 cantine \u00bb itin\u00e9rant \u00e0 Paris tenu par des cuisiniers r\u00e9fugi\u00e9s et immigr\u00e9s.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/la-gastronomie-vecteur-d-integration-sociale-et-professionnelle-pour-les-migrants", "date": "26 Avril 2017", "title": "Le Baba"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/Yokoumi_1.jpg?itok=NGamjDWA", "abstract": "Promouvoir l\u2019\u00e9mancipation des femmes togolaises en soutenant le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/donner-aux-femmes-togolaises-les-moyens-d-exercer-une-activite-economique", "date": "26 Avril 2017", "title": "Yokoumi"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/07/RESeau_3.jpg?itok=SzfjXFRs", "abstract": "R\u00e9aliser un r\u00e9seau de distribution d\u2019eau potable dans un quartier de Tacloban aux Philippines d\u00e9vast\u00e9 par le typhon Yolanda en 2013.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/les-philippins-de-tacloban-retrouvent-un-acces-l-eau-potable", "date": "26 Avril 2017", "title": "RES\u2019eau"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/05/a_propos.jpg?itok=adOOG65z", "abstract": "Programme p\u00e9dagogique de lutte contre le d\u00e9crochage scolaire d\u00e9livr\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles volontaires salari\u00e9s d\u2019entreprises.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/donner-des-centaines-de-collegiens-d-aubervilliers-les-moyens-de-reussir", "date": "17 Mai 2017", "title": "Energie Jeunes"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/07/logo-hand-hand.jpeg?itok=Fnroq4NZ", "abstract": "\u00ab\u00a0Coup de c\u0153ur\u00a0\u00bb\u00a0pour l'association\u00a0Hand in Hand\u00a0de la Skema Business School\u00a0: Organisation d'activit\u00e9s p\u00e9dagogiques et accompagnement d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s, enfants de travailleurs migrants, scolaris\u00e9s \u00e0 Suzhou, par des \u00e9tudiants durant leur cursus en Chine.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/des-ateliers-pedagogiques-pour-les-enfants-de-migrants-de-suzhou", "date": "23 Mai 2014", "title": "Association\u00a0Hand in Hand\u00a0de la Skema Business School"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_enfance-adolescence_Val-Oise.jpg?itok=q0rpfFwt", "abstract": "Acquisition d'outillage et de mat\u00e9riel roulant pour d\u00e9velopper des activit\u00e9s d'entretien d'espaces verts d'un chantier d'insertion du Val d'Oise.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/entretien-d-espaces-verts-pour-jeunes-adultes-en-difficulte", "date": "23 Mai 2014", "title": "Sauvegarde de l'enfance et de l'adolescence du Val-d'Oise"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9789%2Craw%2Cburundi1.jpg?itok=f1GHGwQd", "abstract": "Prix de la Solidarit\u00e9 Etudiante 2014 : premier prix pour Topo sans fronti\u00e8res pour son projet de s\u00e9curisation fonci\u00e8re dans trois communes du Burundi.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/fin-des-conflits-fonciers-pour-deux-communes-du-centre-du-burundi-25", "date": "23 Mai 2014", "title": "Topo sans fronti\u00e8res, association \u00e9tudiante de l'Ecole sup\u00e9rieure des G\u00e9om\u00e8tres et Topographes (ESGT)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9964%2Craw%2C2014---14HD1802-_o-ISTOM-Cergy.JPG?itok=jqxBNNf-", "abstract": "Deuxi\u00e8me prix\u00a0pour Istom Student Environmental Expertise (ISEE), association de l'Ecole sup\u00e9rieure d'agro-d\u00e9veloppement (ISTOM) de Cergy pour son projet d'\u00e9tude de faisabilit\u00e9 d'une fili\u00e8re de production, transformation et commercialisation du th\u00e9 de Gambie. La transformation de la plante lippia multifora en huile essentielle, poudre et infusion va permettre un d\u00e9veloppement \u00e9conomique local \u00e0 faible impact environnemental et la cr\u00e9ation de nombreux emplois.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/le-de-gambie-source-de-developpement-pour-les-agriculteurs-de-pointe-noire-3", "date": "23 Mai 2014", "title": "Istom Student Environmental Expertise (ISEE), association de l'Ecole sup\u00e9rieure d'agro-d\u00e9veloppement (ISTOM) de Cergy"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9864%2Craw%2CDeutsche-Kinder-_2_.JPG?itok=6yg20GFr", "abstract": "Mise en \u0153uvre de dix projets de protection de l'environnement imagin\u00e9s par des jeunes de la r\u00e9gion de Dresde.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/leve-toi-du-sofa-3", "date": "23 Mai 2014", "title": "Deutsche Kinder - und Jugendstiftung (DKJS)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9867%2Craw%2CIMG_2716.jpg?itok=HDDTE2Ye", "abstract": "Accompagnement et fourniture de progiciels permettant \u00e0 des microentrepreneurs de mesurer l'impact social de leur activit\u00e9.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/mezzocredit-ou-comment-ouvrir-la-voie-de-l-entreprenariat-social-3", "date": "23 Mai 2014", "title": "Mezzocredit"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9904%2Craw%2Ctechnopole-brest-iroise-_20_.JPG?itok=z_xZ1JLF", "abstract": "3e phase (\u00e9largie \u00e0 la baie d'Ha Long) du projet international du tranfert de comp\u00e9tences pour restaurer et pr\u00e9server la qualit\u00e9 des eaux et du littoral.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/projet-de-preservation-des-ecosystemes-pour-la-baie-d-halong-3", "date": "23 Mai 2014", "title": "Technop\u00f4le Brest Iroise"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9788%2Craw%2C10629507_10204636036765347_1720465263660830322_o.jpg?itok=eM3hmT9z", "abstract": "Troisi\u00e8me prix\u00a0pour Mexisol, association de\u00a0l'\u00e9cole Polytech'Montpellier, et Nana Xhimai, association d'\u00e9tudiants en \u00e9nergies renouvelables de la Universidad technologica del Valle del Mesquital (r\u00e9gion d'Hidalgo, Mexique) pour leur projet de construction d'\u00e9quipements utilisant l'\u00e9nergie solaire dans les communaut\u00e9s villageoises d\u00e9munies de la r\u00e9gion d'Hidalgo.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/quand-solaire-et-solidarite-ne-font-qu-un-13", "date": "23 Mai 2014", "title": "Mexisol, association de\u00a0l'\u00e9cole Polytech'Montpellier, et Nana Xhimai, association d'\u00e9tudiants en \u00e9nergies renouvelables de la Universidad technologica del Valle del Mesquital (Mexique)"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_Fond-Croix-Rouge.png?itok=pjpRBN6F", "abstract": "Recherches et r\u00e9flexions \u00e9thiques dans le domaine de l'humanitaire pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 des aides.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/repenser-l-humanitaire-pour-une-aide-plus-efficace-3", "date": "23 Mai 2014", "title": "Fonds Croix-Rouge fran\u00e7aise"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_Malteser.png?itok=KauBcmIB", "abstract": "Am\u00e9nagement des locaux et d'une menuiserie-centre de formation pour des jeunes en difficult\u00e9s de la r\u00e9gion de Ham.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/therapie-par-le-travail-du-bois-pour-jeunes-allemands-en-difficulte-1", "date": "23 Mai 2014", "title": "Malteser Werke gemeinn\u00fctzige GmbH"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/asset/image/imported-pictures/9708%2Craw%2CMecenat-de-competences---Sierra-Leone-_8_.jpg?itok=OBmEk3ic", "abstract": "Mise en place\u00a0d'un syst\u00e8me de chloration de l'eau en Sierra Leone.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/sierra-leone-2013.htm", "date": null, "title": "Sierra Leone, septembre - octobre 2013"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/09/FMC_Benin_ONG_Graind.jpg?itok=R5vdVQrt", "abstract": null, "link": "https://www.fondation.veolia.comNone", "date": null, "title": "B\u00e9nin, Graind"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/2014-Tara-mediterranee_1.jpg?itok=hJNTzQNL", "abstract": "Mission scientifique et de sensibilisation sur la pollution par le plastique et sur les enjeux environnementaux de la M\u00e9diterrann\u00e9e.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/direction-la-mediterranee-pour-la-nouvelle-mission-de-tara-expeditions-1", "date": "17 Mars 2014", "title": "Tara Expeditions"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/12/vignette-Sierra-Leone.jpg?itok=TyggbIGv", "abstract": "Installation d'un syst\u00e8me de chloration sur le r\u00e9seau de distribution de Freetown.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/actions/projets-soutenus/sierra-leone-action-contre-la-faim-acf", "date": null, "title": "Sierra Leone, janvier 2014"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_lpo.jpg?itok=q7azL2uK", "abstract": "Sauvegarder la faune et la flore de la r\u00e9serve naturelle de Moeze-Ol\u00e9ron.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/agir-pour-proteger-la-biodiversite-de-la-reserve-naturelle-de-moeze-oleron", "date": "10 D\u00e9cembre 2013", "title": "LPO"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo-Naturschutzbund.png?itok=UYXt0W-v", "abstract": "Renaturation d'un marais par des jeunes en insertion sociale et professionnelle.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/ateliers-professionnalisants-pour-jeunes-en-derive", "date": "10 D\u00e9cembre 2013", "title": "Naturschutzbund Deutschland Kreisverband Gifhorn e.V."},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo-coeur-foret.png?itok=3EhxaA1h", "abstract": "D\u00e9veloppement de la valorisation des produits de la for\u00eat, en particulier du Moabi.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/au-secours-des-moabis", "date": "10 D\u00e9cembre 2013", "title": "Association C\u0153ur de For\u00eat"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo-Concorda-logis.jpg?itok=PWUt3cyC", "abstract": "Cr\u00e9ation d'une base de donn\u00e9es interg\u00e9n\u00e9rationnelle pour faciliter le logement des jeunes et pallier l'isolement des s\u00e9niors.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/base-de-donnees-intergenerationnelle-pour-concorda-logis", "date": "10 D\u00e9cembre 2013", "title": "Concorda Logis"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/logo_reseau-ecole-nature.jpg?itok=hzAOKqhi", "abstract": "R\u00e9novation d'un dispositif p\u00e9dagogique national sur l'eau.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/coup-de-jeune-pour-le-dispositif-pedagogique-ricochets", "date": "10 D\u00e9cembre 2013", "title": "R\u00e9seau \u00c9cole et Nature"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2015/08/4CV0262_Centre_de_recherche_de_Julich.jpg?itok=oeJJpWDR", "abstract": "D\u00e9marche pilote pour mieux appr\u00e9hender les nouvelles formes de contamination des eaux, \u00eatre en mesure de les caract\u00e9riser et \u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un traitement tertiaire sur leur \u00e9limination.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/lutter-contre-les-polluants-emergents-en-mediterranee", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Universit\u00e9 de Toulon"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/05/Extramuros_-_realisations.jpg?itok=N9Gc-wev", "abstract": "Upcycling et cr\u00e9ation d\u2019emploi au service de la valorisation des d\u00e9chets d\u2019ameublement de bureaux", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/redonner-vie-et-transformer-les-dechets-d-ameublement-de-bureau", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Extramuros"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2016/12/IS827-061.jpg?itok=E0tH0qBn", "abstract": "Accompagner les plus exclus avec des \u00ab bo\u00eetes \u00e0 donner \u00bb.", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/un-nouvel-axe-de-reinsertion-des-plus-demunis-la-collecte-de-boites-donner", "date": "13 F\u00e9vrier 2017", "title": "Comptoir des services - APCDS"},
{"img": "https://www.fondation.veolia.com/sites/g/files/dvc1026/f/styles/generic_listing_teaser_projects/public/assets/images/2017/04/Assoprojection.jpg?itok=5q3idfNF", "abstract": "Renforcement des capacit\u00e9s des vidangeurs manuels de Ouagadougou", "link": "https://www.fondation.veolia.com/fr/aider-les-vidangeurs-manuels-de-ouagadougou-structurer-leur-filiere", "date": "13 Octobre 2016", "title": "Assoprojection (r\u00e9seau Projection)"}
]