[
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apefem_pefem_rural_it_la_reole_france_5724.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "@pefem rural'It"},
{"abstract": "Chantier d'insertion \u00e0 Mourenx et service de mobilit\u00e9 inclusive : location et r\u00e9paration.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_ciel_location_sociale_et_garage_social_mourenx_france_5697.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Location sociale et garage social"},
{"abstract": "Association pour la Communication, les Echanges et l\u2019Emploi", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acee_simulation_de_conduite_pour_l_auto_ecole_sociale_nimes_france_5550.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Simulation de conduite pour l'auto-\u00e9cole sociale"},
{"abstract": "Renouvellement du v\u00e9hicule de l'auto-\u00e9cole associative ADSE, pour permettre un accompagnement adapt\u00e9 des personnes ayant des difficult\u00e9s financi\u00e8res et sociales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adse_association_pour_le_developpement_social_et_economique_permis_de_conduire__un_pass_pour_l_autonomie_aix_en_provence_france_5474.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/845F08E07596CDF1C1257F79004C447A/$file/adse-2016-(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Permis de conduire : un pass pour l'autonomie"},
{"abstract": "Auto-\u00e9cole sociale : formation au permis de conduire pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des minimas sociaux", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bouger_c_est_permis_fonctionnement_et_renforcement_de_l_action_de_l_auto_ecole_associative_langon_france_5526.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A38E5B21A4BC346FC1257FCC0051B35A/$file/bougercestpermis2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Fonctionnement et renforcement de l'action de l'auto-\u00e9cole associative"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/covoiturage_developpement_du_covoiturage_rennes_france_5534.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C43921239FB659C3C1257FD10045013A/$file/covoiturage2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "D\u00e9veloppement du Covoiturage"},
{"abstract": "Garage solidaire", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/garage_du_coeur_vers_un_accompagnement_professionnel_mane_france_5364.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/03/2016", "title": "Vers un accompagnement professionnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_65_auto_ecole_sociale_tarbes_france_5452.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "25/05/2016", "title": "Auto-\u00e9cole Sociale"},
{"abstract": "Location solidaire de v\u00e9hicule et auto-\u00e9cole sociale itin\u00e9rante", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/neo_mobilite_itineraire_b__auto_ecole_sociale_itinerante_elven_france_5374.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0EBDF7DD410BB117C1257EA50055DD9D/$file/neo-mobilite-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Itin\u00e9raire'B : auto-\u00e9cole sociale itin\u00e9rante"},
{"abstract": "Vente, location et r\u00e9paration de v\u00e9hicule \u00e0 prix solidaires sur la M\u00e9tropole Rouen Normandie", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pole_transports_solidaires_lancement_des_activites_du_pole_transports_solidaires_sotteville_les_rouen_france_5376.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D99FD497F33C138BC1257EB60039CC20/$file/pole-transports-solidaires-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Lancement des activit\u00e9s du P\u00f4le Transports Solidaires"},
{"abstract": "Garage solidaire.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reparation_solidaire_mobilite_38_garage_solidaire_sillans_france_5551.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Garage Solidaire"},
{"abstract": "Chantiers d'insertion : espaces verts, m\u00e9canique automobile et mise en place d'une plateforme mobilit\u00e9 (Mobil'AIVE).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aive_amenagement_d_espaces_d_accueil_du_public_niort_france_4841.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/806A99793A1E05B6C1257D7F004AA681/$file/aive_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Am\u00e9nagement d\u2019espaces d\u2019accueil du public"},
{"abstract": "Association d'aide sociale \u00e0 l'enfance : travail de rue aupr\u00e8s d'adolescents et de jeunes adultes en difficult\u00e9s et cr\u00e9ation d'outils de socialisation.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_aiguillage_creation_d_une_auto_ecole_associative_le_plessis_bouchard_france_4838.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5E037FEA64C2C6EC1257D7F003FEF9D/$file/aiguillage_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Cr\u00e9ation d'une auto-\u00e9cole associative"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atao_creation_d_une_plateforme_mobilite_nantes_france_5148.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/83D8D91615635745C1257DF000500484/$file/atao_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Cr\u00e9ation d'une plateforme Mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Association : garage social, transport \u00e0 tarif solidaire, location de moyens de locomotion, r\u00e9novation de v\u00e9los trouv\u00e9s sur la voie publique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/en_route_pour_l_emploi_operation_velo_social_brest_france_4915.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AD61FD7990CB69B8C1257D7F0058043A/$file/en-route-pour-l-emploi_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Op\u00e9ration v\u00e9lo social"},
{"abstract": "Association : dispositifs de formations qualifiantes, aide \u00e0 la ma\u00eetrise de comp\u00e9tences de base (alphab\u00e9tisation) et accompagnement vers l'emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fodeno_le_havre_la_mobilite_vecteur_d_insertion_professionnelle_le_havre_france_5129.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ACC38BBBF426B947C1257DEF004C2FEA/$file/fodeno-2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "La mobilit\u00e9 vecteur d'insertion professionnelle"},
{"abstract": "Chantiers d'insertion : patrimoine, am\u00e9nagements paysagers, bois, agriculture, communication, valorisation de mat\u00e9riel informatique, entretien de locaux et aide \u00e0 la personne, r\u00e9paration et location de deux roues.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ideal_former_a_la_mobilite_narbonne_france_4943.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0C02029055E0FD90C1257D8000361486/$file/ideal(2).jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Former \u00e0 la mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Association de lutte contre toutes les formes d'exclusion : logement, emploi, mobilit\u00e9, grand \u00e2ge, etc.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afeji_mobilite_dunkerque_france_4829.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/028F73108F6CA92CC1257D7F00396F7C/$file/afeji(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Mobilit\u00e9 +"},
{"abstract": "Association : transport solidaire \u00e0 la demande, location de deux-roues et v\u00e9hicules, auto-\u00e9cole associative", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ailes_creation_d_un_garage_solidaire_sens_france_4840.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un garage solidaire"},
{"abstract": "Association : plateforme mobilit\u00e9, centre de formation, centre d'h\u00e9bergement", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alfa_un_vehicule_a_boite_automatique_pour_une_offre_complementaire_vernon_france_4842.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Un v\u00e9hicule \u00e0 bo\u00eete automatique pour une offre compl\u00e9mentaire"},
{"abstract": "Association :cr\u00e9ation d'un v\u00e9hicule innovant se situant entre le v\u00e9lo et la voiture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alie_electromobilite_saint_denis_france_4843.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/700511E6B3E845E4C1257D7F004AEF09/$file/alie.jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Electromobilit\u00e9"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : Location de deux-roues et voitures \u00e0 bas prix pour personnes en recherche d'emploi. R\u00e9paration et entretien de v\u00e9los et cyclomoteurs pour les collectivit\u00e9s et les entreprises.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/angers_mob_service_ameliorer_la_securite_et_les_conditions_de_travail_du_chantier_d_insertion_angers_france_4719.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/58362247B81FD21AC1257CAE0053264B/$file/ams2-2014.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 et les conditions de travail du chantier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apei_service_de_suite_creation_d_un_service_d_auto_partage_france_4856.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un service d\u2019auto-partage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apic_en_route_pour_l_autonomie_neuves_maisons_france_5005.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "En route pour l\u2019autonomie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apreva_le_dech_pack_aiguillon_france_4859.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7D8A43A53A09FCF4C1257D7F004CDD56/$file/apreva-2.jpg", "date": "17/12/2014", "title": "\u00ab Le D\u00e8ch\u2019Pack \u00bb"},
{"abstract": "Association : insertion sociale, insertion professionnelle et animation jeunesse sur le territoire de la Haute-Corse.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_olcq_accompagner_les_personnes_en_situation_de_handicap_moteur_vers_le_permis_b_bastia_france_5035.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Accompagner les personnes en situation de handicap moteur vers le permis B"},
{"abstract": "Directeur b\u00e2timent le jour, engag\u00e9 pour l\u2019insertion professionnelle toujours, Herv\u00e9 Maignen parraine Steredenn. Visites de chantier, rencontres, conseil\u2026 Parrain proactif, il donne de son temps car", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_steredenn_une_offre_mobilite_globale_au_service_des_acteurs_de_l_insertion_du_pays_de_dinan_dinan_france_4993.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/FF4093503447F2EDC1257E9D004FE117/$file/steredenn_2.jpg", "date": "17/12/2014", "title": null},
{"abstract": "Association : accompagnement socio-professionnel, logements pour jeunes en difficult\u00e9, service de location de voitures, scooters et v\u00e9los \u00e0 bas prix.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_varlin_pont_neuf_une_demarche_eco_citoyenne_de_location_de_vehicules_limoges_france_4979.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Une d\u00e9marche \u00e9co-citoyenne de location de v\u00e9hicules"},
{"abstract": "Association d'insertion professionnelle : six chantiers d'insertion dont un garage solidaire proposant un service de location de deux-roues.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/au_fil_des_jours_mobilite_et_garage_solidaire_castres_france_4871.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A3E08A9C4AFC3B76C1257D7F004E6810/$file/au-fil-des-jours(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Mobilit\u00e9 et garage solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chenelet_un_module_de_formationaction_a_la_mobilite_pour_le_reseau_chantiers_ecoles_bonningues_les_calais_france_4886.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/380D70BD07FF88A1C1257D7F00513C33/$file/chenelet(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Un module de formation/action \u00e0 la mobilit\u00e9 pour le r\u00e9seau chantiers-\u00e9coles"},
{"abstract": "Association d'insertion de jeunes (11-25 ans) en grande difficult\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/contact_eaj_projet_permis_de_mobilite_argenteuil_france_4893.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22BCE925543B942DC1257D7F0051FED7/$file/contact-eaj(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Projet Permis de Mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/covoiturage_ehop_solidaires_pour_l_emploi_rennes_france_4896.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BBFD35F37EF5470EC1257D7F005269EC/$file/covoiturage2.jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Ehop solidaires pour l\u2019emploi"},
{"abstract": "Association d\"insertion sociale et professionnelle des jeunes de 18 \u00e0 25 ans.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ecole_de_de_la_deuxieme_chance_de_marseille_e2c_marseille_projet_mobilite_marseille_france_4911.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7856D428827AD518C1257D7F005772CE/$file/e2c(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Projet Mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Association : auto-\u00e9cole sociale", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emcp_etre_mobile_c_est_permis_creation_d_une_plateforme_de_mobilite_toulouse_france_4914.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme de mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Association : mobilisation citoyenne pour la participation de tous \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement, l\u2019animation, la sauvegarde et la gestion des espaces de vie.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/etudes_et_chantiers_ile_de_france_deploiement_d_une_offre_de_service_velo_sur_le_territoire_de_plaine_commune_evry_france_4923.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5F4DFBAC376EC276C1257D7F0058E48E/$file/etudes-et-chantiers---2003-(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "D\u00e9ploiement d\u2019une offre de service v\u00e9lo sur le territoire de Plaine Commune"},
{"abstract": "Association : formations pour publics en grande difficult\u00e9, accompagnement de personnes sous main de justice", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/faire_projet_mobicite_paris_france_4926.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Projet \u00ab MOBICIT\u00c9 \u00bb"},
{"abstract": "Neuf chantiers d'insertion espaces verts en Ile-de-France et P\u00f4le Territorial de Coop\u00e9ration Economique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/halage_conception_experimentation_et_essaimage_d_un_parcours_mobilite_l_ile_saint_denis_france_4937.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/71B4BFA6A7F29AF8C1257D7F005A8C3C/$file/halage-(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Conception, exp\u00e9rimentation et essaimage d\u2019un parcours mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Entreprise \u00e9cole : service environnement (nettoyage urbain, d\u2019immeuble, enl\u00e8vement d\u2019encombrants, entretien d\u2019espaces verts et sensibilisation aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies) ; service transport : transport de personnes (de salari\u00e9s pour le compte d\u2019entreprise, d\u2019enfants).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_entreprise_ecole_acquisition_d_un_simulateur_de_conduite_pour_la_mobilite_vers_l_emploi_saint_fons_france_4919.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Acquisition d\u2019un simulateur de conduite pour la mobilit\u00e9 vers l\u2019emploi"},
{"abstract": "Une action mobilit\u00e9 au coeur de l'\u00e9conomie circulaire", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_autos_du_coeur_l_automobile_au_cour_de_l_economie_circulaire_amboise_france_4874.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "L\u2019automobile au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie circulaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mission_locale_de_la_vallee_de_l_oise_automotivtoi_creil_france_5062.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "\u00ab Automotivtoi \u00bb"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mission_locale_de_l_arrondissement_de_chateau_thierry_mobil_emploi_chateau_thierry_france_5064.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Mobil\u2019Emploi"},
{"abstract": "Association : accompagnements socio-professionnel de 16-25 ans", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mission_locale_technowest_projet_remue_meninges__des_jeunes_a_l_initiative_merignac_france_5051.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Projet \u00ab Remue-m\u00e9ninges : Des jeunes \u00e0 l\u2019initiative \u00bb"},
{"abstract": "Auto-\u00e9cole sociale itin\u00e9rante dans le d\u00e9partement de l'Aveyron.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mobil_emploi_creation_d_une_plateforme_mobilite_rodez_france_5046.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C68167B56458D829C1257D8100477BDC/$file/mobilemploi(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Association : acompagnement administratif et professionnel, salon de coiffure social, location de v\u00e9hicules \u00e0 prix solidaires", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/montauban_services_insertion_sociale_et_professionnelle_en_milieu_periurbain_montauban_france_5016.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Insertion sociale et professionnelle en milieu p\u00e9riurbain"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien d\u2019espaces verts, couture, repassage, plateforme mobilit\u00e9 et accompagnement socio-professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pije__adsea_77_vers_la_creation_d_un_pole_cycle_melun_france_5029.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2014", "title": "Vers la cr\u00e9ation d'un p\u00f4le cycle"},
{"abstract": "Groupe \u00e9conomique solidaire (GES) : quatre chantiers d'insertion, une association interm\u00e9diaire, une entreprise d'insertion, un organisme de formation, un service mobilit\u00e9 solidaire.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pole_economique_solidaire_sud_essonne_un_simulateur_de_conduite_pour_mieux_accompagner_vers_la_mobilite_etampes_france_4890.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6158E7BE7E44F482C1257D7F0051A99B/$file/pole-economique-sud-essonne-(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Un simulateur de conduite pour mieux accompagner vers la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_bagneux_developper_la_mobilite_douce_pour_toutes_a_bagneux_bagneux_france_5018.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/075DB0E3DBD0868FC1257E06003D602D/$file/rq-bagneux2.jpg", "date": "17/12/2014", "title": null},
{"abstract": "Entreprise d'insertion : collecte de dons de voitures, r\u00e9parations et revente \u00e0 prix solidaires, location de v\u00e9hicules \u00e0 prix solidaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarauto49_garage_solidaire_trelaze_france_4727.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/19291FDD008336B7C1257CBA0054C4D4/$file/solidarauto-49_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Garage solidaire"},
{"abstract": "Association : location solidaire principalement de deux roues, entretenus en chantier d'insertion, entretien de v\u00e9los, ateliers mobilit\u00e9", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vert_bocage__bessin_insertion_insertion_sociale_pour_personnes_avec_deficiences_cognitives_bayeux_france_4978.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B07522D1281AA38DC1257D80004C5F08/$file/bessin-insertion(2).jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Insertion sociale pour personnes avec d\u00e9ficiences cognitives"},
{"abstract": "Garage solidaire : r\u00e9paration de v\u00e9hicules, r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets automobiles sur la voie publique, pr\u00e9vention s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, etc.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voyants_rouges_un_garage_social_et_amical_albi_france_4975.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9A053E16FB6E757FC1257D80004BF59A/$file/2_2016-02-voyants-rouges-52.jpg", "date": "17/12/2014", "title": "Un garage social et amical"},
{"abstract": "Avec la cr\u00e9ation de garages sociaux, Apreva favorise doublement l\u2019insertion. L\u2019association emploie des m\u00e9caniciens \u00e9loign\u00e9s du monde du travail et loue les voitures r\u00e9par\u00e9es \u00e0 des personnes dans le besoin.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apreva_vers_un_nouveau_reseau_de_mobilite_solidaire_aiguillon_france_4496.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E8E3297D91538B13C1257B8A003AB1E4/$file/apreva_2013(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": null},
{"abstract": "L\u2019ADER est une association d\u00e9partementale d\u2019\u00e9ducation routi\u00e8re \u00e0 vocation sociale. Elle est n\u00e9e en 2008 de la n\u00e9cessit\u00e9 de prendre en compte la probl\u00e9matique de la mobilit\u00e9 en zone rurale afin de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi. L\u2019auto-\u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association (\u00ab Drom\u2019Ader \u00bb)s\u2019adresse \u00e0 un public d\u00e9favoris\u00e9, plus susceptible de rencontrer des difficult\u00e9s d\u2019apprentissage. Elle y re\u00e7oit des candidats orient\u00e9s par un r\u00e9f\u00e9rent de parcours social : RSA, PLIE, Mission locale, P\u00f4le Emploi, assistante sociale\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ader_un_simulateur_pour_l_auto_ecole_sociale_malemort_france_4320.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F0EBBFF13ADE3391C1257A5300542D95/$file/ader(2).jpg", "date": "20/12/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/en_route_pour_travailler_3c__codes__conduite__culture_bordeaux_france_4285.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EC3D334EE639B1C1C1257A40005750EE/$file/en-route-pour-travailler_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "3C : codes - conduite - culture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/interstices_mobilite_pour_l_emploi_tarnos_france_4271.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C56B09E5E109FD3AC1257A300045420E/$file/scooters.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Mobilit\u00e9 pour l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_bon_creneau_developpement_d_une_auto_ecole_sociale_saint_etienne_du_rouvray_france_4312.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/64E7468BCBFFA858C1257A47003038EA/$file/leboncreneauweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "D\u00e9veloppement d'une auto-\u00e9cole sociale"},
{"abstract": "Pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 48 ans, le directeur d\u2019agence chez C3B parraine une association. Un engagement pour participer \u00e0 un projet social et permettre aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de Mission Mobilit\u00e9 de donner un tournant \u00e0 leur vie.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mission_mobilite_un_vehicule_pour_un_emploi_louhans_france_4185.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6B2E7E92BABC5F8EC125796500577763/$file/2012-07-24-18.46.49.jpg", "date": "24/05/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/passerelles_insertion_aide_a_la_mobilite_montpellier_france_4154.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/686513F919C30C00C125792700526DE1/$file/passerelles-insertion_vignetteweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Aide \u00e0 la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sabine_cite_solidaire_le_havre__la_mobilite_comme_moteur_de_l_insertion_le_havre_france_4288.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B449DE62C7281558C1257A4100309907/$file/sabine.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - La mobilit\u00e9 comme moteur de l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/angers_mob_service_mobilite_et_insertion_angers_france_3665.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C3E963E3D138A36CC125774900344208/$file/angersmobservice2011-vignet.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Mobilit\u00e9 et insertion"},
{"abstract": "Le projet associatif \u00ab Etre mobile, c\u2019est permis \u00bb est n\u00e9 de l\u2019id\u00e9e d\u2019un jeune entrepreneur social : cr\u00e9er une auto-\u00e9cole sociale \u00e0 Toulouse. Depuis septembre 2011, ce projet permet \u00e0 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 d\u2019obtenir le permis de conduire, s\u00e9same pour l\u2019emploi et l\u2019insertion.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/etre_mobile_c_est_permis_auto_ecole_sociale_toulouse_france_3912.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D1AEB1EE1EC98404C125784C004AF599/$file/vignetteemcp.jpg", "date": "24/03/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/garage_pour_tous_garage_social_toulouse_france_3919.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A52DAB74896E3A1FC1257854005A3913/$file/garage_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Garage social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/transmobile_gard_rhodanien_aide_a_la_mobilite_en_territoire_rural_tresques_france_3946.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2011", "title": "Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 en territoire rural"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agis_garage_social_saumur_france_3634.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/57B57541315B0EE2C125771B0030463C/$file/agis.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Garage social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aive_ouverture_d_un_garage_social_niort_france_3761.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F36F1FCB5D1A5C75C125776900503278/$file/aive2_2.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Ouverture d'un garage social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arside_conduire_et_se_conduire_antibes_france_3567.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E2C8D61551625509C12576AB0058AE93/$file/arside.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Conduire et se conduire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_65_scooters_electriques_tarbes_france_3584.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/10/2010", "title": "Scooters \u00e9lectriques"},
{"abstract": "Automobile Ciotat Services aide des personnes en insertion sociale et professionnelle \u00e0 retrouver une mobilit\u00e9 en ayant acc\u00e8s au pr\u00eat et \u00e0 la r\u00e9paration d\u2019une voiture quasi gratuitement.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/automobile_ciotat_services_coup_de_piston_la_ciotat_france_3260.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6B793A4CF6E2F886C125756A0039EE4A/$file/automobile-ciotat_image.jpg", "date": "09/07/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bouger_c_est_permis_auto_ecole_a_vocation_sociale_langon_france_3378.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EC4678EB86A46F0EC12575D100364606/$file/bouger_vignettefiche.gif", "date": "15/12/2009", "title": "Auto-\u00e9cole \u00e0 vocation sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ipso_79_des_velos_electriques_pour_l_emploi_niort_france_3145.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7D2F8D1EEE4DB380C12574FA003AF93F/$file/ipso.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Des v\u00e9los \u00e9lectriques pour l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voiture_co_bougez_vers_l_emploi_a_toulon_hyeres_france_3438.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/623DD447D77F4D7BC12576030030B436/$file/voitureeco2007.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "\"Bougez vers l'emploi\" \u00e0 Toulon"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adsea_86__point_12_savoir_conduire_et_se_conduire_chatellerault_france_3074.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/173252992D70D396C125749500344B89/$file/pourfiche.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Savoir conduire et se conduire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/assdac_garage_social_la_roche_sur_yon_france_1948.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2008", "title": "Garage social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/defi_mobilite_aide_a_la_mobilite_arques_la_bataille_france_1778.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E0B1AB1A2B962CF3C125732400396334/$file/defimobilite2007.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Aide \u00e0 la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/innovation_et_developpement_auto_ecole_sociale_saint_fons_france_1873.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/209B222F78D6D445C125737E005426C6/$file/innovation-et-developpement.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Auto-\u00e9cole sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_roue_de_secours_rouler_vers_l_emploi_besancon_france_3053.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/527EEE615898DB0EC125748D0050648E/$file/la-roue-de-secours--2008.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Rouler vers l'emploi"},
{"abstract": "Et si la cl\u00e9 pour obtenir un emploi \u00e9tait celle d\u2019une voiture ? La plate-forme pour la mobilit\u00e9 \u00ab Bougez vers l\u2019emploi \u00bb de l'association Voiture & co implant\u00e9e dans les Bouches-du-Rh\u00f4nes en est convaincue. Elle propose donc \u00e0 des personnes en parcours d\u2019insertion professionnelle des services de transport pour se rendre \u00e0 un entretien, une formation ou un travail\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voiture_co_bougez_vers_l_emploi_la_ciotat_france_3015.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F27D566C03AB2080C125746E0049D557/$file/voitureandco.jpg", "date": "07/10/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afac_24_mobilite_pour_l_insertion_durable_coulounieix_chamiers_france_1795.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Mobilit\u00e9 pour l'insertion durable"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arside_apprendre_a_se_conduire_antibes_france_1788.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Apprendre \u00e0 se conduire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/declic_mobilite_un_declic_vers_la_mobilite_bouguenais_france_1737.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Un d\u00e9clic vers la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_passerelle__capeyron_scooters_pour_les_jeunes_en_formation_merignac_france_1439.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Scooters pour les jeunes en formation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_65_des_mobylettes_pour_l_insertion_tarbes_france_1774.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Des mobylettes pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_d_emploi_37_location_de_mobylettes_tours_france_1514.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Location de mobylettes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_d_emploi_mobilite_et_insertion_metz_france_1538.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Mobilit\u00e9 et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_insertion_chantiers_un_permis_de_conduire_pour_l_insertion_tournon_sur_rhone_france_1789.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Un permis de conduire pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/varlin_pont_neuf_mob_job_limoges_france_1804.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Mob'Job"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voiture_co_bougez_vers_l_emploi_la_ciotat_france_1622.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F144459D6D94B16DC12572A3005E6A3D/$file/voitureandco.jpg", "date": "22/05/2007", "title": "\"Bougez vers l'emploi\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_d_emploi_36_deux_roues_et_insertion_chateauroux_france_1174.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E76D1753F63367C9C125712B005CD292/$file/pourfiche.jpg", "date": "27/04/2006", "title": "Deux roues et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mobilite_37_mobilite_et_insertion_professionnelle_tours_france_1388.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Mobilit\u00e9 et insertion professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/saddaka_creation_d_une_auto_ecole_d_insertion_aulnay_sous_bois_france_1224.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Cr\u00e9ation d'une auto-\u00e9cole d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_d_emploi_insertion_et_deux_roues_metz_france_1005.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Insertion et deux roues"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/abeilles_transport_a_la_demande_mobiles_pour_l_emploi_draveil_france_0406.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/26020277B635C569C1256DE8004DCA6E/$file/abeillestransport_vignette.jpg", "date": "12/03/2004", "title": "Mobiles pour l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/gravir_roues_libres_toulon_france_0624.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Roues libres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/angers_mob_service_optimiser_la_location_de_deux_roues_a_des_chomeurs_angers_france_0309.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2E20BF195553DC06C1256D3D0035F21B/$file/angersmobservice2011_vignet.gif", "date": "12/09/2003", "title": "Optimiser la location de deux-roues \u00e0 des ch\u00f4meurs"},
{"abstract": "Association d'insertion par le logement : sous-locations solidaires et gestion de r\u00e9sidences sociales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aslim_renovation_participative_d_une_residence_sociale_lyon_france_5665.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/03/2017", "title": "R\u00e9novation participative d'une r\u00e9sidence sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_auto_insertion_lotoise_renouvellement_du_parc_automobile_cahors_france_0342.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Renouvellement du parc automobile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_leo_lagrange_cidf_baie_permis_de_conduire_permis_de_construire_sa_vie_nancy_france_0355.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Permis de conduire, permis de construire sa vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_multi_services_vehicule_solidaire_cambrai_france_0153.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "V\u00e9hicule Solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mob_d_emploi_36_mise_a_disposition_de_mobylettes_chateauroux_france_0045.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D834891065BB5005C1256BB90042DB2B/$file/pourfiche.jpg", "date": "11/07/2002", "title": "Mise \u00e0 disposition de mobylettes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_la_creation_et_la_gestion_de_la_marpa_du_pays_d_urfe_creation_et_gestion_d_une_marpa__\r\nnouveau_cour_du_bourg_saint_romain_d_urfe_france_5642.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Cr\u00e9ation et gestion d\u2019une MARPA : \r\nnouveau c\u0153ur du bourg"},
{"abstract": "R\u00e9habilitation et mise \u00e0 disposition de logements tr\u00e8s sociaux", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_un_toit_rehabilitation_et_location_de_logements_tres_sociaux_aix_en_provence_france_5700.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/06/2017", "title": "R\u00e9habilitation et location de logements tr\u00e8s sociaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jeune_cordee_connectees_paris_france_5709.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Connect\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_arche_a_lyon_habitat_partage_lyon_france_5710.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/07/2017", "title": "Habitat Partag\u00e9"},
{"abstract": "Mise en relation des seniors disposant d'une chambre libre avec des jeunes \u00e0 la recherche d\u2019un logement \u00e0 moindre co\u00fbt et d\u00e9sireux d\u2019apporter une aide au quotidien.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_logitude_habitat_partage_intergenerationnel_avignon_france_5701.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/24498C8E91F0ABDCC125812B0053D2DA/$file/la-logitude_380x215.jpg", "date": "02/06/2017", "title": "Habitat partag\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel"},
{"abstract": "Foyer jeunes travailleurs : h\u00e9bergement et accompagnement global de jeunes de 16 \u00e0 30 ans", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/logis_des_jeunes_du_comtat_venaissin_foyer_jeunes_travailleurs__accueillir_des_jeunes_en_situation_de_handicap_carpentras_france_5740.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "Foyer jeunes travailleurs : accueillir des jeunes en situation de handicap"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_yvelines_rehabilitation_d_une_maison_le_chesnay_france_5609.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/116321E11293CA97C1258089004E034A/$file/snlyvelines_380x215_pourleweb.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "R\u00e9habilitation d\u2019une maison"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_habitat_et_humanisme_maine_et_loire_extension_de_la_maison_relais_farman_angers_france_5520.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FAA4FEC50B643E16C1257FB6004FCADB/$file/habitat-humanisme-49(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Extension de la maison relais Farman"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bail_pour_tous__rehabail_la_ferme_du_rail_paris_france_5586.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "La Ferme du Rail"},
{"abstract": "Bestearekin, qui signifie \u00ab avec l\u2019autre \u00bb en basque, vient en aide \u00e0 ces familles de migrants d\u00e9bout\u00e9es du droit d\u2019asile. Elles sont accompagn\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 leur r\u00e9gularisation et autonomie, afin de favoriser leur int\u00e9gration dans la collectivit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bestearekin_amelioration_des_conditions_de_vie_des_familles_en_demande_d_asile_bayonne_france_5502.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/A4084B854429E4CAC1257E9D00527260/$file/bestearekin_380x215.jpg", "date": "25/05/2016", "title": null},
{"abstract": "Association : insertion par le logement, chantier d'insertion, \u00e9co-mat\u00e9riaux", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bois_cie_des_habitats_en_bois_pour_lutter_contre_le_mal_logement__phase_3_toulouse_france_5584.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Des habitats en bois pour lutter contre le mal-logement - Phase 3"},
{"abstract": "Accueillir, accompagner des m\u00e9nages fragiles vers un logement d\u00e9cent", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_ile_de_france_le_jardin_divers_paris_france_5555.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Le Jardin Divers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_oustal_perennisation_du_projet_l_oustal_toulouse_france_5597.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "P\u00e9r\u00e9nnisation du projet l'Oustal"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lacs_rivieres_et_sentiers_developpement_des_activites_en_equide_gap_france_5517.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1018DA46AB6BD843C1257FB6004C55D3/$file/lrs-2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s en \u00e9quid\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/logiah_logiah_info_bus_manosque_france_5601.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Logiah Info Bus"},
{"abstract": "Accompagnement social vers et dans le logement via des ateliers pratiques.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tandem_immobilier_eco_logis_beauvais_france_5410.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/03/2016", "title": "Eco'Logis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/toit_a_moi_essaimage_de_toit_a_moi_a_toulouse_nantes_france_5533.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Essaimage de Toit \u00e0 Moi \u00e0 Toulouse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ab_strategie_lutte_contre_l_habitat_indigne_dans_les_quartiers_prioritaires_du_lamentin_le_lamentin_france_5223.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BC641B1F758FEEC5C1257E6000314EDB/$file/ab-startegie_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Lutte contre l\u2019habitat indigne dans les quartiers prioritaires du Lamentin"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adefo_association_dijonnaise_d_entraide_des_familles_ouvrieres_un_logement_d_abord_dijon_france_5208.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9E59FBE3BDDA46DDC1257E60003130E6/$file/adefo-2015(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Un logement d'abord"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ailoj__association_d_aide_au_logement_des_jeunes_colocation_et_logement_adapte_pour_des_jeunes_en_mobilite_villeurbanne_france_5245.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B6454D38A008F4FFC1257E60003172EB/$file/ailoj(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Colocation et logement adapt\u00e9 pour des jeunes en mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ajh_cllaj_31_une_agence_immobiliere_solidaire_toulouse_france_5257.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB5A8EDB928426F0C1257E6000317B70/$file/clajj-31_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Une agence immobili\u00e8re solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arif_accompagnement_a_la_prevention_des_impayes_d_energies_brignoles_france_5131.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E68529F06D063FFAC1257DEF004D47AC/$file/arif-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Accompagnement \u00e0 la pr\u00e9vention des impay\u00e9s d'\u00e9nergies"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_accompagner_les_personnes_incarcerees_en_fin_de_peine_sans_solution_d_hebergement_riom_france_5263.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/31FC1BCB44FB6DD2C1257E6000318170/$file/avenir-insertion(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Accompagner les personnes incarc\u00e9r\u00e9es en fin de peine sans solution d\u2019h\u00e9bergement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bail_pour_tous_chantiers_participatifs_paris_france_5193.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CC343490E8CA7332C1257E6000312A0C/$file/bail-pour-tous_2015-(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Chantiers participatifs"},
{"abstract": "Association chantier d'insertion : \u00e9co-construction, travail du bois; r\u00e9emploi et recyclage des rebuts.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bois_et_compagnie_habitats_demontables_en_bois_de_reemploi_pour_des_personnes_en_situation_de_precarite_toulouse_france_5196.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FBAC53B818C00D69C1257E6000312AF8/$file/bois-et-cie_2.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Habitats d\u00e9montables en bois de r\u00e9emploi pour des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_il_identifier_et_accompagner_les_seniors_vulnerables_non_reperes_par_les_services_sociaux_valenciennes_france_5239.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Identifier et accompagner les seniors vuln\u00e9rables non rep\u00e9r\u00e9s par les services sociaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cllaj_lyon_des_jeunes_loges_chez_l_habitant_lyon_france_5279.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8BD1747C17C09950C1257E6000318C5D/$file/clajj-lyon_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Des jeunes log\u00e9s chez l'habitant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_ile_de_france_ouverture_d_un_atelier_de_quartier_a_sevran_paris_france_5191.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E2ED8F3304A7BC47C1257E60003128DC/$file/compagnons-b\u00e2tisseurs-idf-2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Ouverture d\u2019un atelier de quartier \u00e0 Sevran"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_nord_pas_de_calais_essaimage_de_l_auto_rehabilitation_accompagnee_lille_france_5254.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6382A7E979CC10A5C1257E600031790C/$file/compagnon-batisseursnpc_2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Essaimage de l\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_rhone_alpes_embellissements_interieurs_et_lien_social_lyon_france_5250.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E95685D78F77745AC1257E6000317646/$file/compagnons-batisseurs-ra-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Embellissements int\u00e9rieurs et lien social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emergence_de_l_incarceration_a_l_autonomie_dans_un_logement_personnel_tours_france_5232.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6EB35D068ECE773FC1257E6000315737/$file/emergence-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "De l\u2019incarc\u00e9ration \u00e0 l\u2019autonomie dans un logement personnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ensemble_un_nouveau_depart_\r\ndans_un_nouveau_decor_elbeuf_sur_seine_france_5318.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E37350B5D7E12780C1257E600031B74A/$file/ensemble-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Un nouveau d\u00e9part \r\ndans un nouveau d\u00e9cor"},
{"abstract": "Association :", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esf_reunion_accompagnement_a_la_cite_kayamb_saint_pierre_france_5260.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B1ED4AB24DFD4049C1257E6000317EFF/$file/esf-reunion-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Accompagnement \u00e0 la Cit\u00e9 Kayamb"},
{"abstract": "Foyer de jeunes travailleurs : h\u00e9bergement de jeunes, de 16 \u00e0 30 ans, en d\u00e9but d'insertion professionnelle et \u00e0 faibles ressources.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/foyer_de_jeunes_travailleurs_la_cassotte_creation_de_12_studios_meubles_besancon_france_5106.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/05/2015", "title": "Cr\u00e9ation de 12 studios meubl\u00e9s"},
{"abstract": "Association : gestion de foyers jeunes travailleurs.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/foyer_du_pere_sanson_ouverture_de_la_premiere_residence_sociale_sur_le_littoral_normand_caen_france_5092.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2472D23F1A70CED2C1257D8C005B6AE5/$file/foyer-du-pere-sanson_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Ouverture de la premi\u00e8re r\u00e9sidence sociale sur le littoral normand"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/groupement_d_acteurs_pour_le_logement_l_insertion_la_citoyennete_et_l_emploi_enfin_un_toit_enfin_bien_chez_soi_nice_france_5205.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Enfin un toit, enfin bien chez soi !"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/graal_groupe_de_recherche_pour_l_aide_et_l_acces_au_logement_prevenir_les_expulsions_lille_france_5267.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Pr\u00e9venir les expulsions"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_alternatif_social_des_habitats_partages_renoves_marseille_france_5309.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A2246B201B172F1BC1257E600031AF74/$file/habitat-alternatif-social_2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Des habitats partag\u00e9s r\u00e9nov\u00e9s"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : favoriser la mobilit\u00e9 r\u00e9sidentielle des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_atelier_remumenage_une_association_qui_demenage_bordeaux_france_5136.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/05E87BEB6A4C911CC1257DEF004FE37F/$file/atelier-remumenage(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Une association qui d\u00e9m\u00e9nage !"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_epoc_reperer_accompagner_et_maintenir_dans_le_logement_les_personnes_souffrant_de_troubles_psychiques_paris_france_5242.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/89FA03863422C9E6C1257E6000317163/$file/lepoc-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Rep\u00e9rer, accompagner et maintenir dans le logement les personnes souffrant de troubles psychiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_creas_embellir_sa_chambre_embellir_sa_vie_nanterre_france_5249.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/23AB00C979AA01D3C1257E600031758E/$file/lescreas-2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Embellir sa chambre, embellir sa vie"},
{"abstract": "Association : accueil et h\u00e9bergement de personnes sans domicile et remobilisation des r\u00e9sidents autour d'activit\u00e9s fermi\u00e8res.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mas_de_carles_une_nouvelle_offre_d_hebergements_vers_l_autonomisation_avignon_france_5135.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DD3495C79881606FC1257DEF004F2A96/$file/mas-de-carles_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Une nouvelle offre d'h\u00e9bergements vers l'autonomisation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ouvre_des_prisons_rup_accompagner_vers_et_dans_le_logement_aix_en_provence_france_5310.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Accompagner vers et dans le logement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pour_loger_une_residence_sociale_pour_travailleurs_migrants_montreuil_france_5350.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/597BFA0DB8C654B0C1257E6C0035A917/$file/pourloger_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Une r\u00e9sidence sociale pour travailleurs migrants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/quatorze_construire_une_alternative_aux_bidonvilles_paris_france_5203.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3B0DD0B78C5FCD06C1257E6000312E68/$file/quatorze(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Construire une alternative aux bidonvilles"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : trois chantiers d'insertion (b\u00e2timent, espaces verts et nettoyage urbain), stages d'immersions en entreprises, accompagnement socio-professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_de_joue_les_tours_bien_vivre_dans_son_logement_joue_les_tours_france_5347.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/564DB0FBCE380DB9C1257E650036037C/$file/regie-de-quartier-de-joue-les-tours(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Bien Vivre dans son Logement"},
{"abstract": "Groupement d'Int\u00e9r\u00eat Public : activit\u00e9s d'accompagnement social et d'h\u00e9bergement pour les personnes isol\u00e9es (seules ou en famille) et sans-abris.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/samusocial_de_paris_creation_d_une_plateforme_informatique_interactive_paris_france_5107.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9A7333DDC6AB1F44C1257DDB005E60A2/$file/samusocial-de-paris_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme informatique interactive"},
{"abstract": "Association :", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/singa_france_accueillir_un_refugie_chez_soi_paris_france_5314.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E1B69B79C212C32DC1257E600031B3C4/$file/singa-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Accueillir un r\u00e9fugi\u00e9 chez soi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_dom_tom_herault_csf_bien_sous_son_toit__ateliers_collectifs_d_accompagnement_vers_et_dans_le_logement_montpellier_france_5299.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0E8774B98078FAFCC1257E600031AA27/$file/solidarite-dom-tom(2).jpg", "date": "13/10/2015", "title": "\u00ab Bien sous son toit \u00bb : ateliers collectifs d\u2019accompagnement vers et dans le logement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/soliha_ex_habitat_developpement_mediterranee_insertion_par_le_logement_des_personnes_sortant_de_prison_ou_sous_main_de_justice_nimes_france_5210.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2332EC954684A418C1257E600031319C/$file/habitat-developpement-mediterrannee_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Insertion par le logement des personnes sortant de prison ou sous main de justice"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/soleil_solidarite_et_insertion_par_le_logement_l_ecole_du_locataire_rueil_malmaison_france_5349.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "L\u2019\u00e9cole du locataire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ulisse_je_m_approprie_mon_logement_grenoble_france_5222.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F2A5C0BBBE7F35E9C1257E6000314DF2/$file/ulisse38-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "\u00ab Je m\u2019approprie mon logement \u00bb"},
{"abstract": "Association d'insertion par le logement : sous-locations solidaires et gestion de r\u00e9sidences sociales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aslim_amelioration_du_cadre_de_vie_et_de_la_securite_des_residences_lyon_france_4756.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3008CB6DF036D6CEC1257D02004F0F41/$file/aslim.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Am\u00e9lioration du cadre de vie et de la s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9sidences"},
{"abstract": "Association : collecte, tri, revente, transformation de jeans en isolant M\u00e9tisse, acc\u00e8s au logement des plus d\u00e9munis par la r\u00e9habilitation de logements diffus.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_le_relais_nord_pas_de_calais_et_les_toits_de_l_espoir_toits_de_l_espoir_bruay_la_bussiere_france_5097.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/55235DA4060914E9C1257D90003AC79D/$file/association-le-relaisnpdc-et-les-toits-de-lespoir_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Toits de l'Espoir"},
{"abstract": "Association : foyer d'accueil de jeunes filles en grandes difficult\u00e9s", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/foyer_educatif_celine_lebret_acceder_a_plus_d_autonomie_limoges_france_4683.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B26C7DD47A6119FAC1257C58004A6761/$file/foyers-celine-lebret-(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Acc\u00e9der \u00e0 plus d'autonomie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/freha_renovation_d_un_immeuble_d_habitation_clichy_france_4697.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/BBF65495FC03DD3BC1257E060054D223/$file/freha2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": null},
{"abstract": "Foyer de jeunes travailleurs : gestion de trois b\u00e2timents avec 126 chambres et accompagnement des jeunes accueillis.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitats_jeunes_le_levain_combattre_l_isolement_des_jeunes_bordeaux_france_4705.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8AF983E9A65D2D03C1257C8A005248FD/$file/habitat-jeunes-le-levain_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Combattre l'isolement des jeunes"},
{"abstract": "Association : cr\u00e9ation de logements d\u00e9cents et \u00e0 tr\u00e8s bas co\u00fbt pour les personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9, par la transformation de containeurs.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_varappe_developpement_projet_home_aubagne_france_4807.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5318C608C936211FC1257D5F0031CB33/$file/varappe-developpement_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Projet HOME"},
{"abstract": "L\u2019association Lazare permet \u00e0 des personnes sans domicile de vivre en colocation avec de jeunes actifs. Fr\u00e9d\u00e9rique Goupilleau, marraine de ces logements solidaires, appr\u00e9cie", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lazare_colocations_solidaires_pour_les_sans_abris_paris_france_4700.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/6A9A695E4908960AC1257F72003D9ADD/$file/lazare-2014-(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": null},
{"abstract": "Chantier d'insertion: accompagnement vers le logement et l'emploi de publics en \u00e9chec de r\u00e9insertion sociale et professionnelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solid_action_des_lieux_de_vie_avec_couples_d_hotes_saint_hilaire_du_touvet_france_4737.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7436293FD77C2784C1257CCF004EAD16/$file/solidaction_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Des lieux de vie avec couples d'h\u00f4tes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adamal_creer_un_jardin_partage_salon_de_provence_france_4376.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1691841BD35122BFC1257AB8004E8D33/$file/adamal_2014.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cr\u00e9er un jardin partag\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adarah_hebergement_a_montauban_montauban_france_4476.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2013", "title": "H\u00e9bergement \u00e0 Montauban"},
{"abstract": "Chef de district ASF, Olivier Brilleau a connu d\u2019autres vies professionnelles avant de rejoindre VINCI. Une nouvelle orientation de carri\u00e8re qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de s\u2019investir au sein d\u2019une association. Mais pas n\u2019importe laquelle\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_charles_prevost__etablissement_enclos_saint_francois_creation_d_un_pole_informatique_montpellier_france_4293.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/69EC4DCE5AD22849C1257A460036FE80/$file/bilan_association-charles-prevost-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_eure_et_loir_residence_la_palombe_chartres_france_4393.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A83073B7C074E34C1257AF6003788A3/$file/habitat-et-humanisme(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "R\u00e9sidence La Palombe"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_gironde_pension_de_famille_saint_fort_bordeaux_france_4327.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D2D5CAC5BF8CC348C1257A550031A9E7/$file/habitat-et-humanisme_gironde-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Pension de famille Saint Fort"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_ile_de_france_quatre_nouveaux_logements_a_vincennes_paris_france_4627.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3BF44BCA4E6DC9EFC1257BAA0036C657/$file/habitat-et-humanisme-idf_2011_c-luc-benevello-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Quatre nouveaux logements \u00e0 Vincennes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_loire_atlantique_un_appartement_dans_le_centre_historique_nantes_france_4490.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/24F952DC482A2808C1257B890046FF13/$file/habitat-et-humanisme-loire---2010-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Un appartement dans le centre historique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_entree_des_artistes_domaine_de_chantesse_un_toit_pour_toi_saint_donat_france_4363.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/05465667FDC361C4C1257AA100455720/$file/l-entree-des-artistes_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Un toit pour toi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_paris_un_logement_pour_une_famille_dans_paris_paris_france_4643.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/32712967A5E04E39C1257BCD002E3C95/$file/snl-paris_web.jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Un logement pour une famille dans Paris"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/toit_a_moi_loger_des_personnes_tres_exclues_nantes_france_4491.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2013", "title": "Loger des personnes tr\u00e8s exclues"},
{"abstract": "Partenaire historique de la Fondation Abb\u00e9 Pierre, l\u2019association Un Toit Pour Tous est n\u00e9e en 1992 de la volont\u00e9 de militants grenoblois d\u2019interpeller les pouvoirs publics sur le mal-logement. Aujourd\u2019hui, elle dispose d\u2019un parc de 500 logements, loge 100 nouvelles familles par an et multiplie les actions pour aller plus loin.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_toit_pour_tous_un_nouvel_appartement_social_a_seyssinet_echirolles_france_4379.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F70DCA35A5FF0830C1257ABD003ED63F/$file/un-toit-pour-tous_2013.jpg", "date": "27/03/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apsh_creation_d_une_maison_relais_et_d_un_hebergement_d_urgence_les_sables_d_olonne_france_4206.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1BCE6D77AF0E6080C1257992005AA235/$file/asph_web.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cr\u00e9ation d'une maison-relais et d'un h\u00e9bergement d'urgence"},
{"abstract": "\u00c0 Paris, l\u2019Association pour l\u2019Amiti\u00e9 fait cohabiter des personnes de la rue avec des jeunes actifs et des familles. Bienvenue dans leur colocation.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_l_amitie_colocations_solidaires_paris_france_4306.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/63935B7C1987BA42C1257A46004BBC08/$file/association-pour-l-amitie_2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_bernes_sur_oise_un_pavillon_pour_les_compagnes_bernes_sur_oise_france_4208.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9DFB733C564DF1E5C1257992005BD1FE/$file/p1010509.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Un pavillon pour les compagnes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_yvelines_trois_logements_a_chevreuse_le_chesnay_france_4239.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/05/2012", "title": "Trois logements \u00e0 Chevreuse"},
{"abstract": "Fond\u00e9e \u00e0 Paris en 1988, l'association Solidarit\u00e9s Nouvelles pour le Logement (SNL) se propose de loger des personnes en grande difficult\u00e9 sociale et de les accompagner vers une reprise en main de leur destin.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_logements_a_colombes_paris_france_4222.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AFF07A4F6D642CF2C12579C20047B454/$file/snl.jpg", "date": "27/03/2012", "title": null},
{"abstract": "Les \u00e9quipes d\u2019Habitat & Humanisme Ile-de-France aident des familles et des personnes mal-log\u00e9es \u00e0 retrouver leur autonomie et \u00e0 se r\u00e9ins\u00e9rer socialement\u2026 depuis d\u00e9j\u00e0 20 ans ! Un anniversaire f\u00eat\u00e9 tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2012 : course solidaire, f\u00eate au Parc Floral de Paris, vide-grenier, concerts\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_ile_de_france_optimiser_le_parc_immobilier_paris_france_4177.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7025E423F1AA4024C125795F00533838/$file/habitat-et-humanisme-idf_2011_c-luc-benevello-(2).jpg", "date": "15/12/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_operation_innovante_a_saint_denis_paris_france_4101.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4229304DFBA2DA05C12578BD0057CBF4/$file/solidarites-nouvelles-pour-le-logement-2011.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Op\u00e9ration innovante \u00e0 Saint-Denis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/anef__ferrer_maison_relais_a_saint_nazaire_nantes_france_3376.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2010", "title": "Maison-relais \u00e0 Saint-Nazaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_des_bateaux_lavoirs_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3876.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D058FD138AE7677CC12577FC003A6395/$file/lesbateauxlavoirs.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Saint-Denis 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_loire_atlantique_maison_relais_nouvel_horizon_nantes_france_3841.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CD2CB3CB38B48075C12577B900403E1D/$file/habitat-et-humanisme-loire---2010-(2).jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Maison-relais \"Nouvel horizon\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_loire_maison_relais_intergenerationnelle_saint_etienne_france_3592.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/90287DFACEC51BA1C12576AF00587A1E/$file/habitatethumanismeloire_ima.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Maison-relais interg\u00e9n\u00e9rationnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/loger_marseille_jeunes_renover_l_immeuble_banon_plan_de_cuques_france_3566.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3A76C39D3A5E0B40C12576A500560C2A/$file/logermarseillejeunes.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "R\u00e9nover l'immeuble Banon"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/notre_dame_des_sans_abris_l_accueil_provencal_toulon_france_3518.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2E04F25E35D88F93C1257677005392B7/$file/laccueil_provencal.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "L'Accueil proven\u00e7al"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_paris_renovation_des_logements_paris_france_3335.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5B6A66DEEC7789F5C12575CC004DC7AF/$file/snl_paris.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "R\u00e9novation des logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_yvelines_cinq_nouveaux_logements_le_chesnay_france_3836.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/10/2010", "title": "Cinq nouveaux logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_provence_un_nid_pour_se_reconstruire_marseille_france_3136.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/30B4C986F4EF2DA5C12574EC0047968C/$file/habitat-et-humanisme-proven.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Un nid pour se reconstruire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_appart_loger_et_accompagner_les_jeunes_gennevilliers_france_3489.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/54B93F2EF9032680C125763900532B69/$file/lappart2006.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Loger et accompagner les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maison_maternelle_du_brabant_wallon_un_foyer_pour_les_meres_isolees_ottignies_louvain_la_neuve_france_3406.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8C51181B428CB21BC12575FC0032DFF5/$file/mamabw.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Un foyer pour les m\u00e8res isol\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/autrement_un_toit_pour_toi_forchies_la_marche_france_3105.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/56B401FAD29E4CEEC12574D60052C283/$file/autrement.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Un toit pour toi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cllaj_de_versailles_et_ses_environs_vers_de_nouvelles_formes_de_logement_pour_les_jeunes_versailles_france_5510.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/27A9570F6A472E80C1257441005CF532/$file/logo-cllaj.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Vers de nouvelles formes de logement pour les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espoir_maison__relais_couzeix_france_2080.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/10/2008", "title": "Maison - relais"},
{"abstract": "Depuis 1992, l\u2019association Habitat et Humanisme Loire apporte son soutien aux personnes mal log\u00e9es et aux exclus. Propri\u00e9taire d\u2019une soixantaine de logements sociaux, elle vient de franchir une nouvelle \u00e9tape avec l\u2019ouverture d\u2019une \u00ab maison-relais \u00bb.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_loire_maison_relais_malescourt_saint_etienne_france_2099.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6D05F24590644F0BC125746E003D7BCC/$file/habitatethumanismeloire_ima.jpg", "date": "07/10/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_manche_maison_relais_a_cherbourg_cherbourg_octeville_france_1976.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0F2C750C95D36151C12573F5003C5A05/$file/habitat-et-humanisme-manche.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Maison-relais \u00e0 Cherbourg"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pitstop_un_toit_pour_la_reinsertion_brugge_france_3119.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B4DB54202DDA9C9C12574E1002811C0/$file/pitstop-(9).jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Un toit pour la r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_essonne_loger_et_accompagner_marolles_en_hurepoix_france_1907.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/34BDD592643202F7C12573CD00407CB1/$file/snl_essonne.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Loger et accompagner"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aif_92_l_etoile_nanterre_france_1708.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "L'\u00c9toile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_emmaus_maison_relais_buci_paris_france_1725.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Maison relais Buci"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espoir_maison_relais_couzeix_france_1679.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Maison relais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fnars_sortir_de_la_rue_paris_france_1906.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Sortir de la rue"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_doubs_creation_d_une_maison_relais_pouilley_les_vignes_france_1743.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'une maison-relais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_gue_maison_d_accueil_pour_jeunes_en_difficulte_nantes_france_1647.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/248F475F60A40BD5C12572E600420081/$file/pourfiche.jpg", "date": "12/07/2007", "title": "Maison d'accueil pour jeunes en difficult\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_jeunes_charpennes_loger_et_accompagner_les_jeunes_villeurbanne_france_1501.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Loger et accompagner les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_cites_du_secours_catholique__cite_le_village_rehabilitation_du_fil_rouge_paris_france_1115.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "R\u00e9habilitation du Fil Rouge"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_appart_logements_des_jeunes_gennevilliers_france_1168.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Logements des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_maison_des_babayagas_maison_autogeree_pour_personnes_agees_montreuil_france_1098.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Maison autog\u00e9r\u00e9e pour personnes \u00e2g\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/loger_marseille_jeunes_nouvelle_acquisition_marseille_france_1199.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Nouvelle acquisition"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_jeunes_77_residence_val_d_europe_torcy_france_1247.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "R\u00e9sidence Val d'Europe"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/anef__ferrer_renovation_du_lieu_de_vie_nantes_france_0898.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "R\u00e9novation du lieu de vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/declic_demenagement_social_avignon_france_0805.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_humanisme_ile_de_france_residence_saint_joseph_montreuil_sous_bois_france_1074.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E372980D36D61FC6C125796C005142BF/$file/habitat-et-humanisme-idf_2011_c-luc-benevello-(2).jpg", "date": "08/12/2005", "title": "R\u00e9sidence Saint Joseph"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_gue_renovation_de_la_maison_d_accueil_nantes_france_0969.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6F2C172544A55D67C125702D004EDA9F/$file/pourfiche.jpg", "date": "04/10/2005", "title": "R\u00e9novation de la maison d'accueil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_residences_soleil_habitat_et_citoyennete_saint_herblain_france_0617.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Habitat et citoyennet\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_nouvelle_pour_le_logement_hauts_de_seine_projet_immobilier_a_nanterre_nanterre_france_0652.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5FA8DEF49112C0D4C1256F9700392D8B/$file/snl_hautsdeseine.jpg", "date": "14/02/2005", "title": "Projet immobilier \u00e0 Nanterre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/declic_chantiers_d_insertion_demenagement_et_travaux_avignon_france_0403.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Chantiers d'insertion D\u00e9m\u00e9nagement et Travaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entr_aide_ouvriere_chaufferie_bois_tours_france_0607.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CE1EBC6C230C9529C1256EFA00517B04/$file/entraideouvriere.jpg", "date": "01/12/2004", "title": "Chaufferie bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/soligone_agence_immobiliere_a_vocation_sociale_carpentras_france_0431.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Agence Immobili\u00e8re \u00e0 Vocation Sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/toit_pour_tous_l_acces_au_logement_bayonne_france_0557.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "L'acc\u00e8s au logement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_francilienne_pour_favoriser_l_insertion_par_le_logement_amenagement_de_locaux_paris_france_0310.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Am\u00e9nagement de locaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mediation_sociale_immobiliere_agence_immobiliere_a_vocation_sociale_montreuil_france_0278.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Agence Immobili\u00e8re \u00e0 Vocation Sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_pour_le_logement_essonne_achat_de_logements_boissy_le_sec_france_0162.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/72F02A47B2DA4C81C1256C7200306158/$file/solidarites-nouvelles-pour-.jpg", "date": "11/06/2003", "title": "Achat de logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fnars_ile_de_france_base_de_donnees_pour_espaces_emploi_paris_france_0038.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Base de donn\u00e9es pour espaces emploi"},
{"abstract": "L\u2019ACT Toulouse propose diff\u00e9rentes pratiques de boxe dans les quartiers prioritaires \u00e0 des tarifs bas pour lever les freins \u00e9conomiques et permettre la pratique du sport pour tous et favoriser la mixit\u00e9 sociale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/act_toulouse_quartiers_prioritaires_et_insertion_par_la_boxe_toulouse_france_5731.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Quartiers prioritaires et insertion par la boxe"},
{"abstract": "Colonie associative pour les jeunes issus de familles en difficult\u00e9s", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aep_jeunesse_et_familles_colonie_associative_portes_les_valence_france_5688.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Colonie associative"},
{"abstract": "Association pour l'animation et le d\u00e9veloppement du lien social dans les quartiers.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alpha_logement_un_hall_des_livres_reims_france_5687.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D2C5F7C463A593FCC12581020031C695/$file/alphalogement_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Un Hall, des Livres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_aubercail_soiree_passerelles_aubervilliers_france_5638.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Soir\u00e9e Passerelles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_d_aide_culturelle_et_sociale_de_seine_saint_denis_aacsssd_developpement_des_ateliers_cuisine_et_couture_aubervilliers_france_5637.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "D\u00e9veloppement des ateliers cuisine et couture"},
{"abstract": "Epicerie solidaire au coeur des quartiers d'Aureilhan.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_de_l_epicerie_solidaire_des_cedres_creation_d_une_epicerie_solidaire_aureilhan_france_5667.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_solidarite_emploi_d_aubervilliers_asea_des_tablettes_pour_les_ateliers_de_preparation_au_code_de_la_route_aubervilliers_france_5647.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Des tablettes pour les ateliers de pr\u00e9paration au code de la route"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asega_epicerie_solidaire_etudiante_agorae_nanterre_france_5691.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5110E90742ADC181C125810C0045BE36/$file/asega agora\u00e9_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Epicerie Solidaire \u00e9tudiante, AGORA\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_kuso_le_cinema_des_voisins_aubervilliers_france_5645.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Le Cin\u00e9ma des Voisins"},
{"abstract": "Le caf\u00e9 social : incubateur citoyen", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/authenti_cite_le_cafe_social_au_129_delices_nanterre_france_5676.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Le caf\u00e9 social \"Au 129 d\u00e9lices\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avec_le_grand_bouillon_aubervilliers_france_5635.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5F997069804681E7C12580A300511B3F/$file/grand-bouillon_380x215.jpg", "date": "01/02/2017", "title": "Le Grand Bouillon"},
{"abstract": "Association : recherche, formation, production de concerts et spectacles, mise \u00e0 disposition de ressources", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_de_musique_baroque_de_versailles_generations_lully_versailles_france_5711.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "G\u00e9n\u00e9rations Lully"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_george_levy_etude_action_sur_les_discriminations_en_partenariat_avec_l_entpe_vaulx_en_velin_france_5733.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/07/2017", "title": "Etude-action sur les discriminations en partenariat avec l'ENTPE"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_socioculturel_de_saint_agreve_ameliorer_l_accueil_et_le_service_aux_habitants_saint_agreve_france_5704.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/09/2017", "title": "Am\u00e9liorer l'accueil et le service aux habitants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cercle_laique_antoine_remond_lyon_basket__clar_summer_camp_lyon_france_5664.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Summer Camp"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/citizencorps_become_paris_france_5726.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Become"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/club_indans_cite_aide_aux_devoirs_et_pratiques_sportives_aubervilliers_france_5632.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Aide aux devoirs et pratiques sportives"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/culture_art_societe_productions_amenagement_d_un_nouveau_local_aubervilliers_france_5649.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Am\u00e9nagement d'un nouveau local"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/de_l_autre_cote_outil_informatique__support_de_lien_social_aubervilliers_france_5634.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A5A2FD07F81093ECC12580A30050B9F7/$file/delautrecote_380x215.jpg", "date": "01/02/2017", "title": "Outil informatique : support de lien social"},
{"abstract": "Aide alimentaire, accompagnement social vers la r\u00e9insertion, service itin\u00e9rant.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epicerie_solidaire_de_l_aude_epicerie_solidaire_itinerante_carcassonne_france_5729.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "Epicerie solidaire itin\u00e9rante"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epiceas_epicerie_solidaire_a_aubervilliers_aubervilliers_france_5633.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BC65890682091189C12580A300503476/$file/epiceasaubervilliers_380x215.jpg", "date": "01/02/2017", "title": "Epicerie Solidaire \u00e0 Aubervilliers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esmgo_football_accompagnement_scolaire_pour_les_jeunes_du_club_de_foot_de_gonfreville_l_orcher_gonfreville_l_orcher_france_5694.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EA5D570088C9AC91C125810C00523146/$file/esmgo_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Accompagnement scolaire pour les jeunes du club de foot de Gonfreville L\u2019Orcher"},
{"abstract": "Ecole de tennis : le sport comme outil p\u00e9dagogique pour le lien social et l'insertion des jeunes dans les quartiers et de leurs parents", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fete_le_mur_le_tennis_contre_l_exclusion_paris_france_5675.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "Le tennis contre l'exclusion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/gali_modernisation_de_l_epicerie_sociale_et_le_solidaire_le_panier_garni_tignieu_jameyzieu_france_5732.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/07/2017", "title": "Modernisation de l'\u00e9picerie sociale et le solidaire \"le Panier garni\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ici_initiatives_construites_ilodionysiennes_la_maison_en_chantier_l_ile_saint_denis_france_5730.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "La maison en chantier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kygel_theatre_jeunesse_de_banlieue__prendre_la_parole_et_peindre_leur_reel_montreuil_france_5672.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F70DB5AEBAA2AD71C12580D400358016/$file/kygeltheatre_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Jeunesse de banlieue : prendre la parole et \"peindre leur r\u00e9el\""},
{"abstract": "Lieu d\u2019accueil, d\u2019information, d\u2019orientation et d\u2019accompagnement au c\u0153ur du quartier prioritaire des Minimes \u00e0 Toulouse.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_fabrique_solidaire_des_minimes_cafe_associatif_social_et_culturel_toulouse_france_5666.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Caf\u00e9 Associatif, Social et Culturel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_farandole_un_nouvel_elan_pour_la_farandole_evreux_france_5712.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Un nouvel \u00e9lan pour la Farandole"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/landykadi_projet_landy_tutti_culti_aubervilliers_france_5648.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Projet Landy Tutti-Culti"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_danube_palace_bouillon_d_cultures_cafe_d_economie_sociale_et_solidaire_paris_france_5677.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/14D8F7CBF3413057C12580E30057C3DC/$file/danube palace_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Bouillon d'Cultures, Caf\u00e9 d'\u00e9conomie sociale et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maida_pour_tous_l_atelier_des_saveurs_du_monde_aubervilliers_france_5646.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "L\u2019atelier des saveurs du monde"},
{"abstract": "Une journ\u00e9e sportive et conviviale pour les jeunes de Premiers de cord\u00e9e et de Proxit\u00e9", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/premiers_de_cordee_journee_evasion_saint_denis_france_5668.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/604BA8F2A1E113F7C12580CF0053D8C8/$file/premierdecordee_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Journ\u00e9e Evasion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_mom_artre_mom_argenteuil_ouverture_d_une_antenne_a_argenteuil_paris_france_5692.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22F3B8AC1F2E8588C125810C0048D0E4/$file/momartre_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Ouverture d'une antenne \u00e0 Argenteuil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rires_d_enfants_animation_des_activites_ludiques_aubervilliers_france_5631.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Animation des activit\u00e9s ludiques"},
{"abstract": "Ecole de rugby : initiation de jeunes issus de quartiers prioritaires \u00e0 la pratique du rugby en fauteuil", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/so_avignon_xiii_initier_les_jeunes_des_quartiers_a_la_pratique_handisport_avignon_france_5739.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "Initier les jeunes des quartiers \u00e0 la pratique handisport"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/societe_de_l_histoire_et_de_la_vie_a_aubervilliers_creation_d_un_jeu_de_societe_aubervilliers_france_5630.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Cr\u00e9ation d'un jeu de soci\u00e9t\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sound_musical_school_b_vice_chants_d_enfance__ateliers_jeunes_adultes_pour_creer_et_partager_autour_du_chant_marseille_france_5702.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/73908D941A8C115FC125746E0037E0CB/$file/sms marseille_380x215.jpg", "date": "02/06/2017", "title": "Chants d\u2019enfance : ateliers jeunes-adultes pour cr\u00e9er et partager autour du chant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_dans_la_ville_le_centre_sportif_but_en_or_a_gonesse__fauconniere_gonesse_france_5678.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Le Centre sportif \"But en Or\" \u00e0 Gonesse - Fauconni\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/totof_muaythai_d_aubervilliers_entrainements_et_galas_annuels_aubervilliers_france_5629.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Entra\u00eenements et Galas annuels"},
{"abstract": "Association : \u00e9couter, informer et orienter les habitants afin de les reconnecter aux services et aux projets de leur quartier, gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de Voisins form\u00e9s et salari\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voisinmalin_implantation_du_voisinmalin_a_villeurbanne_courcouronnes_france_5640.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B32D6AEECCAE899C12580A40047BD2B/$file/voisinmalin(2)_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Implantation du VoisinMalin \u00e0 Villeurbanne"},
{"abstract": "Association : \u00e9couter, informer et orienter les habitants afin de les reconnecter aux services et aux projets de leur quartier, gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de Voisins form\u00e9s et salari\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voisinmalin_implantation_du_voisinmalin_de_saint_denisvilletaneuse_courcouronnes_france_5618.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AE9447A2696910E9C1258096004F1BF0/$file/voisinmalin_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Implantation du VoisinMalin de Saint-Denis/Villetaneuse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zone_d_ombre_et_utopie_hier_ca_sera_mieux_saint_denis_france_5696.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AE9A386F5E612948C125810E004624D3/$file/hier ce sera mieux_380x215.jpg", "date": "05/07/2017", "title": "Hier \u00e7a sera mieux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_bamboubulle_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5487.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/58C6F08EBFE9AF15C1257F7F00523494/$file/bamboubulle2.jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_cabane_a_jeux_ludotheque_numerique_pour_adolescents_du_quartier_dunois_paris_france_5545.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Ludoth\u00e8que num\u00e9rique pour adolescents du quartier Dunois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_dell_arte_la_culture_activee_toulouse_france_5598.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "La Culture Activ\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_odas_support_pedagogique_sainte_suzanne_france_5426.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D7B2BB42CFE5E3A8C1257EE500482E47/$file/odas-2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Support P\u00e9dagogique"},
{"abstract": "R\u00e9novation et reconfiguration des locaux d'ADOS, une association tourn\u00e9e vers les jeunes et familles du quartier de la Goutte d'Or.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_le_dialogue_et_l_orientation_scolaire_ados_un_local_decent_pour_ados_paris_france_5476.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8BC5724A6A2BA390C1257F7A004CFB06/$file/ados-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Un local d\u00e9cent pour ADOS"},
{"abstract": "Aide alimentaire et accompagnement socio-professionnel sur le territoire du Denaisis", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_projet_de_creation_d_une_epicerie_solidaire_du_hainaut_creation_d_un_epicerie_solidaire_denain_france_5612.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un \u00e9picerie solidaire"},
{"abstract": "Association : projets p\u00e9dagogiques autour du rugby pour les jeunes des quartiers prioritaires du Toulouse, accompagnement individualis\u00e9 scolaire ou vers l'insertion professionnelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_rebonds_le_rugby_comme_outil_d_integration_sociale_toulouse_france_5465.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FBCCF26E01486055C1257F73004F9878/$file/rebonds-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Le rugby comme outil d'int\u00e9gration sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atouts_cours_atelier_alpes_paris_france_5558.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Atelier ALPes"},
{"abstract": "Club sportif et \u00e9cole de basket : activit\u00e9s sportives et accompagnement social de jeunes issus des quartiers prioritaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bc_saint_martin_developpement_du_basket_club_saint_martin_saint_martin_boulogne_france_5602.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "D\u00e9veloppement du Basket Club Saint Martin"},
{"abstract": "Association : recherche, formation, production de concerts et spectacles, mise \u00e0 disposition de ressources", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_de_musique_baroque_de_versailles_insertion_des_jeunes_par_la_culture_versailles_france_5539.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/159ECB5AB13B43BBC1257FDB0031C243/$file/cmbv-2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Insertion des jeunes par la Culture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_vivaraize_on_pousse_les_murs_saint_etienne_france_5604.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "On pousse les murs !"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/citoyen_solidaire_l_hypermarche_solidaire_jossigny_france_5592.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "L'hypermarch\u00e9 solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/collectif_yves_du_manoir_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5482.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": "Ouvrir les horizons, d\u00e9passer les fronti\u00e8res des quartiers en favorisant la mobilit\u00e9 des jeunes", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cpie_apieu__territoires_de_montpellier_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5481.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": ".", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cultures_du_coeur_normandie_l_acces_a_la_culture_pour_les_habitants_de_rouen_rouen_france_5571.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "L'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour les habitants de Rouen"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dada_hasard_ludique_transformation_d_une_ancienne_gare_en_lieu_culturel_de_proximite_paris_france_5574.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Transformation d'une ancienne gare en lieu culturel de proximit\u00e9"},
{"abstract": "Association : aide alimentaire et accompagnement socio-professionnel", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/episol_epicerie_solidaire_a_montauban_montauban_france_5368.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Epicerie Solidaire \u00e0 Montauban"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_createur_de_solidarites_epicerie_solidaire_saint_fons_france_5548.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/610DA29AF23B7889C1257FE70037CC3A/$file/espacescr\u00e9ateursdesolidarit\u00e9s380x215.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Epicerie solidaire"},
{"abstract": "Association d'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous : initiation \u00e0 la lecture et ateliers d'\u00e9criture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_pandora_creation_d_un_lieu_dedie_au_livre_et_a_la_culture_venissieux_france_5428.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0553BE964E7F7C25C1257EF8004F50EC/$file/espace-pandora-2016-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un lieu d\u00e9di\u00e9 au livre et \u00e0 la culture"},
{"abstract": "Association : sport, culture, m\u00e9diation scolaire et familiale, vie de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esse_esprit_savoir_sport_equite_animation_de_la_vie_du_quartier_et_prevention_transversale_paris_france_5379.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A44321450E5CB895C1257EBA0042DBE9/$file/esse-2015_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Animation de la vie du quartier et pr\u00e9vention transversale"},
{"abstract": "Association : chantier d'insertion blanchisserie et confection textile, ressourcerie \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/femmes_actives_atelier_partage_et_ressourcerie_ephemere_saint_denis_france_5588.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Atelier partag\u00e9 et ressourcerie \u00e9ph\u00e9m\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/football_club_pas_du_loup_le_jeu_avant_l_enjeu_montpellier_france_5479.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Le jeu avant l'enjeu"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/generation_paul_valery_le_grand_plongeon_montpellier_france_5483.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0C342AF8B38C1578C1257F7F004CEF28/$file/generation-paul-valery-2.jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Le Grand Plongeon"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_jeunes_montpellier_le_point_relais_d_information_jeunesse_itinerant_montpellier_france_5603.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Le Point Relais d'Information Jeunesse itin\u00e9rant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_benevolante_parcours_culturel_et_d_integration_a_destination_des_jeunes_issus_de_quartiers_prioritaires_toulouse_france_5573.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A94BCC08978ADCEDC125803C004CCDA7/$file/labenevolante_380x215.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Parcours culturel et d'int\u00e9gration \u00e0 destination des jeunes issus de quartiers prioritaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_boule_catalane_gely_figuerolles_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5486.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_compagnie_nech_cite_solidaire_montpellier_la_cabane__un_centre_artistique_au_cour_de_figuerolles_montpellier_france_5484.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4C1B60E3962BD424C1257F7F0050EE19/$file/compagnie-nech2.jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier, La Cabane : un centre artistique au c\u0153ur de Figuerolles"},
{"abstract": "Epicerie sociale et solidaire proposant des produits biologiques, \u00e9quitables et locaux", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_passerelle_d_eau_de_robec_creation_d_une_epicerie_sociale_et_solidaire_notre_marche_autrement_lyon_france_5450.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5BBAC5DDC0AA4431C1257F49003707C3/$file/passerelle-eau-robec_2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9picerie sociale et solidaire \"Notre march\u00e9 Autrement\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_mat_drome_une_oasis_urbaine_valence_france_5516.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D0C3CFAE314410E0C1257FB6004B9B62/$file/matdrome2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Une Oasis urbaine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_cites_d_or_l_ecole_buissonniere_en_rhone_alpes_lyon_france_5519.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/896F5ACCFD637E03C1257FB6004EAD51/$file/cite-or-2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "L'Ecole buissonni\u00e8re en Rh\u00f4ne-Alpes"},
{"abstract": "Favoriser le lien social par l'activit\u00e9 de jardinage", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_familiaux_d_artix_amenagement_des_jardins_artix_france_5587.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Am\u00e9nagement des jardins"},
{"abstract": "Accueil de jour, lien social et aide alimentaire pour rompre l'isolement des femmes en situation de pr\u00e9carit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_yeux_ouverts_aide_alimentaire_pour_des_femmes_en_situation_de_precarite_vannes_france_5583.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Aide alimentaire pour des femmes en situation de pr\u00e9carit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/montpellier_mediterranee_metropole_taekwondo_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5468.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B227FCC1E9EC44E5C1257F7700511BDB/$file/3mtkd-2016-(2).jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/multi_accueil_les_moussaillons_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5480.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A9D33157DD302D76C1257F7A004E7BD9/$file/moussaillons-2.jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pompignane_sport_et_culture_favoriser_la_mobilite_des_jeunes_montpellier_france_5489.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Favoriser la mobilit\u00e9 des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rugby_club_marseillais_le_rugby_au_service_des_quartiers_nord_marseille_france_5590.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Le rugby au service des quartiers Nord"},
{"abstract": "Un Cyber Pop pour Figuerolles", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_populaire_francais_federation_de_l_herault_cite_solidaire_montpellier_montpellier_france_5470.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2016", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Montpellier"},
{"abstract": "Epicerie solidaire, aide alimentaire et accompagnement", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sol_epi_achats_d_equipements_frigorifiques_chevilly_larue_france_5396.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/07ECE428640AF80DC1257EC000307B61/$file/solepi_2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Achats d'\u00e9quipements frigorifiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ti_conodo_maracudja_carnaval_inter_cites_montpellier_france_5524.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/321C25F4A061C189C1257FBE00312AB7/$file/ticonodo-2016-(2).jpg", "date": "27/05/2016", "title": "Maracudja, carnaval inter-cit\u00e9s"},
{"abstract": "Association : \u00e9laboration de programmes \u00e9ducatifs pour permettre aux jeunes issus de quartiers prioritaires d'\u00eatre acteur de leur orientation scolaire et de leur projet professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/united_way_tocqueville_programme_un_stage_pour_tous_paris_france_5595.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Programme \"Un stage pour tous\""},
{"abstract": "Ville simplement est une association qui soutient des initiatives favorisant l'action et l'expression d'enfants, de jeunes ou d'adultes dans les quartiers populaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ville_simplement_du_college_a_l_emploi_s_entraider_pour_reussir_reze_france_5503.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/52248A0430AEFED0C1257F8D0046E7F0/$file/2016-11-ville-simplement_380x215.jpg", "date": "25/05/2016", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amicalement_votre_l_economie_circulaire_au_service_du_lien_social_elbeuf_sur_seine_france_5105.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CE1AF3547940E629C1257DCD003FBBC5/$file/amicalement-votre_2015-2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "L'\u00e9conomie circulaire au service du lien social"},
{"abstract": "Association : accompagnement social, pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, soutien \u00e0 la parentalit\u00e9", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ankrage_accompagnement_social_a_heliotropes_le_port_france_5152.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8398FB2A6535E7C2C1257DFD003943F6/$file/ankrage_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Accompagnement social \u00e0 H\u00e9liotropes"},
{"abstract": "Association d'habitants : animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/appl_association_portoise_pour_la_promotion_des_loisirs_animation_a_la_riviere_des_galets_le_port_france_5125.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D26597B8550DD9D9C1257DEE0057FE56/$file/appl_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Animation \u00e0 la Rivi\u00e8re des Galets"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_culturelle_du_nouveau_logis_danse_dans_le_quartier_gitan_perpignan_france_5403.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Danse dans le quartier gitan"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_jardins_familiaux_du_parc_maillol_ajfpm_cultiver_ensemble_perpignan_france_5402.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/021239A3AC153312C1257EC300549765/$file/ajfpm_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Cultiver ensemble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_developpement_chanteloup_aulnay_sous_bois_france_5414.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/12/2015", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_jeunesse_aulnaysienne_foot_pour_tous_et_aide_aux_devoirs_aulnay_sous_bois_france_5419.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CB49479CE0062E3BC1257ED7003714AA/$file/jeunesse-aulnaysienne_2015_2bis.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Foot pour tous et aide aux devoirs"},
{"abstract": "Association d'habitants : animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_la_ruelle_solidarite_en_centre_ville_le_port_france_5156.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/05/2015", "title": "Solidarit\u00e9 en centre ville"},
{"abstract": "Association : soutien scolaire, aide aux projets et d\u00e9couverte des m\u00e9tiers pour les jeunes du quartier des Dervalli\u00e8res \u00e0 Nantes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_les_deux_rives_amenagement_de_nouveaux_locaux_nantes_france_5172.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/35AFDE8038BB5EEDC1257E430035FE05/$file/les-deux-rives(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Am\u00e9nagement de nouveaux locaux"},
{"abstract": "L\u2019association Lumi\u00e8re propose de nombreuses activit\u00e9s aux enfants, aux pr\u00e9adolescents, par la mise en place d\u2019un accompagnement scolaire et participe au respect des valeurs citoyennes \u00e0 Aulnay-sous-Bois (93). Elle aide aussi des adultes \u00e0 se former et \u00e0 effectuer leurs d\u00e9marches administratives en ligne gr\u00e2ce \u00e0 un Espace Multim\u00e9dia.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_lumiere_lutter_contre_la_fracture_numerique_dans_les_quartiers_prioritaires_aulnay_sous_bois_france_5434.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/2C4D4D6FC5D2F392C1257E9D004D4ED5/$file/lumi\u00e8re_380x215.jpg", "date": "14/12/2015", "title": null},
{"abstract": "Association : animations de pied d'immeuble, m\u00e9diation sociale", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_portoise_quartier_lepervanche_animations_et_mediation_le_port_france_5123.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E5A125204CFC702EC1257DEE0056A25F/$file/apql-la-reunion_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Animations et m\u00e9diation"},
{"abstract": "Association : accompagnement des d\u00e9crocheurs scolaires, accompagnement social et professionnel des jeunes, gestion d'un centre social et culturel", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_prevention_pei_prevention_specialisee_au_port_le_port_france_5153.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9D9B50B5A9D50744C1257DFD0039A53C/$file/prevention-pei_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e au Port"},
{"abstract": "r\u00e9gie de quartier : emploi, accompagnement socio-professionnel, animation quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_regie_urbaine_acquisition_et_remplacement_de_materiel_angouleme_france_5161.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/108AD262E3DE0ED7C1257E43002DD1F1/$file/aru-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Acquisition et remplacement de mat\u00e9riel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_si_t_es_sport_football_au_vernet_perpignan_france_5404.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/56878D493DF7B83AC1257EC300553C07/$file/si-t-es-sport_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Football au Vernet"},
{"abstract": "Association : boxe, animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aspba_association_sportive_portoise_de_boxe_anglaise_boxe_portoise_et_solidaire_le_port_france_5127.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EB8B40835B952073C1257DEE0059062A/$file/aspba_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Boxe portoise et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aulnay_saule_animer_la_vie_de_quartier_au_gros_saule_aulnay_sous_bois_france_5423.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/12/2015", "title": "Animer la vie de quartier au Gros Saule"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bingo_boxing_club_aulnay_une_ecole_de_boxe_educative_aulnay_sous_bois_france_5413.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E3E33DCE54DC45C6C1257ED60052DA14/$file/bingoboxing-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Une \u00e9cole de boxe \u00e9ducative"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cambiem_sport_et_sante_au_nouveau_logis_perpignan_france_5407.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Sport et sant\u00e9 au Nouveau Logis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_socio_culturel_d_endoume_atelier_de_francais_pour_les_etrangers_marseille_france_5104.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CEE9557AADD73239C1257DCB004E0C23/$file/centre-socio-culturel-endoume-2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Atelier de fran\u00e7ais pour les Etrangers"},
{"abstract": "Association : accompagnement social et administratif, distribution de colis alimentaires, animations", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comite_des_chomeurs_et_mal_loges_de_la_commune_du_port_aide_alimentaire_le_port_france_5126.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/639D18E87F7B65D3C1257DEE0058B917/$file/comite-des-chomeurs-mal-loges_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Aide alimentaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnie_ijika_capoeira_theatre_et_lien_social_perpignan_france_5398.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7B06E0ECA8F27872C1257EC30051381D/$file/compagnie-ijika-2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Capoeira, th\u00e9\u00e2tre et lien social"},
{"abstract": "Association : activit\u00e9s sociales, culturelles et \u00e9ducatives (accueil de loisirs, \u00e9v\u00e8nements, ateliers adultes, etc.).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cscs_caj_bel_air_grand_font_la_cuisine_partagee_du_bel_air_angouleme_france_4752.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EED392B8B31E7C22C1257D020048B93D/$file/cscs-caj_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "La cuisine partag\u00e9e du Bel Air"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/en_forme_les_gazelles_lutter_contre_l_obesite_perpignan_france_5400.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/892D554266FA70D0C1257EC3005241DF/$file/en-forme-les-gazelles--2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Lutter contre l'ob\u00e9sit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esperance_aulnaysienne_l_ecole_des_champions_aulnay_sous_bois_france_5420.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/12/2015", "title": "L'\u00e9cole des champions"},
{"abstract": "Association d'\u00e9ducation populaire par l'activit\u00e9 sportive.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esmgo_hand_ball_la_science_du_sport_gonfreville_l_orcher_france_4777.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E845117E91182878C1257D04004A5E3C/$file/esmgo-hand-ball.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "La Science du Sport"},
{"abstract": "Association : animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fanm_kartie_animations_a_la_zup_le_port_france_5157.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8134C49E8E16343CC1257DFD0051D882/$file/fanm-kartie_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Animations \u00e0 la ZUP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/foyer_laique_du_haut_vernet_rugby_educatif_perpignan_france_5411.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A8E57F383FFBDC9EC1257ECB002A5BD7/$file/flhv-2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Rugby \u00e9ducatif"},
{"abstract": "Association : club de handball, \u00e9cole multisports, animations de quartier, m\u00e9diation, pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/girondins_de_bordeaux_bastide_handball_club_sport_et_insertion_a_la_bastide_bordeaux_france_5165.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D0D4DA9BB121CBFC1257E4300302C66/$file/girondins-bordeaux(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Sport et insertion \u00e0 la Bastide"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/images_buissonnieres_feminin_masculin_aulnay_sous_bois_france_5415.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D0C51C4DF90AAB3AC1257ED600543A77/$file/images-buissoni\u00e8res_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "\"F\u00e9minin, Masculin\""},
{"abstract": "Association : sports de rue, animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/impact_musculation_de_rue_le_port_france_5154.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/91B5B173678B69E6C1257DFD003A27BF/$file/impact-la-reunion_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Musculation de rue"},
{"abstract": "Compagnie th\u00e9atrale professionnelle : \u00e9ducation \u00e0 la culture dans les quartiers prioritaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kaleidoscope_education_a_la_culture_echirolles_france_4793.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D5A39C680AA83C5DC1257D400051A7AA/$file/kaleidoscope_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Education \u00e0 la culture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kygel_theatre_videomaton_au_gros_saule__les_jeunes_d_aulnay_prennent_la_parole_aulnay_sous_bois_france_5422.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/137FBC67AB2B608BC1257ED8003418BB/$file/kygel_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Vid\u00e9omaton au Gros-Saule : les jeunes d'Aulnay prennent la parole."},
{"abstract": "Association : lieu d'accueil pour les personnes \u00e2g\u00e9es et notamment migrantes, accompagnement social et administratif, \u00e9picerie sociale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_olivier_des_sages_creation_de_l_epicerie_de_l_olivier_lyon_france_5149.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7E36D8442C7885BAC1257DF0004F95D2/$file/olivier-des-sages_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Cr\u00e9ation de l'\u00e9picerie de l'Olivier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_roseraie_service_regie_de_quartier_un_collectif_pour_le_recyclage_du_pain_perpignan_france_5401.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2015", "title": "Un collectif pour le recyclage du pain"},
{"abstract": "Association : favoriser la d\u00e9mocratisation de l'acc\u00e8s aux pratiques artistiques, la mixit\u00e9 sociale et le d\u00e9veloppement durable des quartiers prioritaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_plus_petit_cirque_du_monde_un_lieu_hybride_au_service_de_son_territoire_bagneux_france_5159.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CB1806E533DDC68BC1257E27002DE2AB/$file/le-plus-petit-cirque-du-monde_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Un lieu hybride au service de son territoire"},
{"abstract": "Association : soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, soutien scolaire et ateliers socio-linguistiques.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_de_mome_aillaud_soutien_scolaire_au_coeur_des_tours_aillaud_nanterre_france_5114.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C69ECEF9D6DD9F7C1257DE70039E16E/$file/les-amis-de-mome-aillaud_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Soutien scolaire au coeur des Tours Aillaud"},
{"abstract": "Association : animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_manguiers_tous_ensemble_manguiers_et_solidarite_le_port_france_5121.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C089201F3DD0979DC1257DEE0053F2AB/$file/les-manguiers-tous-ensemble_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Manguiers et solidarit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/melting_pote_soutien_scolaire_et_accueil_en_soiree_a_balagny_aulnay_sous_bois_france_5421.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/12/2015", "title": "Soutien scolaire et accueil en soir\u00e9e \u00e0 Balagny"},
{"abstract": "Association de lutte contre l'illettrisme : assurer l'accompagnement, la formation et le suivi des publics jeunes ou adultes issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s, en difficult\u00e9 de lecture, d'\u00e9criture ou de calcul.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mots_et_merveilles_la_parole_est_a_nous_aulnoye_aymeries_france_5130.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/719C00B9274614FAC1257DEF004CB675/$file/mots-et-merveilles(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "La Parole est \u00e0 nous !"},
{"abstract": "Association de lutte contre l\u2019exclusion pour les personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 : aide alimentaire, h\u00e9bergement, suivi socio-professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oasis_d_amour_agrandissement_de_l_epicerie_sociale_vaulx_en_velin_france_4796.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8455402EB79CC607C1257D5C004E6FDF/$file/oasis-d-amour_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Agrandissement de l'\u00e9picerie sociale"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : espaces verts, entretien des parties communes, second oeuvre batiment, lien social.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier__bellefontaine_services_micro_service_a_bellefontaine_toulouse_france_5144.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C2726761B22D0C40C1257DD50037DD08/$file/regie-de-quartier-bellefontaine-services.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Micro-service \u00e0 Bellefontaine"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : 18-25 ans, chantiers \u00e9ducatifs, insertion, accompagnement", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/siamb_addsea_vehicules_de_chantier_et_travaux_sur_cordes_besancon_france_5187.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FC42704E6AA191C1C1257E5F00518BF2/$file/siamb-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "V\u00e9hicules de chantier et travaux sur cordes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_alim_la_sante_pour_tous_aulnay_sous_bois_france_5416.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/12/2015", "title": null},
{"abstract": "Association : cours de boxe ouverts \u00e0 tous, animations de quartiers", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/team_expedito_un_ring_gonflable_le_port_france_5151.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6BED2C624398E1BAC1257DFD0037EC5E/$file/team-expedito_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Un ring gonflable"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/urban_multi_boxe_boxeurs_et_citoyens_perpignan_france_5405.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9E4890C91A68DE58C1257EC30055D2A8/$file/urbanmultibox_2015_2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Boxeurs et citoyens"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vernet_au_feminin_ouvrir_de_nouveaux_horizons_perpignan_france_5406.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/77EB61BB7470690FC1257EC3005637AB/$file/vernet-au-feminin_2015-2.jpg", "date": "13/10/2015", "title": "Ouvrir de nouveaux horizons"},
{"abstract": "Association : m\u00e9diation sociale, animations de quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vivre_mieux_au_petit_nanterre_jardins_partages_nanterre_france_5145.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/675A5AF0D2FEF2EAC1257DE7005BA3C8/$file/vivre-mieux-au-petit-nanterre_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Jardins partag\u00e9s"},
{"abstract": "Association : \u00e9couter, informer et orienter les habitants afin de les reconnecter aux services et aux projets de leur quartier, gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de Voisins form\u00e9s et salari\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/voisin_malin_site_de_villiers_le_bel_paris_france_5359.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A87952A58DC69FF2C1257E6F0056E3C8/$file/voisin-malin_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Site de Villiers-le-Bel"},
{"abstract": "Malgr\u00e9 un agenda surcharg\u00e9, Laurent Kribs, chef de l\u2019entreprise Roiret Services (VINCI Facilities) trouve le temps de parrainer une association d\u2019\u00e9ducation des jeunes par le sport parce que c\u2019est", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/action_basket_citoyen_basket_dans_le_quartier_des_etats_unis_villeurbanne_france_4770.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/8C5DE4F507547C25C1257E92003B171E/$file/action-basket-citoyen_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acepp_rhone_accueil_mobile_pour_les_tout_petits_lyon_france_4773.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/C67FC1303430BDA6C1257E06004674ED/$file/acepp-rhone2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": null},
{"abstract": "Association : ateliers de th\u00e9\u00e2tre dans les \u00e9coles des quartiers prioritaires, formations contre l'illettrisme.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/annaba_regards_sur_le_monde_joue_les_tours_france_4718.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/555B626A4A029302C1257CAE0051D02B/$file/annaba_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Regards sur le monde"},
{"abstract": "Association : ateliers de peinture et d'arts plastiques dans l'espace public dans les quartiers prioritaires", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arts_et_developpement_peinture_aux_pieds_des_immeubles_bron_france_4774.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5D978DB1DC3657BEC1257D040048E275/$file/art-et-developpement_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Peinture aux pieds des immeubles"},
{"abstract": "Association : soutien scolaire, activit\u00e9s familiales, animations de quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_parents_d_eleves_des_ecrivains_soutien_scolaire_aux_ecrivains_schiltigheim_france_5099.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/12/2014", "title": "Soutien scolaire aux Ecrivains"},
{"abstract": "Association : biblioth\u00e8que de pr\u00eat, animations de rue pendant les vacances scolaires, partenariats avec les \u00e9tablissements scolaires du quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_livres_bibliotheque_ambulante_schiltigheim_france_4813.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1CE45F77BE5827E5C1257D7A0030F2AD/$file/asso-livres_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Biblioth\u00e8que ambulante"},
{"abstract": "Association : mise en lien de structures d\u2019insertion avec des\r\nstructures culturelles (m\u00e9diath\u00e9ques, salles de spectacle\r\nvivant, mus\u00e9es et galeries).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_tot_ou_t_art_tous_au_spectacle_strasbourg_france_4819.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B080D4E007E64003C1257D7A00430C0B/$file/tot-ou-tart_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Tous au spectacle !"},
{"abstract": "Association : repr\u00e9sentation des usagers des transports en commun aupr\u00e8s des instances, information aux habitants pour faciliter la mobilit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/astus_faciliter_la_mobilite_bischheim_france_4815.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/677771B1FDF6CAE8C1257D7A003205C9/$file/astus_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Faciliter la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bebe_clin_d_oeil_47_amenagement_de_la_boutique_solidaire_colayrac_saint_cirq_france_4645.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E308D07ED70A8C5DC1257BCF002D798B/$file/bebe-clin-d'oeil-47-(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Am\u00e9nagement de la boutique solidaire"},
{"abstract": "Association : animations culturelles, formations linguistiques, halte garderie, soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, aide aux d\u00e9marches administratives, etc.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_et_familial_victor_hugo_developpement_des_activites_schiltigheim_france_5095.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9367C86951DD4549C1257D8F00398B6D/$file/csf-victor-hugo_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s"},
{"abstract": "Association : ateliers de cuisine, activit\u00e9s de traiteur pour les collectivit\u00e9s locales", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/citoyennes_interculturelles_de_paris_20eme_amenagement_d_un_restaurant_interculturel_et_solidaire_paris_france_4715.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5AB2C8BC40293D89C1257CC800283228/$file/cip20-(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Am\u00e9nagement d'un restaurant interculturel et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cplj_93_des_livres_a_soi_montreuil_france_4760.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2948E7EE58262374C1257D020052E1D4/$file/cplj-93_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Des livres \u00e0 soi"},
{"abstract": "Centre social et culturel :animations culturelles et sociales (petite enfance \u00e0 3\u00e8me \u00e2ge), formations linguistiques, halte garderie, soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, aide aux d\u00e9marches administratives, etc.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/csc_marais_comedie_musicale_et_parentalite_schiltigheim_france_5103.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E9DB2AD730D5C072C1257D960031615D/$file/csc-marais_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Com\u00e9die musicale et parentalit\u00e9"},
{"abstract": "Association : forums de pr\u00e9sentation des m\u00e9tiers, visites d'entreprises et d'\u00e9coles, aide \u00e0 la recherche de stages pour les jeunes issus des quartiers prioritaires.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/d_clic_creadclic_strasbourg_france_4814.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/18393A2029632DF6C1257D7A00316388/$file/d-clic_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Cr\u00e9aDclic"},
{"abstract": "Association : ateliers scientifiques pour tous sur le temps scolaire, p\u00e9riscolaire et pendant les vacances.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ebulliscience_ateliers_scientifiques_pour_tous_vaulx_en_velin_france_4767.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AEE229FB7A7AE9D8C1257D030036EF4F/$file/ebulliscience_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Ateliers scientifiques pour tous"},
{"abstract": "Association : \u00e9picerie sociale. Vente de produits \u00e0 prix solidaires et accompagnement dans la r\u00e9alisation d'un projet personnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epi_centre_epicerie_sociale_a_moulin_a_vent_lyon_france_4766.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3D845528BDCC5D66C1257D03003097D4/$file/epi-centre_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Epicerie sociale \u00e0 Moulin \u00e0 Vent"},
{"abstract": "Association : mise en relation d'associations et de b\u00e9n\u00e9voles, formations, \u00e9dition de guides, animation d'un club de dirigeants d'associations", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_benevolat_application_mobile_jeune_et_benevole_paris_france_4749.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E11413FABD1F15E5C1257CF50049D45F/$file/espace-benevolat_2014_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Application mobile \"Jeune et B\u00e9n\u00e9vole\""},
{"abstract": "Association : compagnie d'artistes cr\u00e9ant et diffusant des spectacles vivants, animations de quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/et_si_c_etait_vrai_autour_de_shakespeare_lyon_france_4768.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/63E9CDFCBA88EC82C1257D03003851A6/$file/et-si-cetait-vrai-(2).jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Autour de Shakespeare"},
{"abstract": "Club de football : entrainements des jeunes du quartier, soutien scolaire et lien avec les professeurs, ateliers informatiques, sorties culturelles.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/football_club_des_ecrivains_soutien_scolaire_schiltigheim_france_4816.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/52D9B5F70B67C789C1257D7A00329825/$file/football-club-des-ecrivains_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Soutien scolaire"},
{"abstract": "Association : chantier d'insertion couture, jardin de Cocagne, animation de jardins partag\u00e9s dans les quartiers prioritaires", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ideo_jardin_partage_a_mermoz_lyon_france_4779.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5832D7EDF446ED3EC1257D07003482AD/$file/ideo.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Jardin partag\u00e9 \u00e0 Mermoz"},
{"abstract": "Association : cours de piano collectifs et individuels, concerts et sorties culturelles pour les enfants et adultes du quartier de Langlet-Santy", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_arrosoir_piano_a_langlet_santy_lyon_france_4772.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/089BA05CB6C50011C1257D040037BC89/$file/l-arrosoir_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Piano \u00e0 Langlet-Santy"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_porte_ouverte_une_nouvelle_epicerie_sociale_et_solidaire_montpellier_france_4612.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0195F671CE7D7C36C1257BA200536C04/$file/la-porte-ouverte(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Une nouvelle \u00e9picerie sociale et solidaire"},
{"abstract": "Association : compagnie th\u00e9\u00e2trale professionnelle intervenant aupr\u00e8s d'\u00e9coles, d'associations pour jeunes et en prison.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_reine_blanche_un_partenariat_associatif_au_service_des_jeunes_decrocheurs_paris_france_4748.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A5AE24488F6DA41AC1257CE100553B9D/$file/la-reine-blanche.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Un partenariat associatif au service des jeunes d\u00e9crocheurs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_bal_fabrique_du_regard__un_outil_numerique_pour_changer_d_echelle_paris_france_4650.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/179004D00B093C98C1257BDD002B649C/$file/le-bal_2.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Fabrique du Regard : un outil num\u00e9rique pour changer d\u2019\u00e9chelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_enfants_du_canal_une_laverie_mobile_outil_d_accompagnement_a_l_insertion_pour_les_roms_paris_france_4726.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A0C1B518F360FAF3C1257CBA005285BE/$file/les-enfants-du-canal_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Une laverie mobile, outil d'accompagnement \u00e0 l'insertion pour les Roms"},
{"abstract": "Association : \u00e9picerie sociale, vente de produits alimentaires \u00e0 prix solidaires et accompagnement dans la r\u00e9alisation d'un projet personnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_epis_epicerie_sociale_bischheim_france_5100.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B455BF18115B4D71C1257D95003B9D4F/$file/les-epis_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Epicerie sociale"},
{"abstract": "Association : animations de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_etats_en_fetes_animations_dans_le_quartier_des_etats_unis_lyon_france_4771.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7DCB5466CF2D8EF3C1257D04003747F7/$file/les-etats-en-fete_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Animations dans le quartier des Etats Unis"},
{"abstract": "Association : m\u00e9diation culturelle et initiatives artistiques participatives servant \u00e0 \u00eatre vecteur de citoyennet\u00e9 pour les habitants du quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_tetes_de_l_art_place_a_l_art_marseille_france_4776.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9FBFCAF11A8459DBC1257D040049DC30/$file/les-tetes-de-l'art(2).jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Place \u00e0 l'Art"},
{"abstract": "Association : r\u00e9alisation et entretien d'espaces verts", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/multi_colors_refuges_urbains_trame_verte_paris_france_4714.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8E8F602B07377AA0C1257CA2004B0926/$file/multicolors_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Refuges urbains & Trame verte"},
{"abstract": "Association : organisation de f\u00eates de quartier.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oscalh_fete_du_feu_de_la_saint_jean_au_grand_ried_hoenheim_france_4817.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C8A4107DA88CC00CC1257D7A003300C7/$file/oscalh_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "F\u00eate du feu de la Saint Jean au Grand Ried"},
{"abstract": "Association : salon de coiffure et d'esth\u00e9tique \u00e0 prix solidaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 des personnes en difficult\u00e9, conseil en image, ateliers couture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/redecome_action_look_bischheim_france_3171.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1E717FCE44F2B4D5C125750C004EA5D4/$file/redecome_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Action \"Look\""},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : entreprise d'insertion espaces verts, b\u00e2timent, chantier d'insertion couture, pause amiti\u00e9 et aide \u00e0 la mobilit\u00e9 pour les seniors", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_eurequa_accorderie_du_8eme_lyon_france_4781.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5BCA44D831B3A7FBC1257D07003753BF/$file/regie-de-quartier-eurequa_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Accorderie du 8\u00e8me"},
{"abstract": "Association : animations artistiques, culturelles et sportives dans le quartier de Moulin \u00e0 Vent", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/selgt_fete_du_vent_lyon_france_4778.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F3622B186D12F817C1257D04004D2BE2/$file/selgt_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "F\u00eate du Vent"},
{"abstract": "Centre social : accueil des habitants des quartiers du Plateau, soutien scolaire, animations culturelles", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/union_des_quartiers_du_plateau_le_vivre_ensemble_se_mijote_en_cuisine_bourg_les_valence_france_4702.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/295F40DC1C78C1EDC1257CC40061BDC4/$file/union-des-quartiers-du-plateau_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Le vivre-ensemble se mijote en cuisine"},
{"abstract": "Association : conseils et repr\u00e9sentation des locataires, informations sur la consommation, soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, lien social.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/union_departementale_de_la_confederation_syndicale_des_familles_potager_urbain_collectif_dans_le_guirbaden_strasbourg_france_5098.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/75039FC7D873401BC1257D86006E8814/$file/union-departementale-de-la-confederation-syndicale-des-familles.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Potager urbain collectif dans le Guirbaden"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ader_cite_solidaire_guyane_2013_cayenne_france_4502.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6618EF075B549FA5C1257B970055B0D6/$file/ader_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aepcr_animations_de_rue_paris_france_4470.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/23D2902129424435C1257B7500473EDD/$file/aepcr-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Animations de rue"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afdg_cite_solidaire_guyane_2013_cayenne_france_4499.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2D58F5D88341F5E9C1257B97005452FC/$file/afdg_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afev_accompagnement_des_jeunes_des_quartiers_dans_les_hauts_de_seine_paris_france_4504.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F16185719DE4A067C1257B980039CA36/$file/marieclaire_afev_avl (2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Accompagnement des jeunes des quartiers dans les Hauts-de-Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ajr_un_parrain_pour_retrouver_un_emploi_saint_medard_en_jalles_france_4443.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C38292B300021ADDC1257B3D00379CDA/$file/ajr(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Un parrain pour retrouver un emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alize_production_dessiner_la_citoyennete_grenoble_france_4381.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7F71AD2EF8FE767CC1257ACD0047A8E8/$file/alize-production-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Dessiner la citoyennet\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alliance_universelle_des_communautes_cite_solidaire_guyane_2013_kourou_france_4501.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CC1D8DC74AC62633C1257B97005553F7/$file/alliance-universelle-des-communautes_2013--(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alynea_hebergement_et_accompagnement_des_femmes_oullins_france_4258.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E31AA72DFC2640BC12579F9004B3FF6/$file/alynea(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "H\u00e9bergement et accompagnement des femmes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alpms_mieux_vivre_ensemble_dans_les_quartiers_la_rochelle_france_4407.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A42F4C14AC437E1DC1257B08004B2F2F/$file/alpms-2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Mieux vivre ensemble dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/anges_cite_solidaire_guyane_2013_cayenne_france_4500.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/02A983A3AF64B4D6C1257B970054CDC6/$file/anges_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/artivity_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4487.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A1B459242A86599EC1257B7900591177/$file/artivity-2013-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_centres_educatifs_charles_peguy__etablissement_charles_peguy_a_l_ecoute_un_jeu_sur_la_vie_du_couple_garges_les_gonesse_france_4416.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2F6BB6364C8FCEEBC1257B11005AA707/$file/etablissement-charles-peguy(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Un jeu sur la vie du couple"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_jeunes_du_mont_ploermel_cite_solidaire_guyane_2013_cayenne_france_4606.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_rebonds_le_rugby_un_outil_d_insertion_dans_les_quartiers_labege_france_4179.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DC30DEDD2C9B8DB1C1257964005748A3/$file/rebonds_2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Le rugby, un outil d'insertion dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_spirale_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4486.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/banque_alimentaire_de_moselle_distribuer_davantage_de_produits_frais_metz_france_4296.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8805E7FFE95B9D83C1257A4600385165/$file/banque-alimentaire-moselle(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Distribuer davantage de produits frais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bien_etre_pour_la_beaute_des_femmes_un_salon_de_coiffure_atypique_la_sentinelle_france_4472.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/05F1040096B0F4A3C1257B75004A83E5/$file/beaute-bien-etre_2013-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Un salon de coiffure atypique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cafezoide_le_premier_cafe_des_enfants_fait_peau_neuve_paris_france_4243.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A52586CDAE6C2000C12579E9004D9726/$file/cafezoide-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Le premier caf\u00e9 des enfants fait peau neuve"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/caisse_sociale_de_developpement_reinsertion_par_le_microcredit_nimes_france_4341.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/68179ACBF86DE601C1257A7D00545A41/$file/caisse-sociale-de-developpement_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "R\u00e9insertion par le microcr\u00e9dit"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ccps_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4480.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chicago_thai_boxing_club_cite_solidaire_guyane_2013_cayenne_france_4610.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/64ED53E51942E5E7C1257BA20045AF5F/$file/chicago-thai-boxing_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/club_damier_toulousain_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4483.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F9E77A76E7F86F39C1257B7900579EE4/$file/club-damier-toulousain-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/collectif_az_art_l_alterite_par_la_pratique_theatrale_la_crau_france_4488.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/60B467E501E14C0BC1257B8100454A3D/$file/az-art_2013-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "L\u2019alt\u00e9rit\u00e9 par la pratique th\u00e9\u00e2trale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_centre_val_de_loire_plateforme_soli_bat_tours_france_4342.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FA70ED51AF9C8318C1257A7E002EFD4F/$file/compagnons-batisseurs-centre-val-de-loire-2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Plateforme Soli'B\u00e2t"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/damas_remobilisation_par_la_culture_et_par_le_sport_roubaix_france_4672.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9E75AD1E9D1E0D5EC1257C3C004B302E/$file/da.mas(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Remobilisation par la culture et par le sport"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/denen_etxea_boutique_sociale_saint_jean_de_luz_france_4324.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2FC0CB89C63F741BC1257A54002EE8B3/$file/denen-etxea-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Boutique sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/du_cote_des_femmes_de_haute_garonne_un_logement_pour_des_femmes_en_situation_de_fragilite_muret_france_4467.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C04F8B46E0C39671C1257B750042F028/$file/du-cote-des-femmes-de-haute-garonne-2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Un logement pour des femmes en situation de fragilit\u00e9"},
{"abstract": "Ing\u00e9nieur en g\u00e9nie chimique et d\u00e9j\u00e0 investi dans une association \u00e0 dimension internationale, Lutz Weise a d\u00e9couvert par hasard l\u2019association guyanaise Dynamique System\u2019. Son approche lui a tout de suite plu.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dynamique_system_cite_solidaire_guyane_2013_kourou_france_4505.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ADD17EA09544BA26C1257BA20037169B/$file/dynamique-system_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epicerie_solidaire_de_l_aude_la_premiere_epicerie_solidaire_de_carcassonne_carcassonne_france_4442.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/90244A706C5D1BB2C1257B3C003D86A1/$file/epicerie-solidaire-aude-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "La premi\u00e8re \u00e9picerie solidaire de Carcassonne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/equi_libre_developpement_de_l_equitherapie_st_uze_france_4402.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/03/2013", "title": "D\u00e9veloppement de l'\u00e9quith\u00e9rapie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fsgt_des_pyrenees_atlantiques_reinsertion_de_jeunes_en_grande_difficulte_pau_france_4614.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ED82E75D8F34F1F0C1257BA90050C80B/$file/fsgt-pyrenees-atlantiques-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "R\u00e9insertion de jeunes en grande difficult\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hoi_tanga_cite_solidaire_guyane_2013_kourou_france_4661.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA7C8493D8C71A02C1257C0C004570BE/$file/hoi-tanga_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": "Depuis 1997, l\u2019association Ikambere \u2013 \u00ab la maison accueillante \u00bb en kinyarwanda (langue rwandaise) \u2013 vient en aide aux femmes infect\u00e9es par le VIH. Pr\u00e9vention, \u00e9coute, accompagnement vers l\u2019emploi et acc\u00e8s au logement : rien n\u2019est laiss\u00e9 au hasard..", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ikambere_accompagnement_des_femmes_en_detresse_saint_denis_france_4377.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/417A75B4CAD0D8B8C1257ABB0049EC73/$file/ikambere_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/in_pact_cite_solidaire_guyane_2013_saint_laurent_du_maroni_france_4660.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E94D9097644090A0C1257C0C0038AE07/$file/in-pact_2014-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_fabrique_solidaire_des_minimes_fasolmi_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4479.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_passerelle_d_eau_de_robec_solidarite_a_la_croix_rousse_lyon_france_4446.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B8C57BF106FB1408C1257B480052F959/$file/passerelle-eau-de-robec-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Solidarit\u00e9 \u00e0 la Croix-Rousse"},
{"abstract": "Au milieu du bitume, un petit jardin partag\u00e9 apporte de l\u2019oxyg\u00e8ne aux habitants du quartier prioritaire du Gros Saule, \u00e0 Aulnay-sous-Bois (93). Jean-J\u00e9r\u00f4me Gazeau accompagne depuis ses d\u00e9buts l\u2019association porteuse du projet.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_jardin_ensauleille_premiers_pas_au_jardin_sevran_france_4447.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2DA712482D0D3871C1257B4E0034B2A9/$file/le-jardin-ensauleille_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_mat_drome_une_oasis_dans_le_quartier_valence_france_4462.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/287A8CA86F9FAA72C1257B75003475F8/$file/le-mat-drome-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Une oasis dans le quartier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_pari_s_des_faubourgs_un_cafe_a_projets_au_centre_social_paris_france_4431.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1BB3C06E29AD7EFDC1257B340053B28D/$file/le-pari's-des-faubourg_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Un caf\u00e9 \u00e0 projets au centre social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_ateliers_de_natema_un_cafe_associatif_pour_tous_paris_france_4455.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B10487013E670C46C1257B5500568D40/$file/ateliers-de-natema_2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Un caf\u00e9 associatif pour tous"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maison_des_alternatives_solidaires_une_table_solidaire_bagnols_sur_ceze_france_4346.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E4E2CEF8947ABEF5C1257A83004F1DA9/$file/maison-des-alternatives-solidaires_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Une Table solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mama_bobi_cite_solidaire_guyane_2013_saint_laurent_du_maroni_france_4498.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/582C2673D821DF8EC1257B970053B9EF/$file/mama-bobi_2013-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Guyane 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/massai_solidarite_et_entraide_a_marseille_marseille_france_4417.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E8642E02A0768B1C1257B1100607C2C/$file/massai_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Solidarit\u00e9 et entraide \u00e0 Marseille"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reflet_31_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4482.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F02CEBD6C96D9ED8C1257B790057296D/$file/atelier-31-2.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/restaurants_du_coeur_de_la_region_rouennaise_un_relais_bebe_en_region_rouennaise_rouen_france_4316.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/03/2013", "title": "Un relais b\u00e9b\u00e9 en r\u00e9gion rouennaise"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_paul_bert_des_abeilles_au_centre_social_bordeaux_france_4340.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EC2460E37CF6777FC1257A7D00500FAB/$file/reseau-paul-bert_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Des abeilles au centre social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_populaire_du_lot_et_garonne_aide_alimentaire_agen_france_4429.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/478359B27FCA072FC1257B3400526EFC/$file/secours-populaire-lot-et-garonne_2013.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Aide alimentaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_populaire_francais_federation_de_la_marne_creation_d_un_magasin_de_la_solidarite_reims_france_4321.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/03/2013", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un magasin de la solidarit\u00e9"},
{"abstract": "Si-T-Libre implique les habitants de Bourbaki dans la vie de leur cit\u00e9 HLM de 400 logements, au nord de Toulouse, renforce les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et ouvre \u00e0 d\u2019autres horizons. Un nouveau p\u00f4le d\u00e9di\u00e9 aux seniors vient parfaire l\u2019initiative.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/si_t_libre_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4484.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EDCA95C2D952BEC1C1257B7900580167/$file/sitlibre_web.jpg", "date": "11/07/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/simon_de_cyrene_habitat_partage_a_rungis_malakoff_france_4415.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FEE648A809C05D0EC1257B0A0039C967/$file/simon-de-cyrene_web.jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Habitat partag\u00e9 \u00e0 Rungis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_demeter_nouvelle_epicerie_sociale_hericy_france_4432.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/52DC06167E977152C1257B3A0039FCF3/$file/solidarite-demeter_2013.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Nouvelle \u00e9picerie sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_dans_la_ville_insertion_par_le_sport_a_grenoble_grenoble_france_4440.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1637BCAB0F8AD803C1257B3C003BCA10/$file/sport-dans-la-ville_2013.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Insertion par le sport \u00e0 Grenoble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tara_foyers_d_accueil_pour_enfants_abandonnes_a_new_delhi_new_delhi_france_4444.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/62D2AA949BDC6E5EC1257B41005494B3/$file/tara-2013.jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Foyers d\u2019accueil pour enfants abandonn\u00e9s \u00e0 New Delhi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/toulouse_aviron_sports_et_loisirs_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4478.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/00FDDB1BA7F595B5C1257B790054B1EA/$file/tasl_2013.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tous_ensemble_la_cuisine_au_service_du_vivre_ensemble_clermont_ferrand_france_4625.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A0E33C5833381A11C1257BAA0035729A/$file/tous-ensemble_web.jpg", "date": "18/10/2013", "title": "La cuisine au service du vivre ensemble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/triangle_un_bistrot_social_accueillant_saint_etienne_france_4439.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BB2F92A04796D3BFC1257B3C003B7B5F/$file/triangle_2013.jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Un bistrot social accueillant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/38_napalm_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4231.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3EDA9F00AE563CE0C12579D4003084F9/$file/38-napalm_vignetteweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/38sms_informations_dans_les_quartiers_domene_france_4259.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/05/2012", "title": "Informations dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adage_accompagnement_global_des_femmes_en_situation_d_exclusion_paris_france_4325.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Accompagnement global des femmes en situation d'exclusion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afric_impact_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4230.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA2919CF0525DA6EC12579D4002FE932/$file/africcs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agaescc_des_clics_pour_les_ntic_cachan_france_4335.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Des clics pour les NTIC"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apeic_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__classe_orchestre_a_l_ecole_albert_thomas_champigny_sur_marne_france_4389.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BC0F37C44D727E40C1257ADA0055BEE3/$file/apeicweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Classe orchestre \u00e0 l'\u00e9cole Albert Thomas"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arec_cite_solidaire_le_havre__l_agora_des_parents_le_havre_france_4292.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AD38D9D51E8127E0C1257A41003320FC/$file/arec.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - L'Agora des parents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_culturelle_educative_et_de_loisirs_de_sartrouville_soutien_scolaire_au_coeur_des_quartiers_sartrouville_france_4046.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FC3D7C9AD73FD9FC125788F002F5E17/$file/acel.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Soutien scolaire au coeur des quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_femmes_des_mordacs_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__tisser_les_liens_de_solidarite_champigny_sur_marne_france_4385.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B1F3A6D8F5D89C9CC1257ADA00552577/$file/mordacsweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Tisser les liens de solidarit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_eugene_varlin_cite_solidaire_le_havre__vingt_ans_d_actions_educatives_le_havre_france_4287.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8BC44063FCA5385CC1257A4100300CE8/$file/varlin.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - Vingt ans d'actions \u00e9ducatives"},
{"abstract": "Plus grand club de boxe f\u00e9minine en France, Boxing Beats \u2013249 adh\u00e9rents dont 74 femmes- compte \u00e0 son actif pas moins de quarante titres de Championne de France en 1999 et 2012, et plusieurs titres de Championne du monde, d'Europe et de l'Union Europ\u00e9enne. Le club se distingue par sa vocation \u00e0 la fois sportive et \u00e9ducative.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/boxing_beats_education_dans_les_quartiers_aubervilliers_france_4263.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/41D808FA8F0060C4C12579FA00477179/$file/boxingbeatsimage.jpg", "date": "24/05/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cochenko_renovation_artistique_d_une_cite_saint_denis_france_4221.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F05080EE0C8C481BC12579C000522EA5/$file/cochenko.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "R\u00e9novation artistique d'une cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/coordination_toxicomanie_creation_d_une_unite_de_formation_paris_france_4277.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Cr\u00e9ation d'une unit\u00e9 de formation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/deuxieme_chance_je_sais_d_ou_je_viens_je_comprends_ou_je_vis_cayenne_france_4180.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/12/2012", "title": "\u00ab Je sais d\u2019o\u00f9 je viens, je comprends o\u00f9 je vis \u00bb"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/declic_femmes_cite_solidaire_rennes_2012__au_coeur_des_quartiers_rennes_france_4368.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8F8139B9F1C42434C1257AA2004C7673/$file/declic-femmes_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Au coeur des quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dojo_grenoblois_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4237.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B64202EE281019DBC12579D40033B46D/$file/dojocs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/double_face_projets_artistiques_dans_les_quartiers_garges_les_gonesse_france_4350.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FE61B620C0757C12C1257A8B00473B4C/$file/double-face_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Projets artistiques dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/du_grain_a_demoudre_cite_solidaire_le_havre__ateliers_cinema_dans_les_quartiers_gonfreville_l_orcher_france_4289.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E0471BE2D9974450C1257A4100311845/$file/tournage-digital-native.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - Ateliers cin\u00e9ma dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/femmes_relais_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__les_mediatrices_interculturelles_de_champigny_champigny_sur_marne_france_4390.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5FC5D03BA16086CC1257ADA00563035/$file/femmesrelaisweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Les m\u00e9diatrices interculturelles de Champigny"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/folies_sol_violette__une_monnaie_solidaire_au_service_du_territoire_toulousain_toulouse_france_4190.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/05/2012", "title": "Sol Violette : une monnaie solidaire au service du territoire toulousain"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hadra_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4234.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/430EF2E7C160D2BDC12579D400327656/$file/hadracs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/horonia_epicerie_sociale_wattrelos_france_4248.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B07D0BF133FC734C12579E90051637C/$file/horonia2_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Epicerie sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/iro_o_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__apprentissage_pour_petits_et_grands_champigny_sur_marne_france_4391.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/06138108BCD4DF93C1257ADA00564B72/$file/iroweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Apprentissage pour petits et grands"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kiap_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4233.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/130D7D86A3C9D6BEC12579D4003196F5/$file/kiapcs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_epicerie_projet_partenarial_epicerie_regie_nevers_france_4214.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Projet partenarial Epicerie R\u00e9gie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_fleur_qui_rit_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__contes_au_son_de_l_accordeon_champigny_sur_marne_france_4386.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9C6EB645B3E7AE2BC1257ADA005555DC/$file/fleurweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Contes au son de l'accord\u00e9on"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_main_a_la_pate_une_nouvelle_epicerie_solidaire_toulouse_france_4191.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C73B6F1F6D3DBFC6C125796E0055C034/$file/lamainalapate.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Une nouvelle \u00e9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_marmite_accueil_de_jour_et_prevention_sante_bondy_france_4241.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/73C04AF11407476DC12579E9004ADF33/$file/la-marmite_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Accueil de jour et pr\u00e9vention sant\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/langue_et_communication_cite_solidaire_rennes_2012__apprendre_le_francais_dans_les_quartiers_rennes_france_4372.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F0DBCA8C368ABD73C1257AA20052B38C/$file/langue-et-communication_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Apprendre le fran\u00e7ais dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_fourmis_vertes_actions_de_sensibilisation_aux_eco_gestes_dans_l_habitat_montreuil_france_4217.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D7E6A56697E7AF93C12578EA0032777F/$file/fourmis_vertes.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Actions de sensibilisation aux \u00e9co-gestes dans l'habitat"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_petits_debrouillards_en_aquitaine_les_experts_du_quotidien_bordeaux_france_4088.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A7676A6927AD302AC12578B500466D6A/$file/debrouillards.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Les experts du quotidien"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_saprophytes_le_germoir__faire_pousser_la_solidarite_a_bezons_bezons_france_4326.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/82FDAF6F6E7121E9C1257A55002FBB55/$file/saprophytes.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Le Germoir : faire pousser la solidarit\u00e9 \u00e0 Bezons"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/liberte_couleurs_cite_solidaire_rennes_2012__un_forum_du_vivre_ensemble_rennes_france_4369.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Un Forum du Vivre-Ensemble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/main_tendue_31_creation_d_une_epicerie_solidaire_villemur_sur_tarn_france_4151.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/092CEDB903B8D553C125791B004330B1/$file/main.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/osmose_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4236.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8D4844E7ED53466DC12579D400336095/$file/osmosecs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/paradoxes_un_lieu_de_parole_pour_les_adolescents_paris_france_3901.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/03/2012", "title": "Un lieu de parole pour les adolescents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/peniche_accueil_amenagement_d_un_lieu_d_accueil_lyon_france_4319.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8598229BF0676D1EC1257A530053C601/$file/penicheweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Am\u00e9nagement d'un lieu d'accueil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/point_rencontre_espace_d_accueil_et_de_rencontres_chateau_arnoux_france_4143.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D60736BB6F0FB6CC12578E70059E7C0/$file/point-rencontre2013.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Espace d'accueil et de rencontres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/prelude_cite_solidaire_rennes_2012__professionnaliser_les_salaries_en_insertion_le_rheu_france_4371.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/569935791AA00242C1257AA20052182F/$file/prelude_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Professionnaliser les salari\u00e9s en insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/prisme_cite_solidaire_rennes_2012__faciliter_la_mobilite_rennes_france_4373.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EB0E6B0E864746AAC1257AA2005332D4/$file/prisme_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Faciliter la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/proximite_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__echanger_autour_des_cuisines_du_monde_champigny_sur_marne_france_4392.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B33DE448E8C43276C1257ADA00565D2B/$file/proximite_2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Echanger autour des cuisines du monde"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/racing_judo_club_havrais_cite_solidaire_le_havre__sport_et_sante_des_habitants_le_havre_france_4291.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/824B7047DE9CA2D9C1257A410032B12A/$file/rjch.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - Sport et sant\u00e9 des habitants"},
{"abstract": "\u00c0 Toulouse, l\u2019association Revivre en Pays d\u2019Oc collecte et redistribue des produits alimentaires et d\u2019hygi\u00e8ne \u00e0 des \u00e9piceries solidaires. Efficacit\u00e9, r\u00e9activit\u00e9 et r\u00e9duction des co\u00fbts font le succ\u00e8s du projet.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/revivre_en_pays_d_oc_un_approvisionnement_rationnel_pour_les_epiceries_sociales_toulouse_france_4220.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BE8BCFD2D04E8940C12579BF0050A88E/$file/revivre_pays-d-oc_fiche.jpg", "date": "12/07/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reso_maraichage_pour_approvisionnement_du_restaurant_solidaire_bourg_en_bresse_france_4060.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/93FF374FA5E53F9DC125789A002E197F/$file/reso.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Mara\u00eechage pour approvisionnement du restaurant solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_mom_artre_mom_frenay_arts_educatifs_dans_le_12eme_paris_france_4261.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5026B1907E77FBD7C12579FA0044DCC5/$file/mom-fresnay.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Arts \u00e9ducatifs dans le 12\u00e8me"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/soutien_et_echanges_familles_college_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__printemps_des_familles_champigny_sur_marne_france_4388.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/734C732C5723CE21C1257ADA0055A747/$file/soutienweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Printemps des familles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_plateau_pour_tous_cite_solidaire_champigny_sur_marne_2012__transformer_l_atelier_cuisine_champigny_sur_marne_france_4387.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2C9C599023670322C1257ADA00558556/$file/un-plateau-pour-tous_2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Champigny-sur-Marne 2012 - Transformer l'atelier cuisine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vill9laserie_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4235.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C58ABC68E6AE4E8C12579D4003305D3/$file/villacs.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/village_des_plateaux_creation_d_une_ferme_educative_de_reinsertion_sociale_et_professionnelle_floirac_france_4212.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F480E587D4E4575EC12579AC00598375/$file/photo-045_a.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Cr\u00e9ation d'une ferme \u00e9ducative de r\u00e9insertion sociale et professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acdpa_cite_solidaire_sarcelles_2011_goussainville_france_3929.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adelies_prevention_de_rue_marseille_france_3854.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E214C404E051AA80C12577C40052642B/$file/cap_re02_a4_adelies.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Pr\u00e9vention de rue"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asc_virolois_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4163.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asc_vitry_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4192.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E785617BAE2EB4E8C1257979004CE4FC/$file/asc-vitry_vignetteweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/c_par_hazard_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4168.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_balzac_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4198.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AF5B8139A5A2F31FC125797900506957/$file/centre-social-balzac-_2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_du_petit_colombes_au_coeur_d_un_quartier_sensible_colombes_france_4100.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Au coeur d'un quartier sensible"},
{"abstract": "Depuis 2004, la plateforme associative Dons Solidaires collecte et redistribue les invendus de produits non-alimentaires \u00e0 des associations de lutte contre l'exclusion et la pauvret\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dons_solidaires_une_chaine_de_solidarite_saint_germain_en_laye_france_3910.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/93C508D2595365FAC1257847004C46F3/$file/donssolidaires_vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ensemble_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3926.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": "Depuis plus de 20 ans, l\u2019association \u00ab Entraide \u00bb vient en aide aux personnes en difficult\u00e9, dans les zones rurales de Dunkerque (Nord-Pas-de-Calais). Colis alimentaires, pr\u00eats d\u2019argent, \u00e9picerie sociale\u2026 la structure accompagne et soutient de plus en plus de familles chaque ann\u00e9e.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entraide_une_epicerie_solidaire_en_milieu_rural_et_maritime_ghyvelde_france_3864.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D308E29E57418BAC12577EA004FE210/$file/entraide_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_les_monis_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4197.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/home_culture_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3932.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_partage_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3927.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_autobus_venir_en_aide_aux_plus_demunis_rouen_france_3792.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BD8C2026C5EE0FB1C125776F004A1E2C/$file/lautobus2011web.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Venir en aide aux plus d\u00e9munis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_echappee_belle_du_theatre_contre_l_illettrisme_tours_france_4036.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DAA759CB65F3351BC125788700570313/$file/echapeebelle_vignette.gif", "date": "19/05/2011", "title": "Du th\u00e9\u00e2tre contre l'illettrisme"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_embarcadere_ilb_bar_restaurant_solidaire_et_culturel_dijon_france_3908.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0E6E54AAF7A0625FC1257845004D0038/$file/embarcadere_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Bar-restaurant solidaire et culturel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_boite_a_lutins_cafe_des_enfants_a_toulouse_toulouse_france_4098.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0F4D31F281528575C12578BD005499A9/$file/laboitealutins2011vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Caf\u00e9 des enfants \u00e0 Toulouse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_passerelle_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4164.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": "Au c\u0153ur du quartier des Eaux claires-Mistral, quartier dit \u00ab sensible \u00bb de Grenoble, l\u2019association La Soupape ouvre en 2010 \u00ab Le Caf\u00e9 des enfants \u00bb. Vrai caf\u00e9 (mais sans alcool) d\u00e9di\u00e9 aux enfants et ouvert aux parents, c\u2019est un lieu de vie, o\u00f9 l\u2019on se retrouve autour d\u2019un repas ou d\u2019une animation pour renforcer le lien social et la mixit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_soupape_ateliers_au_cafe_des_enfants_grenoble_france_3899.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/613191FBDE258CDDC1257816003C1C8D/$file/lasoupape.jpg", "date": "24/03/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_6_bis_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4196.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_coffre_d_arlequin_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4162.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_citoyennes_des_activites_pour_les_habitants_champigny_sur_marne_france_4103.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Des activit\u00e9s pour les habitants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_portes_du_midi_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4194.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/973DDBB56DA4A11EC1257979004EA632/$file/les-portes-du-midi_vignetteweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2006 par Zoulikha Rida, sociologue, l\u2019association \u00ab Les Yeux Ouverts \u00bb lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et l\u2019isolement des femmes du quartier sensible de M\u00e9nimur, \u00e0 Vannes, avec pour objectif leur insertion sociale et professionnelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_yeux_ouverts_solidarite_a_menimur_vannes_france_3728.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/705CA354367F926AC1257765004EE343/$file/yeuxouverts_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maison_des_associations_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4167.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mjc_du_virolois_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4165.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mots_et_regards_des_mots_pour_tous_saint_denis_france_4102.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Des mots pour tous"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/planete_lilas_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4193.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FAF7DB4F74932F55C1257979004DA04D/$file/planete-lilas_vignetteweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_aide_amitie_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3930.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/samenwerkingsverband_pvt_valckeburg_ouverture_vers_l_exterieur_rumbeke_france_3905.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2955C2D5EEDDED2CC125782B005DB5EB/$file/pvtvignette.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Ouverture vers l'ext\u00e9rieur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sarcelles_jeunes_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3925.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/savate_boxing_club_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3931.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_internationale_cite_solidaire_vitry_sur_seine_vitry_sur_seine_france_4195.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A62FE4D991D345EC1257979004F25BF/$file/solidariteinternationale-vignetteweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Vitry sur Seine"},
{"abstract": "Fond\u00e9e en 1998, l\u2019association Sport dans la Ville promeut les valeurs du sport aupr\u00e8s des jeunes de quartiers sensibles et les aide \u00e0 s\u2019ins\u00e9rer sur le march\u00e9 du travail.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_dans_la_ville_un_nouveau_terrain_de_jeu_lyon_france_4176.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/66AEC84210D28237C125795F003C1E7A/$file/sport-dans-la-ville_2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tara_grandir_en_securite_a_new_delhi_new_delhi_france_4108.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/31800F79B90BA487C12578D10038990D/$file/tara_vignette.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Grandir en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 New Delhi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tous_ensemble_un_emploi_pour_les_jeunes_clermont_ferrand_france_3894.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2847DA419EE5EADFC125780F0052AA7C/$file/tousensemble_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Un emploi pour les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aide_d_urgence_du_val_de_marne_au_coeur_des_quartiers_sensibles_villeneuve_le_roi_france_3593.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BC67C2226FEEED8AC12576AF00590A01/$file/aidedurgenceduvaldemarne.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Au coeur des quartiers sensibles"},
{"abstract": "Au rythme de ce slogan, les habitants ont d\u00e9fil\u00e9 ou plut\u00f4t, d\u00e9ferl\u00e9 dans la Zone d\u2019Am\u00e9nagement Concert\u00e9e (ZAC) Basilique (4000 habitants), \u00e0 Saint-Denis (93), dans le nord de l\u2019Ile-de-France. C\u2019\u00e9tait le samedi 2 juillet 2011. Depuis, ce projet baptis\u00e9 D\u00e9daldilo (pour \u00ab d\u00e9dale d\u2019\u00eelots \u00bb de logements), qui consistait \u00e0 confectionner des chars-instruments entre habitants, a ramen\u00e9 le calme dans la cit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amicale_des_arbaletriers_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3873.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F148F70CDDEB21D9C12577FC0038CF70/$file/les_arbaletriers_vignette.jpg", "date": "16/12/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_communautaire_sante_bien_etre_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3878.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C332657990B2FFE9C12577FC003B2F4D/$file/acsbe.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Saint-Denis 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bebe_clin_d_oeil_47_boutique_solidaire_au_service_des_parents_madaillan_france_3561.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/294DD190E265CC79C1257BCF002D64F0/$file/bebeclindoeil_vignette.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Boutique solidaire au service des parents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/caisse_solidaire_de_franche_comte_microcredit_personnel_besancon_france_3856.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/28CCD3CF03A8B5B1C12577D500597F2D/$file/caissesolidairedefranchecom.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Microcr\u00e9dit personnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cambresis_tremplin_une_epicerie_pas_comme_les_autres_cambrai_france_3632.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A3724CF721ADE9A8C1257719004AD703/$file/cambresistremplin.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Une \u00e9picerie pas comme les autres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_rimbaud_un_accueil_confortable_pour_les_personnes_dependantes_saint_etienne_france_3650.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2E80DB3203FB17D4C1257737002E708C/$file/centrerimbaud2010.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Un accueil confortable pour les personnes d\u00e9pendantes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_cadis_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3752.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4E0F1F0BFA9BC397C12577680037B120/$file/centresocialcadis.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/coeur_metis_salon_de_the_associatif_toulouse_france_3633.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/553A207A0721E7B3C125771B002E8CDC/$file/coeurmetis.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Salon de th\u00e9 associatif"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnie_baba_yaga_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3755.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/24BA66B32333D6CBC125776800438298/$file/babayaga_vignettefiche.gif", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epicerie_solidaire_aristide_maillol_au_coeur_du_mirail_toulouse_france_3829.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/49ADA8FB5E061056C12577A800465533/$file/epiceriesolidairemaillol.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Au coeur du Mirail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/episol_une_nouvelle_epicerie_solidaire_jouy_le_moutier_france_3664.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B9079BBA888C8797C125774900338579/$file/episol.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Une nouvelle \u00e9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espoir_du_val_d_oise_ecouter_developper_vivre_libre_orienter_montmagny_france_3651.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AEAC57895DE4FF40C125773B004B6D1B/$file/edvo.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Ecouter, d\u00e9velopper, vivre libre, orienter"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/institut_d_education_et_des_pratiques_citoyennes_cite_solidaire_argenteuil_2010_sartrouville_france_3756.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E4BF8A63CFDEADE0C125776800462C06/$file/iepc_web.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/k2clik_numeric_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3754.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CE0C56399F31451DC125776800390B78/$file/kdclic.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_entr_act_pour_une_epicerie_sociale_de_qualite_toulouse_france_3765.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4C12F161CC384B80C125776C0034EE13/$file/entract_vignettefiche.gif", "date": "14/10/2010", "title": "Pour une \u00e9picerie sociale de qualit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_epoc_accompagnement_psychanalytique_pour_adultes_paris_france_3352.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/575FFB2626FD8E47C12575D000317BE2/$file/lepoc.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Accompagnement psychanalytique pour adultes"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1995, la Ferme du Parc des Meuniers est un lieu d\u2019accueil et d\u2019\u00e9coute ouvert \u00e0 tous et gratuit. Elle permet aux habitants de la r\u00e9gion de se rencontrer et de cr\u00e9er des liens autour du travail en ateliers. La Ferme est aussi un centre social qui accompagne jeunes et moins jeunes dans les d\u00e9marches du quotidien.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_ferme_du_parc_des_meuniers_un_centre_social_original_villeneuve_le_roi_france_3636.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F6339E1DACEB6FF3C125771B0034B505/$file/lafermedesmeuniers.jpg", "date": "20/05/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_contre_pas_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3877.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/87B0589ABA78CC74C12577FC003AC80E/$file/lecontrepas.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Saint-Denis 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_de_magnum_photos_la_fabrique_du_regard_paris_france_3619.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/979115E6B4C71DF2C12576F900504206/$file/lesamisdemagnumphotos.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "La Fabrique du Regard"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_invites_au_festin_oser_la_psychiatrie_citoyenne_besancon_france_3505.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F404E3399B9AEA28C12576540059719E/$file/lesinvitesaufestin.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Oser la psychiatrie citoyenne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maison_pour_tous_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3758.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9F7998FF9B82ABC8C125776800478185/$file/pourfiche.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": "Des parents, pour venir en aide \u00e0 d\u2019autres parents ? L\u2019id\u00e9e est simple et existe en Grande-Bretagne depuis les ann\u00e9es 70. Mais il aura fallu la cr\u00e9ation de l'association Paseo, en 2007, dans le quartier sensible de Pissevin \u00e0 N\u00eemes, pour que l\u2019initiative s'implante en France.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/paseo_des_parents_au_service_d_autres_parents_nimes_france_3760.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/297AD5A84A79E242C1257769004E46FA/$file/paseo.jpg", "date": "14/10/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reconnect_se_reconnecter_avec_le_travail_paris_france_3170.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3B38B77C5FE22C77C125750C004D82E2/$file/reconnect.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Se reconnecter avec le travail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_mom_artre_mom_pelleport_arts_educatifs_dans_le_20eme_paris_france_3871.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B510043E57477933C12577F100399F87/$file/mompelleportautre.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Arts \u00e9ducatifs dans le 20\u00e8me"},
{"abstract": "Laverie, cybercaf\u00e9, espace de jeux, caf\u00e9 philo, chorale, hammam et m\u00eame logements sociaux ! Voici quelques exemples des activit\u00e9s propos\u00e9es par le R\u00e9seau Paul Bert situ\u00e9 en plein centre de Bordeaux. Son d\u00e9fi ? Etre \u00e0 la fois un espace de rencontres, d'\u00e9changes culturels, de d\u00e9mocratie mais aussi d'aide pour les personnes en difficult\u00e9. Cr\u00e9\u00e9e en 1986, cette association ne cesse de se d\u00e9velopper : elle dispose aujourd'hui d'un vaste local de 1 000 m\u00b2, compte 12 salari\u00e9s et 30 b\u00e9n\u00e9voles, et plus de 100 personnes s'y rendent chaque jour.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_paul_bert_une_laverie_solidaire_au_centre_social_bordeaux_france_3691.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/20EAE6FC98FCE806C125774D0044F400/$file/reseau-paul-bert_2.jpg", "date": "08/07/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/semailles_83_jardin_d_insertion_frejus_france_3837.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3EF6DE32520BF493C12577AE0051AFF5/$file/semailles83.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Jardin d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sos_solidarite_chomeurs_et_precaires_sos_meubles_mulhouse_france_3614.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D98D26CFB905BF7DC12576CE00523E5A/$file/sosmeubles.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "SOS Meubles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/territoires_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3874.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/54B946D36E90B2FCC12577FC00397730/$file/territoires.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Saint-Denis 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_aquitaine_ensemble_pour_l_egalite_des_chances_bordeaux_france_3656.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CC969F49D7AB0E6DC1257745002E919A/$file/unisciteaquitaine.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Ensemble pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_midi_pyrenees_un_logement_pour_aller_plus_loin_toulouse_france_3624.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3500249E3013D0E8C125771200372FE7/$file/uniscitesmidipyrenees.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Un logement pour aller plus loin"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_nord_pas_de_calais_sensibiliser_au_handicap_lille_france_3855.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4DF9D63D294345D8C12577D5003756F3/$file/uniscite.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Sensibiliser au handicap"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zup_de_co_collegiens_et_etudiants_contre_l_echec_scolaire_paris_france_3683.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AB332198C06D546EC125774A00337A2C/$file/zupdeco.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Coll\u00e9giens et \u00e9tudiants contre l\u2019\u00e9chec scolaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alis_accompagner_vers_l_emploi_lyon_france_3113.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A6D8D5F7F57BC7F6C12574D7003781C1/$file/alis.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Accompagner vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amsed_parrainage_pour_l_emploi_strasbourg_france_1995.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4C71C25CE5B18BB0C125740400380C84/$file/amsed.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Parrainage pour l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arai_chance_milly_emploi_des_jeunes_clichy_france_3266.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4713E67EA640347EC125756F00526463/$file/arai.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Emploi des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pierre_claver_une_aide_personnalisee_aux_demandeurs_d_asile_paris_france_3535.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2009", "title": "Une aide personnalis\u00e9e aux demandeurs d'asile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_ski_club_em_lyon_vallee_de_coeur_source_de_mixite_ecully_france_3509.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4ED003881A210E99C1257673004CD172/$file/association-ski-club-em-lyo.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Vall\u00e9e de coeur, source de mixit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/autour_d_eaux_renaissance_d_un_quartier_lille_france_3120.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7D4A3141EF6B98D2C12574E8004D0E98/$file/autourdeaux.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Renaissance d'un quartier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bethel_metiers_d_art_au_service_de_la_reinsertion_boissy_l_aillerie_france_3289.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6B582FFCBC66763BC12575A8004B6A46/$file/bethel.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "M\u00e9tiers d'art au service de la r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_solidaire_animation_d_un_jardin_solidaire_a_la_maison_relais_les_soleillades_blois_france_3163.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9489CE9E20927F4BC12575010051F034/$file/biosolidaire.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Animation d'un jardin solidaire \u00e0 la maison-relais \"Les Soleillades\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/community_links_solidarite_a_londres_london_france_3491.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6B9DC3E6C29340E1C125763900542090/$file/community-links-2009-(5).jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Solidarit\u00e9 \u00e0 Londres"},
{"abstract": "Les chantiers de r\u00e9habilitation de logements des Compagnons B\u00e2tisseurs Centre, \u00e0 Tours, sont conduits avec les familles en difficult\u00e9 auxquels ils sont destin\u00e9s. Et c\u2019est un succ\u00e8s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_centre_des_logements_auto_rehabilites_tours_france_3133.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2DA50F00D4A662ABC12574EB0056CAE1/$file/compagnons-batisseurs-centr.jpg", "date": "17/03/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cosmos_kolej_des_jardins_potagers_dans_la_cite_marseille_france_3436.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C684219D8B64BDECC1257600002E5A67/$file/comoskolej.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Des jardins potagers dans la cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cultures_du_coeur_37_la_culture_pour_tous_tours_france_3294.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8E3D437D09ADCA64C12575AE00391A64/$file/cultureducoeur.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "La culture pour tous"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_87_nouveaux_logements_saint_priest_taurion_france_3199.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5200BD001E9A3B9DC125753C00543BF9/$file/emmaus.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Nouveaux logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_alencon_construction_d_une_residence_sociale_alencon_france_3439.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D6A70EDD01F6BBF8C125760300325EE9/$file/pourfiche.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Construction d'une r\u00e9sidence sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_benevolat_encourager_le_benevolat_des_jeunes_paris_france_3187.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4E034D595148EA62C125751300596122/$file/espacebenevolat.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Encourager le b\u00e9n\u00e9volat des jeunes"},
{"abstract": "Pour sortir les mineurs Roms de l'errance et de la traite, l'association", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hors_la_rue_sortir_de_la_rue_les_jeunes_en_danger_montreuil_france_3372.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4636B3495B47CCB3C12575D1002F41F4/$file/horslarue.jpg", "date": "08/10/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hull_fc_foundation_education_et_sport_hull_france_3268.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2009", "title": "Education et sport"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/internationaler_garten_u5_un_jardin_solidaire_en_ville_mannheim_france_3386.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6717BCB311508492C12575DF00577FF0/$file/internationaler-garten-2009.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Un jardin solidaire en ville"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/j_ai_un_reve_ouverture_d_une_antenne_nantaise_paris_france_3299.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DA8F674A66B0FFC7C12575B50031126D/$file/jai_un_reve_nantes.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Ouverture d'une antenne nantaise"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ka_fete_o_momes_cafe_familial_a_la_croix_rousse_lyon_france_3234.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/28624B8273A0AD9AC125755C0052F815/$file/kafeteomomes.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Caf\u00e9 familial \u00e0 la Croix-Rousse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_atelier_remumenage_demenagement_social_libourne_france_3194.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4AA616180447B3D5C125753C004E1129/$file/atelier-remumenage(2).jpg", "date": "19/05/2009", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_soupape_nouveau_cafe_des_enfants_a_grenoble_grenoble_france_3180.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/79615339A1AB4FCAC125751300472337/$file/lasoupape.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Nouveau caf\u00e9 des enfants \u00e0 Grenoble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_source_le_theatre_source_de_reinsertion_des_jeunes_la_gueroulde_france_3446.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1D69B1C88D23F85FC125762000433D7E/$file/la-source.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre, source de r\u00e9insertion des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_de_sarah_l_art_pour_s_exprimer_limoges_france_3265.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/354677A03B40EF9FC125756F0050AF45/$file/lesamisdesarah.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "L'Art pour s'exprimer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_deux_rives_soutien_scolaire_nantes_france_3290.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2269B0DF232EE4E8C12575AE0030D055/$file/lesdeuxrives.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Soutien scolaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_enfants_du_canal_un_accueil_de_jour_mobile_paris_france_3122.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C2696E0C11848416C12574E8004F31B5/$file/les_enfants_du_canal.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Un accueil de jour mobile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nahda_au_plus_pres_des_habitants_nanterre_france_3150.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B10B600CDE9747DCC125750500556A94/$file/nahda.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Au plus pr\u00e8s des habitants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/observatoire_international_des_prisons__section_francaise_acceder_aux_droits_se_reinserer_paris_france_3277.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D07E60CEDF3AFE4FC125759E004949B5/$file/visuel_web_oip.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Acc\u00e9der aux droits, se r\u00e9ins\u00e9rer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/omega_mediation_sociale_angouleme_france_3293.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C17B9A7794F8ED95C12575AE00376CAC/$file/omega.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "M\u00e9diation sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ora_malaysia_berhad_la_maison_de_l_espoir_penang_france_3332.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/329D0382685119EEC12575CC0049822F/$file/ora-malaysia-berhad.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "La Maison de l'espoir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_mom_artre_mom_ganne_arts_educatifs_paris_france_3494.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4958D4657970D3FEC125763A004C273C/$file/momrueganne.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Arts \u00e9ducatifs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/robins_des_rues_au_secours_des_sans_abri_paris_france_3536.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F33DECA1AD90880BC125767F00397690/$file/robin_des_rues.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Au secours des sans-abri"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sac_a_malices_epicerie_sociale_saint_pierre_des_corps_france_3295.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B7A67CDA5BB0F4F5C12575AE004478B3/$file/sac_a_malices.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Epicerie sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sas_epinal_un_club_citoyen_epinal_france_3490.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/10/2009", "title": "Un club citoyen"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_populaire_rhone_soutien_scolaire_et_plus_lyon_france_3492.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3DF013CFB3750D59C125763900546C3C/$file/secours-populaire-rhone-200.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Soutien scolaire et plus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/semailles_83_un_jardin_pour_se_retrouver_frejus_france_3274.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1CAEDAE9BB695D33C125757B005597E4/$file/semailles 83.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Un jardin pour se retrouver"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/stop_chut_contre_les_dependances_lyon_france_3300.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F783A003D998AAFBC12575B5003253C8/$file/stopchut.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Contre les d\u00e9pendances"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/the_calthorpe_project_accueil_des_enfants_london_france_3537.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1D807F9C40FE32FAC125767F00510F3C/$file/thecalthorpeproject.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Accueil des enfants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/union_des_jeunes_sportifs_futsal_au_mirail_toulouse_france_3239.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5621C82351793C6EC125755F00389B8B/$file/uniondesjeunessportifs.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Futsal au Mirail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_aquitaine_antenne_aquitaine_toulouse_france_3453.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/28A9E4E1B680D3EDC125762D003277EE/$file/unis-cite-aquitaine---2007-.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Antenne Aquitaine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_champagne_ardenne_antenne_champagne_ardennes_reims_france_3360.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/705CF4174C527319C12575D0005AADF0/$file/unis-cite-champagne-ardenne.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Antenne Champagne-Ardennes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_ile_de_france_accompagner_le_relogement_des_familles_montreuil_france_3455.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/036E77AC68E43881C1257632002AD543/$file/unis_cite_idf.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Accompagner le relogement des familles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_pays_de_la_loire__antenne_loire_atlantique_a_la_decouverte_de_la_vie_professionnelle_nantes_france_3229.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/181B71361DA8422EC12575580052EA77/$file/serviceciviqueunisciteloireatl.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "A la d\u00e9couverte de la vie professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_valenciennes_antenne_de_valenciennes_lille_france_3276.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D092E377F1BE6569C125759E00484969/$file/uniscitevalenciennes.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Antenne de Valenciennes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acise_lutter_contre_l_errance_fort_de_france_france_1908.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B49D2D5E76EC981EC12573CD0041CB4E/$file/acise-2008-(4).jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Lutter contre l'errance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/angele_verburght_le_langage_visualise_landegem_france_3090.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E5431F389BE844EDC12574CE004FDE89/$file/angele-verburght.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Le langage visualis\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asem_scopados_toulouse_france_1701.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/971FABA062B5EF74C12572EB004C5F0B/$file/asem.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Scopados"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_detention_a_ciel_ouvert_riom_france_2014.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A98625A9459BD39AC125742500480874/$file/avenir---2008-(1).jpg", "date": "27/05/2008", "title": "D\u00e9tention \u00e0 ciel ouvert"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/couleurs_et_senteurs_jardin_potager_pour_l_insertion_tignieu_jameyzieu_france_1886.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2E552C2DAE38242FC1257391004AB4DE/$file/couleurs-et-senteurs---2008.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Jardin potager pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/euro_trainings_center_maison_pour_tous_munchen_france_3027.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/33B0AB52B76A6622C125747800381489/$file/euro-trainings-center---200.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Maison pour tous"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fidelie_rapprocher_les_detenus_de_leur_famille_marseille_france_1862.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Rapprocher les d\u00e9tenus de leur famille"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fondation_royaumont_l_acces_aux_pratiques_artistiques_pour_les_jeunes_de_zep_asnieres_sur_oise_france_3164.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C45D84935722DA0BC1257507003BE65E/$file/fondation-royaumont---2009-.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "L'acc\u00e8s aux pratiques artistiques pour les jeunes de ZEP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/karm_temoignages_d_habitants_tours_france_3097.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/831D818B832B8041C12574D6003C4A76/$file/karma.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "T\u00e9moignages d'habitants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_traboule_sas_de_reconstruction_paris_france_1754.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Sas de reconstruction"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_petits_riens_integration_des_jeunes_defavorises_par_la_musique_paris_france_1984.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2008", "title": "Int\u00e9gration des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s par la musique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potes_en_ciel_un_cafe_pas_comme_les_autres_lille_france_1925.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/01ED65126594E4C2C12573D3004A3B68/$file/pourfiche.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Un caf\u00e9 pas comme les autres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ni_putes_ni_soumises_une_plate_forme_d_accueil_visible_paris_france_3178.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A87500FE58772D48C125750E0058620D/$file/niputesnisoumises.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Une plate-forme d'accueil visible"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nouvel_horizon_au_coeur_des_quartiers_la_seyne_sur_mer_france_2088.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D9A9AD30792BDA2DC125746E00378941/$file/nouvelhorizon.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Au coeur des quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parrains_par_mille_premier_espace_sos_parrainage_paris_france_3092.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1BE96841A98855DCC12574CF004C268E/$file/parrains-par-mille---2008-.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Premier espace SOS parrainage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pfefferwerk_stadtkultur_former_les_jeunes_berlin_france_3095.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2F7DC7E3E7E421BFC12574CF005372EC/$file/pfefferwerk-stadtkultur---2.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Former les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ressort_reussir_sa_recherche_d_emploi_lyon_france_1602.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "R\u00e9ussir sa recherche d'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_de_bezons_mobi_cite_bezons_france_1975.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2008", "title": "Mobi-Cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/schule_im_erlich_faire_progresser_les_eleves_speyer_france_3028.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CF5439BEE8420990C12574780038797D/$file/schule-im-erlich---2008-(1).jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Faire progresser les \u00e9l\u00e8ves"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/the_calthorpe_project_un_jardin_solidaire_a_londres_london_france_3093.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E4366B5E5ECBAE0EC12574CF004F4CDD/$file/the-calthorpe-project---200.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Un jardin solidaire \u00e0 Londres"},
{"abstract": "Depuis trois ans, l'association auvergnate \"Tremplin Jeunes Espoirs\" \u00e9labore un dispositif prometteur d'aide \u00e0 l'insertion professionnelle de jeunes rugbymen en mal d'avenir et de projets. Une cinquantaine de volontaires \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 20 ans ont d\u00e9j\u00e0 pu b\u00e9n\u00e9ficier de ce syst\u00e8me qui est maintenant en train de s'ouvrir \u00e0 d'autres contextes g\u00e9ographiques et sportifs\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_jeunes_espoirs_melee_vers_la_reussite_mozac_france_2011.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C9FD930D71A4B8BC125742100538417/$file/tremplin-jeunes-espoirs---2.jpg", "date": "27/05/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_midi_pyrenees_a_la_decouverte_de_la_vie_professionnelle_toulouse_france_3165.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/55E00A345E99FE10C12575070052B0FB/$file/unis-cite-midi-pyrenees---2.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "A la d\u00e9couverte de la vie professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_nord_pas_de_calais_une_antenne_a_valenciennes_lille_france_1902.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A685EEA16DFCA77C125739F00326252/$file/uniscitenordpasdecalais2008.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Une antenne \u00e0 Valenciennes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aliment_action_epicerie_solidaire_la_ciotat_france_1522.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "\u00c9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/art_exprim_18_atelier_artistique_de_quartier_paris_france_1570.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Atelier artistique de quartier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_mieux_vivre_au_petit_nanterre_achat_d_un_minibus_nanterre_france_1612.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Achat d'un minibus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ayyem_zamen_ouverture_d_un_deuxieme_cafe_social_paris_france_1768.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Ouverture d'un deuxi\u00e8me caf\u00e9 social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/basic_benevoles_au_nicaragua_bezons_france_1828.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "B\u00e9n\u00e9voles au Nicaragua"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_saint_exupery_terrain_multisports_villeurbanne_france_1534.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Terrain multisports"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/club_sportif_de_bourges_creation_d_une_equipe_de_sport_adapte_bourges_france_1710.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9quipe de sport adapt\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/community_links_preparer_l_avenir_london_france_1907.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D5D2165D668C9820C12573A100372653/$file/community-links-2009-(5).jpg", "date": "19/12/2007", "title": "Pr\u00e9parer l'avenir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dixieme_famillecom_solidariciel_paris_france_1505.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Solidariciel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dounia_regards_de_femmes_metz_france_1620.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Regards de femmes"},
{"abstract": "En 2007 ouvrait la premi\u00e8re \u00e9picerie solidaire de Dijon, Epi'Sourire. Trois ans plus tard, pr\u00e8s de 1 200 familles viennent r\u00e9guli\u00e8rement y faire leurs courses. Plus qu'un supermarch\u00e9, elle favorise l'insertion sociale d'un public d\u00e9favoris\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epi_sourire_ouverture_d_une_epicerie_sociale_dijon_france_1643.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/05E9CE0E09A96ACFC12572D10047CE0D/$file/episourire.jpg", "date": "22/05/2007", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/escapade_liberte_et_mobilite_base_d_activites_dans_le_bois_de_vincennes_paris_france_1574.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Base d\u2019activit\u00e9s dans le Bois de Vincennes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/idees_detournees_musee_ephemere_lorient_france_1803.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Mus\u00e9e \u00e9ph\u00e9m\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/imarge_prevention_et_insertion_issy_les_moulineaux_france_1656.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Pr\u00e9vention et insertion"},
{"abstract": "Quand l\u2019ex-nageuse de talent, Muriel Hermine, rencontre des coll\u00e9giens en difficult\u00e9, cela donne l\u2019association \u00ab J\u2019ai un r\u00eave \u00bb. Ce projet de solidarit\u00e9 fait le pari du sport et de la culture pour aider les \u00e9l\u00e8ves en situation d\u2019\u00e9chec scolaire \u00e0 sortir la t\u00eate de l\u2019eau.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/j_ai_un_reve_un_reve_pour_tous_paris_france_1621.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FDF7B353CA709CCC12572A3005D2913/$file/jaiunreve.jpg", "date": "12/07/2007", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jard_issue_un_potager_pour_l_insertion_la_cote_saint_andre_france_1682.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Un potager pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jeune_chambre_economique_de_marseille_solidarise_tes_talents_marseille_france_1625.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Solidarise tes talents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_art_de_thalie_tremplins_artistiques_pour_jeunes_lunel_france_1762.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Tremplins artistiques pour jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_epoc_accompagnement_psychanalytique_pour_adultes_paris_france_1790.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FE1C55A6C5E6F9E3C12573240057AA35/$file/lepoc.jpg", "date": "27/09/2007", "title": "Accompagnement psychanalytique pour adultes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_epicerie_epicerie_solidaire_bordeaux_france_1367.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "\u00c9picerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_courrier_de_bovet_correspondance_avec_les_detenus_paris_france_1816.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Correspondance avec les d\u00e9tenus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_de_mome_aillaud_accompagnement_scolaire_et_alphabetisation_nanterre_france_1632.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Accompagnement scolaire et alphab\u00e9tisation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_grains_de_seneve_tv_fresnes_paris_france_1900.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "TV Fresnes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_yeux_ouverts_garde_d_enfants_et_voiture_partagee_vannes_france_1606.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/32FA44421B60298DC12572A30051FB22/$file/yeuxouverts07_vignette.jpg", "date": "22/05/2007", "title": "Garde d\u2019enfants et voiture partag\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ligue_de_franche_comte_de_judo_cent_ceintures_noires_pour_cent_emplois_besancon_france_1715.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Cent ceintures noires pour cent emplois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mission_possible_creation_d_une_ludotheque_paris_france_1727.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'une ludoth\u00e8que"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nacro_prevenir_la_delinquance_des_jeunes_london_france_1903.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Pr\u00e9venir la d\u00e9linquance des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/notre_dame_de_joye_les_poneys_d_enfer_paris_france_1797.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Les poneys d'enfer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_emplois_de_developpement_paris_france_1817.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Emplois de d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tribudom_cinescaliers_paris_france_1689.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Cinescaliers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/union_des_quartiers_du_plateau_point_animation_lecture_bourg_les_valence_france_1640.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Point animation lecture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_aquitaine_soutien_d_une_equipe_de_volontaires_chez_unis_cite_bordeaux_france_1901.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Soutien d'une \u00e9quipe de volontaires chez Unis-Cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_champagne_ardenne_creation_d_une_antenne_a_reims_reims_france_1830.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CC2819FD6B6A71CDC1257354002AF01A/$file/unis-cite-champagne-ardenne.jpg", "date": "27/09/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'une antenne \u00e0 Reims"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_midi_pyrenees_antenne_en_midi_pyrenees_toulouse_france_1734.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C8920C48741F0778C125730700505A85/$file/uniscitemidipyrenees.jpg", "date": "12/07/2007", "title": "Antenne en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_nouvelles_equipes_a_valence_valence_france_1716.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Nouvelles \u00e9quipes \u00e0 Valence"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adsea_rhone_chantier_educatif_pour_la_rehabilitation_des_berges_du_gier_bron_france_1188.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Chantier \u00e9ducatif pour la r\u00e9habilitation des berges du Gier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asem_developpement_de_la_scopados_toulouse_france_1223.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/40D9BC6B4936155EC125714E00251CB3/$file/asem.jpg", "date": "27/04/2006", "title": "D\u00e9veloppement de la Scopados"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/authenti_cite_a_la_decouverte_des_metiers_nanterre_france_1379.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte des m\u00e9tiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/autremonde_le_cafe_d_autremonde_paris_france_1076.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Le Caf\u00e9 d'Autremonde"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/axe_projet_educatif_au_mali_eragny_france_1242.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Projet \u00e9ducatif au Mali"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/baby_loup_ameliorer_l_accueil_des_enfants_chanteloup_les_vignes_france_1307.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Am\u00e9liorer l'accueil des enfants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_au_large_partager_la_mer_avec_des_personnes_handicapees_frontignan_france_1150.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Partager la mer avec des personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_devoirs_aide_aux_devoirs_lyon_france_1400.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Aide aux devoirs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_psychanalytique_de_consultations_et_traitement_cpct_creation_d_un_cpct_precarite_paris_france_1202.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Cr\u00e9ation d'un CPCT Pr\u00e9carit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comite_de_gestion_des_centres_sociaux_de_metz_borny_equipement_informatique_metz_france_1378.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Equipement informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/concept_mediation_eleves_mediateurs_douai_france_1196.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "\u00c9l\u00e8ves m\u00e9diateurs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/didasko_reinventer_le_soutien_scolaire_le_raincy_france_1331.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "R\u00e9inventer le soutien scolaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/drop_de_beton_rugby_et_citoyennete_merignac_france_1440.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Rugby et citoyennet\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_19_un_mini_bus_pour_changer_d_horizon_paris_france_1285.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Un mini-bus pour changer d'horizon"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espoir_goutte_d_or_alter_ego_paris_france_1396.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Alter EGO"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/europartage_dvd_interactif_toul_france_1281.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "DVD interactif"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/generation_mediateurs_dvd_mission_mediation_paris_france_1100.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "DVD Mission M\u00e9diation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/grep_essaimage_lyon_france_1051.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Essaimage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/handi_chiens_chiens_d_assistance_alencon_france_1216.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Chiens d'assistance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_passarela_insertion_et_mixite_sociale_montauban_france_1139.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Insertion et mixit\u00e9 sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_reine_blanche_espace_culturel_de_proximite_paris_france_1133.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Espace culturel de proximit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_courrier_de_bovet_developpement_paris_france_1160.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/moderniser_sans_exclure_sud_automediatisation_marseille_france_1125.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Autom\u00e9diatisation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_enfants_parents_maintenir_les_liens_entre_les_detenus_et_leurs_enfants_montrouge_france_1428.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Maintenir les liens entre les d\u00e9tenus et leurs enfants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_paul_bert_espace_paul_bert_bordeaux_france_1357.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/68E125435557EEF7C12571A90043AB75/$file/reseau-paul-bert_2.jpg", "date": "19/12/2006", "title": "Espace Paul Bert"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_communication_externe_paris_france_1448.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Communication externe"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sos_viol_education_a_la_citoyennete_marseille_france_1238.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "\u00c9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sotres_lorraine_travail_et_handicap_psychique_vandoeuvre_les_nancy_france_1037.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Travail et handicap psychique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_alsace_preparation_au_projet_d_avenir_strasbourg_france_1470.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Pr\u00e9paration au projet d'avenir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_aquitaine_lancement_d_une_antenne_en_gironde_bordeaux_france_1471.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Lancement d'une antenne en Gironde"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_pays_de_la_loire_etre_utile_nantes_france_1446.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Etre utile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_ouverture_d_une_antenne_a_valence_valence_france_1309.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Ouverture d'une antenne \u00e0 Valence"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/accion_artistica_espace_neruda_saint_denis_france_0806.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Espace Neruda"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apieu_transmettre_les_bonnes_pratiques_montpellier_france_0630.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Transmettre les bonnes pratiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arts_et_developpement_transmission_des_ateliers_de_peinture_de_rue_marseille_france_0659.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Transmission des ateliers de peinture de rue"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asede_atelier_mecanique_toulouse_france_0761.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Atelier m\u00e9canique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asem_scopados_toulouse_france_0796.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8943E468B8935FEBC1256FAA005A233A/$file/asem.jpg", "date": "22/04/2005", "title": "Scopados"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_la_reeducation_et_l_insertion_des_autistes_creation_d_une_boulangerie_industrielle_paris_france_1028.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'une boulangerie industrielle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/astree_savoir_ecouter_bordeaux_france_1045.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Savoir \u00e9couter"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_karting_en_aquitaine_la_ronde_des_communes_saint_medard_en_jalles_france_0959.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "La Ronde des communes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ebaki_nouvelles_technologies_du_son_bayonne_france_0881.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Nouvelles technologies du son"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_reine_blanche_espace_culturel_pluridisciplinaire_de_proximite_paris_france_0516.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Espace culturel pluridisciplinaire de proximit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_port_a_jauni_dans_la_rue_j_ai_vu_marseille_france_0747.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Dans la rue j'ai vu"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/maison_de_quartier_centre_ville_aide_a_la_mobilite_valenciennes_france_1075.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Aide \u00e0 la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ni_putes_ni_soumises_maison_de_la_mixite_paris_france_0966.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9957AE85368128CEC125702900512602/$file/niputesnisoumises.jpg", "date": "04/10/2005", "title": "Maison de la Mixit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nidouillet_un_cafe_pour_les_enfants_caen_france_1047.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Un caf\u00e9 pour les enfants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_enfants_parents_le_lien_entre_l_incarceration_et_la_famille_montrouge_france_0710.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Le lien entre l'incarc\u00e9ration et la famille"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_associatif_d_education_populaire_bafa_et_plus_orange_france_0687.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "BAFA et plus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/skippy_club_ecole_de_la_vie_pour_une_ecole_de_la_survie_yssingeaux_france_0656.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Ecole de la vie pour une \u00e9cole de la survie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_actualisation_des_supports_d_information_paris_france_1036.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Actualisation des supports d'information"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/strata_j_m_d_entree_d_jeux_colombes_france_0664.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "D'Entr\u00e9e d'jeux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/theatre_et_compagnie_de_l_iris_entrez_dans_le_jeu_villeurbanne_france_0878.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Entrez dans le Jeu"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tribudom_quand_le_cinema_entre_a_l_ecole_paris_france_0945.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Quand le cin\u00e9ma entre \u00e0 l\u2019\u00e9cole"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_alsace_volontariat_et_solidarite_locale_strasbourg_france_1035.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Volontariat et solidarit\u00e9 locale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_mediterranee_une_equipe_a_marseille_marseille_france_0964.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Une \u00e9quipe \u00e0 Marseille"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_pays_de_la_loire_un_cadre_pour_une_pause_utile_nantes_france_1000.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Un cadre pour une pause utile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_equipes_a_lyon_et_grenoble_lyon_france_0960.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Equipes \u00e0 Lyon et Grenoble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agence_locale_de_prevention_et_de_mediation_sociale_prevenir_les_incivilites_la_rochelle_france_0645.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D3497AD95E95F391C1256F17004F015A/$file/alpms-2013-(2).jpg", "date": "01/12/2004", "title": "Pr\u00e9venir les incivilit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arfog_programme_culturel_paris_france_0581.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Programme culturel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/boutique_des_rives_de_seine_soutien_au_developpement_argenteuil_france_0405.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Soutien au d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cambresis_tremplin_epicerie_sociale_cambrai_france_0392.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/42711C110DA24FDAC1256DD4004C0821/$file/cambresistremplin1.jpg", "date": "12/03/2004", "title": "\u00c9picerie Sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/capee_carnet_de_travail_poitiers_france_0621.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Carnet de travail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/coeur_metis_un_lieu_pour_la_mediation_sociale_toulouse_france_0471.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Un lieu pour la m\u00e9diation sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cogelore_jardin_d_utilite_collective_rillieux_la_pape_france_0464.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Jardin d'utilit\u00e9 collective"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comite_contre_l_esclavage_moderne_accompagnement_des_victimes_2_paris_france_0454.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Accompagnement des victimes 2"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comite_metallos_outils_de_communication_paris_france_0452.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Outils de communication"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnie_tamerantong_un_engagement_dans_la_duree_paris_france_0556.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Un engagement dans la dur\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/equite_association_action_collective_d_insertion_saint_gilles_france_0409.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Action Collective d'Insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/grep_developper_l_accueil_des_probationnaires_lyon_france_0506.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "D\u00e9velopper l'accueil des probationnaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_estran_triptyque_paris_france_0507.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Triptyque"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_gargouille_les_randonnees_urbaines_toulouse_france_0475.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Les randonn\u00e9es urbaines"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_petits_debrouillards_ile_de_france_creation_d_un_espace_d_animation_evry_france_0548.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Cr\u00e9ation d'un espace d'animation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/respect_magazine_respect_magazine_paris_france_0501.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Respect Magazine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_nouveaux_supports_de_communication_paris_france_0523.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Nouveaux supports de communication"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_alsace_solidarite_locale_et_projets_d_avenir_strasbourg_france_0667.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Solidarit\u00e9 locale et projets d'avenir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_mediterranee_soutien_aux_jeunes_volontaires_2_marseille_france_0544.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Soutien aux jeunes volontaires 2"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_caution_bancaire_lyon_france_0476.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Caution bancaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_service_volontaire_lyon_france_0628.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Service volontaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adols_espaces_publics_numeriques_dans_les_quartiers_d_habitat_social_2_paris_france_0307.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Espaces publics num\u00e9riques dans les quartiers d'habitat social 2"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aeri_insertion_par_l_art_montreuil_france_0161.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Insertion par l'art"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arts_et_developpement_transmission_de_savoir_faire_2_marseille_france_0318.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Transmission de savoir-faire 2"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_emmaus_karting_2eme_paris_france_0239.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Karting (2\u00e8me)"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_favoriser_l_egalite_des_chances_a_l_ecole_coup_de_pouce_cle_lyon_france_0277.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Coup de Pouce CL\u00c9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cafezoide_le_cafe_des_enfants_paris_france_0320.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/31E5F9D3E7954D1AC1256D5F0036AFEA/$file/cafezoide-(2).jpg", "date": "10/12/2003", "title": "Le caf\u00e9 des enfants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/caphi_voyage_d_entraide_au_maroc_villebon_sur_yvette_france_0179.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Voyage d'entraide au Maroc"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comite_contre_l_esclavage_moderne_accompagnement_des_victimes_paris_france_0240.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Accompagnement des victimes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entraide_gargeoise_la_responsabilisation_et_l_autonomie_des_jeunes_garges_les_gonesse_france_0244.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "La responsabilisation et l'autonomie des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ferme_de_changy_un_sesame_nomade_varennes_changy_france_0251.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Un s\u00e9same nomade"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hasofa_epargne_bonifiee_nimes_france_0395.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/11/2003", "title": "\u00c9pargne bonifi\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_agence_passe_partout_saint_herblain_france_0165.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Passe-Partout"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_albatros_creation_d_un_hotel_social_carcassonne_france_0269.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Cr\u00e9ation d'un h\u00f4tel social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_boucane_culture_et_solidarite_fecamp_france_0369.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Culture et solidarit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mape_maquette_architecture_patrimoine_environnement_une_maquette_de_reve_besancon_france_0222.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Une maquette de r\u00eave"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_pluriel_l_ecochere_saint_gereon_france_0181.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "L'\u00c9coch\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_mediterranee_soutien_aux_jeunes_volontaires_marseille_france_0345.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Soutien aux jeunes volontaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_soutien_aux_jeunes_volontaires_2_lyon_france_0292.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Soutien aux jeunes volontaires 2"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vsart_des_objets_a_paroles_paris_france_0194.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Des objets \u00e0 paroles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zoom_animations_zoom_avant_civrieux_france_0316.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Zoom Avant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/action_prevention_sport_le_sport_au_service_de_l_insertion_joinville_le_pont_france_0145.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Le Sport au service de l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adols_espaces_publics_numeriques_dans_les_quartiers_d_habitat_social_paris_france_0011.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Espaces publics num\u00e9riques dans les quartiers d'habitat social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apale_cit_ideale_equeurdreville_france_0062.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Cit'id\u00e9ale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arts_et_developpement_transmission_de_savoir_faire_marseille_france_0002.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Transmission de savoir-faire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_amis_du_foyer_sainte_chretienne_ferme_des_mardelles_epernay_france_0015.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Ferme des Mardelles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_emmaus_karting_paris_france_0071.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Karting"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/autres_directions_comment_dire_saint_denis_france_0003.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Comment Dire?"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ayyem_zamen_cafe_social_paris_france_0112.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Caf\u00e9 Social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/c2di_93_methode_iod_aulnay_sous_bois_france_0104.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "M\u00e9thode IOD"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cortex_l_atelier_a_saint_denis_france_0077.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "L'atelier a"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cultures_du_coeur_34_mediation_culturelle_contre_l_exclusion_montpellier_france_0105.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "M\u00e9diation culturelle contre l'exclusion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_estran_histoires_croisees_paris_france_0163.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Histoires crois\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_pepiniere_mathis_creation_d_une_pepiniere_associative_paris_france_0078.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Cr\u00e9ation d'une P\u00e9pini\u00e8re associative"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_prairie_soutien_scolaire_pour_enfants_defavorises_prades_le_lez_france_0097.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Soutien scolaire pour enfants d\u00e9favoris\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_compagnons_du_marais_boutique_de_jour_creil_france_0022.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Boutique de jour"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_petits_debrouillards_ile_de_france_cite_debrouillarde_aubervilliers_france_0096.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Cit\u00e9 D\u00e9brouillarde"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/meharees_latitudesud_paris_france_0076.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "LatitudeSud"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parada_rues_de_paris_paris_france_0121.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Rues de Paris"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rasta_baboul_africa_boulba_montreuil_france_0010.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Africa Boulba"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_creation_d_outils_de_communication_paris_france_0033.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Cr\u00e9ation d'outils de communication"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_sans_frontieres_exposition_itinerante_bonneuil_sur_marne_france_0029.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Exposition Itin\u00e9rante"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/travail_et_vie_residence_sociale_mont_louis_paris_france_0021.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "R\u00e9sidence Sociale Mont-Louis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/unis_cite_rhone_alpes_soutien_aux_jeunes_volontaires_lyon_france_0005.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Soutien aux jeunes volontaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agir_combattre_reunir_acr_developpement_les_mureaux_france_5619.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EEF740DC6D2AC94CC1258096005AD157/$file/acr_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agivr_beaujolais_val_de_saone_handicap_creation_d_une_cuisine_centrale_villefranche_sur_saone_france_5686.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/07/2017", "title": "Cr\u00e9ation d'une cuisine centrale"},
{"abstract": "Depuis plus de vingt ans, gr\u00e2ce \u00e0 son atelier de repassage, l\u2019association Amidon 84 permet \u00e0 des femmes de revenir dans le monde du travail.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amidon_84_passage_vers_l_emploi_sorgues_france_5679.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Passage vers l'emploi"},
{"abstract": "RER, un restaurant d'insertion en gare de Garges-Sarcelles", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/appui_rer__reseau_d_echanges_et_de_restauration_aubervilliers_france_5671.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4AC541B639E75321C12580D100393FE6/$file/appui_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "RER : R\u00e9seau d'Echanges et de Restauration"},
{"abstract": "Association d'insertion par l'activit\u00e9 de mara\u00eechage biologique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arozoaar_creation_d_un_jardin_de_cocagne_en_charente_maritime_le_thou_france_5698.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un Jardin de Cocagne en Charente-Maritime"},
{"abstract": "Une chambre froide pour limiter des pertes trop importantes", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_bio_solidaire__jardin_de_cocagne_de_blois_trop_de_pertes_blois_france_5621.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A24F08483653D152C12580970034BEEF/$file/assobiosolidaire_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Trop de pertes!"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion : traiteur \u00e9v\u00e9nementiel, organisateur de r\u00e9ceptions, restauration collective.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_depart_la_table_de_cana_2f_marseille_france_5746.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "La Table de Cana 2F"},
{"abstract": "Association chantier d'insertion par l'activit\u00e9 de ma\u00e7onnerie et d'entretien d'espaces verts \u00e0 Millas.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_integration_insertion_logement_emploi_aiile_achat_d_un_nouveau_camion_millas_france_5695.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Achat d'un nouveau camion"},
{"abstract": "Ressourcerie : collecte, tri, valorisation et revente d'objets du quotidien par des salari\u00e9s en insertion", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_la_reserve_ressourcerie_l_etrier_monestier_de_clermont_france_5704.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/09/2017", "title": "Ressourcerie l'Etrier"},
{"abstract": "Programme d'insertion sociale et professionnelle pour les personnes sous main de justice", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_les_foyers_matter_programme_devenirs_montelimar_france_5690.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Programme Devenirs"},
{"abstract": "Micro-cr\u00e8che sociale proposant un accompagnement aux parents en parcours d'insertion professionnelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_les_guillemets_micro_creche_sociale__parentalite_et_insertion_clermont_ferrand_france_5689.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Micro-cr\u00e8che sociale : parentalit\u00e9 et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_perigord_ressources_developpement_des_activites_d_insertion_terrasson_france_5663.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/64A3D3E72CB96444C12580BB0054E692/$file/assoperigordressources_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/au_film_des_mots_projet_je_demain_volnay_france_5707.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Projet \"Je, demain\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/audotri_atelier_d_audo_tri_saint_martin_lez_tatinghem_france_5681.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Atelier d'Audo tri"},
{"abstract": "Centre social et chantier d'insertion espaces verts, second oeuvre et blanchisserie sur le march\u00e9 des couches lavables.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_lares_developpement_d_un_support_d_insertion_innovant_montfort_le_gesnois_france_5652.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9EF02C70298CC702C12580BB0049DA0C/$file/lares_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "D\u00e9veloppement d'un support d'insertion innovant"},
{"abstract": "Association : accompagner des personnes handicap\u00e9es suite \u00e0 un accident en proposant un accompagnement social par le sport et les sensations fortes", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/comme_les_autres_reinsertion_sociale_et_professionnelle_de_personnes_accidentees_de_la_vie_paris_france_5742.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/09/2017", "title": "R\u00e9insertion sociale et professionnelle de personnes accident\u00e9es de la vie"},
{"abstract": "Structure d'insertion second oeuvre b\u00e2timent et services \u00e0 la personne.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/du_coeur_au_travail_batir_l_avenir_ensemble_bar_sur_seine_france_5643.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/03/2017", "title": "B\u00e2tir l'Avenir Ensemble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ikigai__libere_ton_genie_revisiter_l_orientation_scolaire_et_professionnelle_des_jeunes_asnieres_sur_seine_france_5673.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3D14307F4A1FA479C12580D10041FA45/$file/ikigai_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Revisiter l'orientation scolaire et professionnelle des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initiatives_solidaires_un_restaurant_d_insertion_pour_stains_aubervilliers_france_5725.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Un restaurant d'insertion pour Stains"},
{"abstract": "Association de codeuses LPC (Langue fran\u00e7aise Parl\u00e9e Compl\u00e9t\u00e9e) favorisant l'acc\u00e8s et le maintien dans l'emploi de personnes sourdes et malentendantes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/isos_accessibilite_favoriser_l_acces_et_le_maintien_dans_l_emploi_des_personnes_sourdes_et_malentendantes_argenteuil_france_5691.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "02/05/2017", "title": "Favoriser l'acc\u00e8s et le maintien dans l'emploi des personnes sourdes et malentendantes"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : l'insertion par un service de traiteur pour r\u00e9v\u00e9ler les talents culinaires de femmes en situation de pr\u00e9carit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/itiner_air_espace_services_solidaires_beauvais_france_5593.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4BEE4DD35690F285C125806E0057DF91/$file/itiner'air_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Espace Services Solidaires"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : former \u00e0 la cr\u00e9ation et l'entretien d'outils agricoles innovants adapt\u00e9s aux techniques d'agricultures bio.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_cocagne_terra_ferma_acquisition_et_formation_a_la_fabrication_de_materiels_agricoles_innovants_castillon_saves_france_5625.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7FDFA26EB898D355C12580970036BC9E/$file/jardinterraferma_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Acquisition et formation \u00e0 la fabrication de mat\u00e9riels agricoles innovants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_cle_des_champs_former_a_et_valoriser_l_agriculture_biologique_corse_prunelli_di_fiumobu_france_5680.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AEF976A67D856658C12580E4005C33F8/$file/laclefdeschamps_logo_380x215.jpg", "date": "02/06/2017", "title": "Former \u00e0 et valoriser l\u2019agriculture biologique corse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_cravate_solidaire_des_outils_de_communication_performants_pour_la_cravate_paris_france_5693.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C4F2864BE8904114C125810C004F7BFF/$file/cravate solidaire_380x215.jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Des outils de communication performants pour la Cravate"},
{"abstract": "Association de collecte et recyclage : premi\u00e8re ressourcerie des Hauts-de-Seine.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_cercle_lancement_d_un_atelier_et_chantier_d_insertion_pour_la_premiere_ressourcerie_des_hauts_de_seine_nanterre_france_5699.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/62854CBC0623EB51C125811B003C8810/$file/le-cercle-2016-(2).jpg", "date": "12/05/2017", "title": "Lancement d\u2019un atelier et chantier d\u2019insertion pour la premi\u00e8re ressourcerie des Hauts-de-Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_parchemin_atelier_chantier_d_insertion_limoux_france_5626.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F6B54998EA7337B8C12580970050C2FB/$file/leparchemin_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Atelier Chantier d'insertion"},
{"abstract": "Le RECHO va \u00e0 la rencontre des populations r\u00e9fugi\u00e9es et des populations locales concern\u00e9es par l\u2019accueil pour les r\u00e9unir autour de la cuisine et du repas partag\u00e9 dans les camps et lieux d\u2019accueil humanitaires en France et en Europe.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_recho_repas_partages_migrantshabitants_nogent_sur_marne_france_5727.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Repas partag\u00e9s migrants/habitants"},
{"abstract": "Jardin d'insertion : mara\u00eechage et vente de paniers de l\u00e9gumes bio.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_cocagne_de_macon_livrer_les_cantines_scolaires_et_creer_un_atelier_de_transformation_de_legumes_macon_france_5620.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0309D8BC74A96D84C1258096005B6253/$file/jdcmacon_30x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Livrer les cantines scolaires et cr\u00e9er un atelier de transformation de l\u00e9gumes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_cocagne_en_limousin_acquisition_d_une_machine_a_vapeur_couzeix_france_5622.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DA2BA6663B8639DBC125809700354983/$file/jardinsdecocagneenlimousin_380x215_pourleweb.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Acquisition d'une machine \u00e0 vapeur"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : terrassement de la voirie et du parking pour un meilleur accueil et un environnement de travail de qualit\u00e9", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_volvestre_restructuration_de_l_espace_accueil_salaries_salles_sur_garonne_france_5623.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1A8CADEB7E003CBEC12580970035D60E/$file/jardinduvolvestre_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Restructuration de l'espace accueil salari\u00e9s"},
{"abstract": "Jardin du r\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_solidaires_de_kerbellec_monderniser_les_pratiques_culturales_des_sols_saint_thurien_france_5624.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D07D1AD8F7D90CF3C125809700365308/$file/jardinsdekerbellec_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Monderniser les pratiques culturales des sols"},
{"abstract": "Favoriser l'insertion des personnes d\u00e9tenues par la lecture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lire_pour_en_sortir_developpement_du_programme_de_lecture_paris_france_5617.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/03/2017", "title": "D\u00e9veloppement du programme de lecture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_95_pro_besoins_du_territoire_et_mobilite_pontoise_france_5610.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F1E9FED6B4633BAEC1258089004ECB84/$file/menage95pro_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Besoins du territoire et mobilit\u00e9"},
{"abstract": "Bric-\u00e0-brac d'insertion et foyer d'h\u00e9bergement pour personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oasis_insertion_recyclerie_d_insertion_lons_le_saunier_france_5705.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/07/2017", "title": "Recyclerie d'insertion"},
{"abstract": "Conciergerie d'entreprise anim\u00e9e par des salari\u00e9s en insertion : services du quotidien propos\u00e9s \u00e0 des entreprises et\r\n \u00e0 leurs collaborateurs (pressing, cordonnerie, repassage, coutures, prise en charge de services administratifs, etc..)", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/osez_services_creation_d_une_conciergerie_d_entreprise_en_structure_d_insertion_la_tour_du_pin_france_5741.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/09/2017", "title": "Cr\u00e9ation d'une conciergerie d'entreprise en structure d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pink_up_l_elegance_au_pluri_elles_un_salon_de_beaute_social_et_solidaire_bio_lille_france_5682.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BBA59679236DDF03C12580F00055E8D4/$file/pink up_380x215.jpg", "date": "05/07/2017", "title": "Un salon de beaut\u00e9 social et solidaire Bio"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pourquoi_pas_la_ruche_meubler_la_nouvelle_cuisine_et_amenager_un_atelier_repassage_poitiers_france_5683.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Meubler la nouvelle cuisine et am\u00e9nager un atelier repassage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/promethee_17_mise_en_place_d_un_accueil_libre_service_informatique_la_rochelle_france_5608.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Mise en place d'un accueil libre-service informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/restaurant_nouveau_centenaire_un_nouveau_marche_pour_un_nouvel_elan_montreuil_france_5713.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Un nouveau march\u00e9 pour un nouvel \u00e9lan"},
{"abstract": "N\u00e9e en 1998, la R\u00e9gie de Quartiers \u0153uvre au service des quartiers prioritaires du carcassonnais et de ses habitants. Elle a pour objet principal de mettre en place des perspectives d\u2019insertion et des possibilit\u00e9s de m\u00e9diation, pour les habitants des quartiers de la Politique de la Ville, ainsi que de faire vivre sur des actions concr\u00e8tes la d\u00e9mocratie participative et le d\u00e9veloppement du lien social. L\u2019association a connu une croissance r\u00e9guli\u00e8re (d\u00e9veloppement et diversification de services, croissance du nombre de salari\u00e9s) et elle ne dispose pas aujourd\u2019hui de locaux adapt\u00e9s \u00e0 ses activit\u00e9s notamment en mati\u00e8re de respect de la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019accueil de salari\u00e9s et du public.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_du_carcassonnais_agrandissement_des_locaux_carcassonne_france_5685.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/05/2017", "title": "Agrandissement des locaux"},
{"abstract": "Chantier d'insertion par le mara\u00eechage et entreprise d'insertion gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s de travaux et entretien d'espaces verts", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_territoire_des_deux_rives_regie_de_territoire_des_deux_rives_billom_france_5607.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4FF162D6A5F5BA3BC1258089004C5F39/$file/regiedeterritoiresdesdeuxrives_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "R\u00e9gie de territoire des Deux Rives"},
{"abstract": "Insertion professionnelle des habitants des quartiers de Soula et Tonate dans la commune de Macouria.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_territoire_de_macouria_demarrage_des_activites_d_insertion_macouria__tonate_france_5651.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C534C7F303EAA6F1C12580B4005D28BC/$file/r\u00e9giedemacouria_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "D\u00e9marrage des activit\u00e9s d\u2019insertion"},
{"abstract": "D\u00e9velopper l'esprit d'entreprendre de jeunes en d\u00e9crochage scolaire et cr\u00e9er une \u00e9tincelle dans leur parcours professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_etincelle_aider_les_jeunes_a_devenir_entrepreneur_de_leur_vie_en_alsace_ennevelin_france_5611.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C9E055CC43CE421FC125808900517355/$file/reseauetincelle(2)_380x215.jpg", "date": "01/03/2017", "title": "Aider les jeunes \u00e0 devenir Entrepreneur de leur vie en Alsace"},
{"abstract": "Travail alternatif pay\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e : remettre progressive dans l'emploi des jeunes issus de quartiers prioritaires et ayant une probl\u00e9matique d'addiction", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tapaj_marseille_insertion_progressive_par_le_travail_de_jeunes_sous_addictions_issus_des_quartiers_prioritaires_marseille_france_5745.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/09/2017", "title": "Insertion progressive par le travail de jeunes sous addictions issus des quartiers prioritaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trajet_investissement_suite_a_un_incendie_reze_france_5728.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "05/07/2017", "title": "Investissement suite \u00e0 un incendie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_oasis_dans_la_ville__autour_de_vous_activites_creatives_et_de_jardinage_aubervilliers_france_5628.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/02/2017", "title": "Activit\u00e9s cr\u00e9atives et de jardinage"},
{"abstract": "Association : aide \u00e0 la r\u00e9insertion professionnelle de jeunes adultes souffrant de maladies graves", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/20ans_1_projet_departement_aja_de_l_hopital_saint_louis_paris_france_5540.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/34D2F883BFD372E3C1257FDF0032DB06/$file/logod\u00e9partemenaja_380x215.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "D\u00e9partement AJA de l'h\u00f4pital Saint Louis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/3ti_83_un_booster_pour_l_emploi_la_seyne_sur_mer_france_5521.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/64ECE130006E0C02C1257FB6005080C7/$file/3ti83-2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Un Booster pour l'Emploi"},
{"abstract": "Mission d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique : collecte, tri et revalorisation de textiles, accessoires et linge de maison.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/abi29_atelier_de_tri_textile_brest_france_5375.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9EB7A0774BC2A63AC1257EA50056969C/$file/abi29-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Atelier de tri textile"},
{"abstract": "Association, chantiers d'insertion : restauration du patrimoine, entretien d'espaces verts, des rivi\u00e8res et zones humides.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adichats_developpement_des_activites_d_entretien_de_rivieres_et_zones_humides_villandraut_france_5546.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A9B1A7C4C64229D1C1257FE700367D68/$file/adichatsinsertion_380x215.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s d'entretien de rivi\u00e8res et zones humides"},
{"abstract": "Ecole de production : apprentissage de la m\u00e9canique et de la m\u00e9tallerie pour jeunes en \u00e9chec scolaire.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afep_une_nouvelle_filiere_de_formation_pour_les_filles_en_decrochage_scolaire_saint_etienne_france_5437.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0193CABFEDE70F77C1257F10005A7765/$file/afep-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Une nouvelle fili\u00e8re de formation pour les filles en d\u00e9crochage scolaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amicale_laique_de_carcassonne_chantier_d_insertion_du_patrimoine_occitan_carcassonne_france_5589.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DA44CE742FE67618C125806B00375950/$file/apprentissage-de-la-d\u00e9broussailleuse_380x215.jpg", "date": "21/12/2016", "title": "Chantier d'insertion du patrimoine Occitan"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/andes_perpignan_chantier_d_insertion_la_cistella_de_marianne_perpignan_france_5580.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Chantier d'insertion La Cistella de Marianne"},
{"abstract": "Chantier d'insertion sur l'entretien d'espaces naturels et l'animation d'\u00e9co-jardins partag\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apageh_espaces_verts_amilly_france_5446.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B0FEA64343BC86ABC1257F39005C788E/$file/apageh_2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Espaces Verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/api_25_creation_d_une_equipe_d_insertion_sur_le_territoire_d_ornans_besancon_france_5575.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/86FD89AF66AD6891C12580430055990B/$file/api25_2016_380x215(2).jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9quipe d'insertion sur le territoire d'Ornans"},
{"abstract": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s de l'APIE, ouverture d'un second site dans le d\u00e9partement du Lot", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apie_une_nouvelle_implantation_pour_l_apie_souillac_france_5473.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/842D4820A5E46764C1257F79003C79DF/$file/apie-2016-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Une nouvelle implantation pour l'APIE"},
{"abstract": "Association : aide aux personnes en difficult\u00e9 (dont chantiers d'insertion)", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apsm_actions_de_proximite_de_sainte_marie_insertion_par_l_activite_economique_sainte_marie_france_5530.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A0E24D79CD062250C1257FCE00466725/$file/apsm---2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Insertion par l'Activit\u00e9 Economique"},
{"abstract": "Structure d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique : entretien et valorisation de l'espace rural.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arcadour_developpement_une_filiere_elagage_en_insertion_en_correze_rosiers_d_egletons_france_5370.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/52DD9CE1D5264340C1257E9000319614/$file/arcadour_380x215.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "D\u00e9veloppement une fili\u00e8re \u00e9lagage en insertion en Corr\u00e8ze"},
{"abstract": "Lancement d'une nouvelle action pour favoriser l'insertion professionnelle des femmes \u00e0 la fronti\u00e8re espagnole", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_au_vestiaire_des_guinguettes_creation_d_un_eco_pressing_bourg_madame_france_5466.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DC4A548327C816E6C1257F73005038DF/$file/ares-2016-(3).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un Eco-Pressing"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : production fruiti\u00e8re, transformation et vente", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_castel_renaudais_insertion_une_ferme_solidaire_chateau_renault_france_5138.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E74070EE6EA3499C1257DEF0050ED1F/$file/cri_2016-(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Une Ferme Solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_chlorophylle_creation_d_un_potager_solidaire_au_sein_du_chateau_de_la_motte_tilly_romilly_sur_seine_france_5614.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un potager solidaire au sein du ch\u00e2teau de la Motte-Tilly"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_de_prefiguration_de_la_regie_de_quartiers_de_saint_denis_la_premiere_regie_de_quartiers_de_saint_denis_saint_denis_france_5512.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "25/05/2016", "title": "La premi\u00e8re r\u00e9gie de quartiers de Saint Denis"},
{"abstract": "Association : chantier d'insertion environnement int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une manifestation artistique et culturelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_jardins_paysages_des_hortillonnages_festival_art_villes_paysage__hortillonnages_amiens_2016_amiens_france_5453.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C9C486E139F5216C1257F5B0053F1FC/$file/hortillonages-2016.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Festival Art, Villes & Paysage - Hortillonnages Amiens 2016"},
{"abstract": "Jardin d\u2019insertion \u2013 R\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_espace_emploi_jardins_du_breil_refection_des_serres_des_jardins_du_breil_pace_france_5455.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B76430461C93988C1257F65003C1B11/$file/jardins-du-breil-2016.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "R\u00e9fection des serres des Jardins du Breil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_espaces_culticime__maraichage_urbain_ecologique_solidaire_et_local_chaville_france_5569.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B079FD188EA0F8ABC125803C00473277/$file/aubervilliers-parcelle-380x215.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "CultiC\u00eeme : mara\u00eechage urbain, \u00e9cologique, solidaire et local"},
{"abstract": "Jardin d\u2019insertion \u2013 R\u00e9seau Cocagne, \u00ab\u00a0de\u00a0la graine \u00e0 l\u2019assiette\u00a0\u00bb", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_icare_developpement_de_l_activite_economique_et_professionnalisation_des_techniques_sentheim_france_5460.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9A236B4AEEA4324AC1257F650057BE32/$file/icare-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 \u00e9conomique et professionnalisation des techniques"},
{"abstract": "Renouvellement des machines pour les activit\u00e9s de repassage et blanchisserie du chantier d'insertion Laissez les Fers: un nouvel \u00e9lan pour l'insertion professionnelle \u00e0 Orange", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_laissez_les_fers_oeuvrer_pour_l_insertion_professionnelle_des_femmes_a_orange_orange_france_5501.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/68457E317CF5F0DDC1257F8E0057DFC4/$file/laissez-fers-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Oeuvrer pour l\u2019insertion professionnelle des femmes \u00e0 Orange"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_maisons_partagees_dijon_cote_d_or_construction_et_amenagement_de_deux_maisons_partagees_a_dijon_dijon_france_5515.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Construction et am\u00e9nagement de deux maisons partag\u00e9es \u00e0 Dijon"},
{"abstract": "Association d'aide morale et mat\u00e9rielle \u00e0 des personnes d\u00e9tenues et leurs familles", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_nationale_des_visiteurs_de_prison_anvp_tablettes_de_traduction_en_milieu_carceral_paris_france_5578.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/18DAF6BA289144E5C125804B004E0330/$file/photoprisonpetite.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Tablettes de traduction en milieu carc\u00e9ral"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_revivre_agri_pain_colombelles_france_5504.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2395169461B54CC5C1257F8F005291D7/$file/revivre-2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Agri'Pain"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_solidarites_lamentinoises_les_maraichers_solidaires_de_proximite_le_lamentin_france_5616.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Les Mara\u00eechers solidaires de Proximit\u00e9"},
{"abstract": "Jardin d\u2019insertion \u2013 R\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliere_fara_frontiere_bio_co_bucarest_france_5464.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/68D7D02B01C6C38AC1257F6F003DD737/$file/ateliere-fara-frontiere_2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Bio & Co"},
{"abstract": "Atelier d'adaptation \u00e0 la vie active : r\u00e9alisation de bocaux solidaire", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atherbea_les_bocaux_solidaires_bayonne_france_5367.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5680787EEC10C643C1257E89004D918A/$file/atherbea-2016-boco_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Les Bocaux Solidaires"},
{"abstract": "Atelier couture : la cr\u00e9ation textile au service de l'insertion socio-professionnelle de femmes en situation de pr\u00e9carit\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_et_culturel_la_grande_bastide_atelier_couture_insertion_et_environnement_aix_en_provence_france_5585.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Atelier couture, insertion et environnement"},
{"abstract": "Association pour le droit des femmes : acc\u00e8s au droit, promotion de l'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes, lutte contre les violence, accompagnement vers l'emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cidff_gironde_orientation_professionnelle_des_femmes_vers_des_metiers_dits_masculins_bordeaux_france_5394.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C5FB92ADB8CB80AC1257EBD00506BA1/$file/cidff-gironde-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Orientation professionnelle des femmes vers des m\u00e9tiers dits masculins"},
{"abstract": "Chantier d'insertion espaces verts", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/collectif_nature_environnement_pour_l_emploi_faire_de_la_securite_un_axe_de_professionnalisation_arzacq_france_5382.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F30BAB06D32A6EF6C1257EBA0045121F/$file/cnepe-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Faire de la s\u00e9curit\u00e9 un axe de professionnalisation"},
{"abstract": "Atelier autour du V\u00eatement: vente de v\u00eatements recycl\u00e9s et service blanchisserie/repassage", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cpcv_idf_atelier_autour_du_vetement_saint_prix_france_5556.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Atelier autour du V\u00eatement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/creative__bus_de_l_initiative_soutenir_et_accompagner_l_entrepreneuriat_aupres_des_habitants_des_quartiers_prioritaires_garges_les_gonesse_france_5525.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/500152176B5EA367C1257FC30030C4B9/$file/bus-2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Soutenir et accompagner l'entrepreneuriat aupr\u00e8s des habitants des quartiers prioritaires"},
{"abstract": "L\u2019association \u00ab Des femmes en fil \u00bb, cr\u00e9\u00e9e en 2009, a pour vocation l\u2019insertion sociale et professionnelle des femmes par le biais d\u2019un atelier de confection textile \u00e9thique et solidaire, ainsi que la mixit\u00e9 sociale par l'apprentissage de la couture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/des_femmes_en_fil_atelier_textile_ethique_et_solidaire_nantes_france_5508.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/1F223ABB26A2C9B4C1257F220034C5B8/$file/femmesenfil_380x215.jpg", "date": "25/05/2016", "title": null},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : prestations nettoyage de locaux, entretien et cr\u00e9ation d'espaces verts et animation du lien social dans les quartiers prioritaires de Toulouse.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/desbals_services_regie_de_quartier_securiser_et_professionnaliser_les_activites_d_insertion_toulouse_france_5493.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AD3E2A8B6102A817C1257F86005226A2/$file/desbalsservices(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "S\u00e9curiser et professionnaliser les activit\u00e9s d'insertion."},
{"abstract": "Association : formations collectives et tutorat individuel de personnes sous main de justice en fin de peine durant la d\u00e9tention et \u00e0 la sortie de prison.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ecti__france_dispositif_d_accompagnement_des_detenus_en_fin_de_peine_paris_france_5577.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Dispositif d'accompagnement des d\u00e9tenus en fin de peine"},
{"abstract": "Communaut\u00e9 Emma\u00fcs du Cotentin : recyclerie, accompagnement vers l'insertion sociale et professionnelle des compagnons", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_cotentin_chantier_d_insertion_equeurdreville_france_5444.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F9B0801DB3E3D0F6C1257F38003E5970/$file/emmaus-cotentin.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Chantier d'insertion"},
{"abstract": "Association : sensibilisation des jeunes \u00e0 l'entrepreneuriat", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entreprendre_pour_apprendre_bretagne_developpement_des_activites_de_l_association_dans_des_quartiers_prioritaires_et_des_structures_d_insertion_rennes_france_5432.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/51161468A18D67E0C1257EF8005214CD/$file/entreprendre-pour-apprendre-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s de l'association dans des quartiers prioritaires et des structures d'insertion"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : travail du bois, m\u00e9tal, cuir et textile, transformation d'objets", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/extramuros_l_atelier_atelier_chantier_d_insertion_gennevilliers_france_5397.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1CA252D4A60B9CE0C1257EC000569403/$file/extramuros-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Atelier Chantier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/faire_atelier_de_repassage_beauvais_france_5500.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DCDDB93F122774E9C1257F8E0056F1CF/$file/faire-logo-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Atelier de repassage"},
{"abstract": "Lieu de vie et chantier d'insertion espaces verts et ma\u00e7onnerie pour des personnes en difficult\u00e9s sociale, judiciaire et \u00e9conomique", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/faire_route_avec_toi_developper_la_filiere_d_insertion_maconnerie_le_pradet_france_5552.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "D\u00e9velopper la fili\u00e8re d'insertion ma\u00e7onnerie"},
{"abstract": "Accompagner vers l'emploi des femmes en situation d'exclusion au travers d'une activit\u00e9 de restauration solidaire", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/food_de_rue_creation_d_un_incubateur_culinaire_d_insertion_paris_france_5448.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B231E48BE7ED77D1C1257F3E004C8A25/$file/food-de-rue-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un incubateur culinaire d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_herault_accompagnement_et_suivi_des_salaries_montpellier_france_5544.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Accompagnement et suivi des salari\u00e9s"},
{"abstract": "Association interm\u00e9diaire : mise \u00e0 disposition de salari\u00e9s en insertion et accompagnement socio-professionnel en Hautes-Alpes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hautes_alpes_emploi_relais_creer_un_espace_d_accueil_de_formation_et_d_echange_gap_france_5557.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Cr\u00e9er un espace d\u2019accueil, de formation et d\u2019\u00e9change"},
{"abstract": "Ecole de production : former des jeues d\u00e9crocheurs \u00e0 des m\u00e9tiers en tension.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/icam_creation_d_une_ecole_de_production_lieusaint_france_5576.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FFF993A47A5593E6C125804800451E0B/$file/ecole-de-production-115icam---franckgallen-pixmachine.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'une \u00e9cole de production"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/impact_network_formation_aux_metiers_du_drone_paris_france_5605.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Formation aux m\u00e9tiers du drone"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jalles_solidarites_l_autre_lieu_le_haillan_france_5559.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "L'Autre Lieu"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/justice_deuxieme_chance_orienter_les_detenus_vers_des_filieres_metiers_en_tension_la_plaine_saint_denis_france_5538.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Orienter les d\u00e9tenus vers des fili\u00e8res m\u00e9tiers en tension"},
{"abstract": "Chantier d'insertion par le travail du bois", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kairos_chambord_chantier_de_montlivault_suevres_france_5461.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E1D4FF751E94A14CC1257C55005B16DD/$file/kairos-2016_2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Chantier de Montlivault"},
{"abstract": "Chantier d'insertion - ressourcerie : collecte, tri et valorisation des d\u00e9chets.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/kazabrok_creation_d_une_filiere_solidaire_de_revalorisation_des_dechets_en_guadeloupe_abymes_france_5506.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7F3EDB44A2DB8546C1257F94004B2481/$file/kazabrok_2016(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une fili\u00e8re solidaire de revalorisation des d\u00e9chets en Guadeloupe"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_onde_porteuse_le_chantier_clermont_ferrand_france_5591.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Le Chantier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_collecterie_la_boutique_des_possibles_montreuil_france_5435.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/52BF3C713AEE9988C1257F100050422D/$file/collecterie-2016-2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "La Boutique des Possibles"},
{"abstract": "Cr\u00e9ation d'une recyclerie d'insertion dans le quartier prioritaire du Luth, \u00e0 Gennevilliers", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_fabrique_a_recycle_la_fabrique_colombes_france_5511.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Recycle la Fabrique"},
{"abstract": "Ferme d'insertion : sas de r\u00e9insertion pour prisonniers sous\r\n\u00e9crou.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_ferme_du_pech_un_sas_de_reinsertion_entre_la_prison_et_la_liberte_lespinassiere_france_5581.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Un sas de r\u00e9insertion entre la prison et la libert\u00e9"},
{"abstract": "Association : jeunesses et loisirs, services \u00e0 la famille, insertion.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_java__espace_des_solidarites_developper_la_collecte_de_textile_homecourt_france_5495.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/85EBC2B626013AECC1257F86005390A9/$file/java_2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "D\u00e9velopper la collecte de textile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_ressourcerie_de_l_ile_made_in_ressourcerie__atelier_de_menuiserie_pour_une_seconde_vie_de_meubles_a_recycler_reze_france_5579.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "\"Made in Ressourcerie\" : atelier de menuiserie pour une \"seconde vie\" de meubles \u00e0 recycler"},
{"abstract": "Association de collecte et recyclage : premi\u00e8re ressourcerie des Hauts-de-Seine.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_cercle_implantation_de_la_premiere_ressourcerie_des_hauts_de_seine_nanterre_france_5443.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EE04351C0BC96852C1257F38003DC443/$file/le-cercle-2016-(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Implantation de la premi\u00e8re ressourcerie des Hauts-de-Seine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_paysan_urbain_ferme_urbaine_agro_ecologique__des_micro_pousses_a_l_insertion_professionnelle_romainville_france_5594.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Ferme urbaine agro-\u00e9cologique : des micro-pousses \u00e0 l'insertion professionnelle"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion de collecte et de valorisation de textiles", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_tri_d_emma_developpement_de_l_activite_de_collecte_et_tri_villerest_france_5528.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A1EB4B71A6CF285DC1257FCE0043F020/$file/tridemmapetite.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 de collecte et tri"},
{"abstract": "Bus Fab lab : former les habitants des quartiers prioritaires \u00e0 l'entrepreneuriat.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_alchimistes_bus_fab_lab__developper_l_entrepreneuriat_dans_les_quartiers_prioritaires_paris_france_5582.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Bus Fab lab : d\u00e9velopper l\u2019entrepreneuriat dans les quartiers prioritaires"},
{"abstract": "Jardin d\u2019insertion \u2013 R\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_anges_gardins_pole_de_transformation_alimentaire_vieille_eglise_france_5456.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AD7D5853267E6311C1257F65003CEDDA/$file/anges-gardins-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "P\u00f4le de transformation alimentaire"},
{"abstract": "Association : favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi des jeunes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi et/ou en situation de handicap", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_ateliers_de_la_garenne_l_innovation_technologique_et_pedagogique_au_service_de_la_reinsertion_professionnelle_et_sociale_nanterre_france_5395.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9AF8AB6C4CA53199C1257EBD005130EE/$file/atelier-garenne_2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "L'innovation technologique et p\u00e9dagogique au service de la r\u00e9insertion professionnelle et sociale"},
{"abstract": "Jardin d'insertion - R\u00e9seau Cocagne : mara\u00eechage biologique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la restauration collective", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_champs_gourmands_premier_jardin_de_cocagne_dedie_a_la_restauration_collective_lehon_france_5462.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/124ED03614A0CF04C1257F6800527C2D/$file/les-champs-gourmands-(2).jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Premier Jardin de cocagne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la restauration collective"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion : activit\u00e9s sur les m\u00e9tiers du paysage et de l'environnement", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_coteaux_hauts_de_garonne_creation_d_une_activite_de_valorisation_de_dechets_verts_cenon_france_5505.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'une activit\u00e9 de valorisation de d\u00e9chets verts"},
{"abstract": "Jardin d\u2019insertion \u2013 R\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_lucie_la_fabrique_de_lucie_de_la_graine_a_l_assiette_communay_france_5457.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA3C22B37FC86725C1257F65003D5BB7/$file/jardins-de-lucie-2016_3.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "La Fabrique de Lucie, de la graine \u00e0 l'assiette"},
{"abstract": "Jardin d'insertion - R\u00e9seau Cocagne, bio et local pour tous", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_du_comminges_biolocal_pour_tous_saint_gaudens_france_5459.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7B28DE62150E8D42C1257F650056F42C/$file/les-jardins-du-comminges-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Bio&local pour tous"},
{"abstract": "Chantier d'insertion logistique et distribution de repas \u00e0 des personnes en difficult\u00e9s", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_charentais_maritimes_centre_itinerant_des_restos_du_coeur_asnieres_la_giraud_france_5475.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/21614068053417D2C1257F79004D4094/$file/resto-du-coeur-charente-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Centre Itin\u00e9rant des Restos du Coeur"},
{"abstract": "Chantier d'insertion logistique et distribution de repas \u00e0 des personnes en difficult\u00e9s", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_de_la_gironde_modernisation_des_moyens_logistiques_bruges_france_5494.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Modernisation des moyens logistiques"},
{"abstract": "R\u00e9gie de Territoire du Libournais : chantiers d'insertion et atelier itin\u00e9rant de couture.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/librt_modernisation_de_la_flotte_de_vehicules_des_chantiers_libourne_france_5543.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2016", "title": "Modernisation de la flotte de v\u00e9hicules des chantiers"},
{"abstract": "Jardin d'insertion - R\u00e9seau Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oasis_jardin_de_cocagne_creation_de_la_premiere_station_experimentale_de_lombricompostage_saint_just_saint_rambert_france_5458.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/03/2016", "title": "Cr\u00e9ation de la premi\u00e8re station exp\u00e9rimentale de lombricompostage"},
{"abstract": "Association chantier d'insertion et interm\u00e9diaire sur le b\u00e2timent et l'entretien d'espace vert", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/objectif_emploi_solidarite_oes_creation_d_un_chantier_d_insertion_environnement_quimper_france_5599.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'un chantier d'insertion \"Environnement\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oser_foret_vivante_professionnaliser_la_cuisine_d_insertion_reze_france_5537.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0CE36D0F5815D082C1257FD200566C9C/$file/oser-2016-(22).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Professionnaliser la cuisine d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parcours_a_venir_creer_son_propre_emploi_paris_france_5535.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/76EA9A1AFB0D6002C1257FD2005568BA/$file/parcours-a-venir-2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Cr\u00e9er son propre emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/penthievre_actions_le_re_emploi_solidaire_lamballe_france_5553.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E56CD7ABA761BC6AC1257FFE003E7FC9/$file/penthi\u00e8vre_380x215.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "Le r\u00e9-emploi Solidaire"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion : retour vers l'emploi de femmes par la vente de v\u00eatements et le service client (retouches, lavage et repassage).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/penelope_et_ulysse_favoriser_la_formation_et_l_emploi_des_femmes_montlucon_france_5436.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/267FF6D6B1EF0165C1257F1000510577/$file/penelope-et-ulysse-2016_2.jpg", "date": "16/03/2016", "title": "Favoriser la formation et l'emploi des femmes"},
{"abstract": "Mise \u00e0 disposition d'une conciergerie solidaire en ligne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/projets_solidaires_dans_la_cite_concidaire__conciergerie_solidaire_en_ligne_nantes_france_5596.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B2222D308F41672C125807200569209/$file/concidaire_380x215.jpg", "date": "21/12/2016", "title": "Concidaire : conciergerie solidaire en ligne"},
{"abstract": "Une exp\u00e9rience professionnelle \u00e0 travers le recyclage de d\u00e9chets : transformer pour ins\u00e9rer.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/recyclerie_vimeu_bresle_recycler_transformer_inserer_bethencourt_sur_mer_france_5366.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/03/2016", "title": "Recycler, transformer, ins\u00e9rer"},
{"abstract": "Cr\u00e9ation d'un restaurant en libre service bas\u00e9 sur une alimentation locale et/ou biologique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/resto_clou_le_square_le_court_circuit_consommez_differemment_niort_france_5522.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2016", "title": "Le Court-Circuit \"Consommez diff\u00e9remment\""},
{"abstract": "Acc\u00e8s \u00e0 l'emploi : mise \u00e0 disposition de personnel et chantiers d'insertion bois, b\u00e2timent, environnement.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/retz_agir_association_multi_services_au_service_de_l_insertion_machecoul_france_5509.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0E78FE40A071C3E4C1257F9C00528E42/$file/retzagir-2016-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Association multi-services au service de l'insertion"},
{"abstract": "Activit\u00e9s au service du d\u00e9veloppement durable du territoire en conciliant les dimensions \u00e9conomiques, sociales et environnementales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reed_rhone_emplois_et_developpement_creation_d_une_recyclerie_lyon_france_5496.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F8387E4460221A42C1257F8800509125/$file/reed-2016-(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Cr\u00e9ation d'une recyclerie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_bellefontaine_services_jardin_d_insertion_toulouse_france_5600.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "21/12/2016", "title": "Jardin d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rev_elles_modelisation_de_la_methode_rev_elles_ton_potentiel_montreuil_france_5541.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6AF1A1836DA2237CC1257FE0004C8D71/$file/revelles2.jpg", "date": "07/07/2016", "title": "Mod\u00e9lisation de la m\u00e9thode R\u00eav'Elles ton potentiel"},
{"abstract": "Association sportive : pratiques sportive, \u00e9cole sportive, programme d'insertion sociale", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/stade_bordelais_asptt_prepas_sports__programme_d_insertion_sociale_par_le_sport_bordeaux_france_5547.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/44D50621208282F5C1257FE700371A10/$file/prepassportpetite.jpg", "date": "18/10/2016", "title": "PREPAS SPORTS : programme d'insertion sociale par le sport"},
{"abstract": "Association de collecte, recyclage et restauration", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/synapse_insertion_developper_l_atelier_de_valorisation_informatique_amiens_france_5442.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A5E77865BBA80653C1257F38003CB33C/$file/synapse-2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "D\u00e9velopper l'atelier de valorisation informatique"},
{"abstract": "Ecocyclerie : collecte, tri-valorisation et revente en boutiques d'objets issus du r\u00e9emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trocantons_amenagement_des_nouveaux_locaux_de_l_ecorecyclerie_du_pays_d_ancenis_pannece_france_5454.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/506C782CDDB61987C1257F5B0056D4DB/$file/trocantons-2016-(2)_2.jpg", "date": "25/05/2016", "title": "Am\u00e9nagement des nouveaux locaux de l'\u00e9corecyclerie du Pays d'Ancenis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/viens_voir_mon_taf_decouvrir_le_metier_de_ses_reves_sevres_france_5536.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C173BA14F8585A1BC1257FD20055E809/$file/viens-voir-mon-taf_2016-(2).jpg", "date": "07/07/2016", "title": "D\u00e9couvrir le m\u00e9tier de ses r\u00eaves"},
{"abstract": "Association : insertion sociale et professionnelle de jeunes d\u00e9crocheurs \u00e0 travers la remise en \u00e9tat de voiliers.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vwel_o_ven_la_voile__outil_d_insertion_pour_les_jeunes_de_saint_martin_saint_martin_france_5513.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/28A5D9BAF6CA7C96C1257FB00058A55D/$file/vwel-o-ven-2016-(2).jpg", "date": "25/05/2016", "title": "La voile : outil d'insertion pour les jeunes de Saint-Martin"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion agissant dans la lutte contre le gaspillage alimentaire : revalorisation de fruits invendus en confitures.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/a_table_citoyens_etude_de_faisabilite_re_belle_romainville_france_5371.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E5522528419591C2C1257E9000322678/$file/rebelle-2015-2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Etude de faisabilit\u00e9 RE-BELLE"},
{"abstract": "Association : ateliers et chantiers d'insertion, accompagnement et formation qualifiante", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alie_association_locale_d_insertion_par_l_economique_jardin_biologique_d_insertion_saint_denis_france_5425.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ACA3F4E9DB5A1E6CC1257ED90047C3D1/$file/alie-2015-(2).jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Jardin Biologique d'insertion"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien des espaces naturels.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adeli_creation_d_une_unite_accompagnement_socio_professionnel_saint_jean_de_luz_france_5128.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/49337852E117416BC1257DEF004B8140/$file/adeli-(2).jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Cr\u00e9ation d'une unit\u00e9 \"accompagnement socio-professionnel\""},
{"abstract": "Chantier d'insertion : restaurant social de plats traditionnels africains, accompagnement socio-professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afrique_et_espoirs_restaurant_le_baobab_developper_un_service_traiteur_ivry_sur_seine_france_5182.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2015", "title": "D\u00e9velopper un service traiteur"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : revalorisation et vente de textile, entretien des parties communes, nettoyage de chantiers.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agir__la_redingote_securiser_le_nouveau_batiment_alencon_france_4800.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5E3B9E7518C3031BC1257D5C005129E8/$file/agir-la-redingote-2015_2.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "S\u00e9curiser le nouveau b\u00e2timent"},
{"abstract": "Association : actions de remobilisation aupr\u00e8s de jeunes d\u00e9scolaris\u00e9s et/ou plac\u00e9s sous main de justice.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/appel_d_aire_la_tete_dans_les_etoiles_marseille_france_5177.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/01F0CFE015202CA8C1257E43004FCC91/$file/appel-d-aire_2.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "La T\u00eate dans les Etoiles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_services_attestations_de_competences_paris_france_5353.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9DB89BD6EA7A041AC1257E6F004D26B8/$file/ares_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Attestations de comp\u00e9tences"},
{"abstract": "L'association CIEL offre un accompagnement socio-professionnel \u00e0 des personnes exclues durablement du march\u00e9 de l'emploi. Elle r\u00e9alise un suivi individuel (entretiens r\u00e9guliers) et collectif (formations) et propose une activit\u00e9 salari\u00e9e dans deux secteurs.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_ciel_diversification_de_l_activite_mourenx_france_5171.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FE503105F020C0C9C1257E4300359955/$file/ciel-2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Diversification de l'activit\u00e9"},
{"abstract": "Chantier d'insertion et entreprise d'insertion : entretien des espaces verts\u00a0: taille, tonte, abattage, d\u00e9broussaillage, etc. Vente de bois de chauffage.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_idee_nouvelles_activites_autour_du_broyage_des_vegetaux_argentat_france_5175.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/51FBDB3A73091B6DC1257E430045EE09/$file/association idee(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Nouvelles activit\u00e9s autour du broyage des v\u00e9g\u00e9taux"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : prestation viticole pour des maisons de champagne et viticulteurs ind\u00e9pendants.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_oxygene_champagne_et_insertion_epernay_france_5141.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F67D3F9BAE10DD99C1257DEF00604A73/$file/oxygene_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Champagne et insertion"},
{"abstract": "Association : activit\u00e9s d'inclusion sociale et professionnelle par le logement et l'emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_parenthese_consolidation_de_l_activite_graine_de_cocagne_toulaud_france_5351.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/339ED97ECA774A77C1257E6C0023379D/$file/parenthese(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Consolidation de l'activit\u00e9 Graine de Cocagne"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : collecte et recyclage du pain pour revalorisation sous forme d'alimentation animale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_moino_91_une_solution_locale_au_gaspillage_alimentaire_bretigny_sur_orge_france_4805.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C960BE9C3728248EC1257D5D00344BB4/$file/atelier-moino91_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Une solution locale au gaspillage alimentaire"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : blanchisserie-couture-livraison.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/blanchisserie_du_refuge__association_jean_eudes_reamenagement_des_locaux_et_des_prestations_besancon_france_5113.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4D259909E0BAFE06C1257DE40055D2CD/$file/blanchisserie-du-refuge_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "R\u00e9am\u00e9nagement des locaux et des prestations"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien des berges de rivi\u00e8re, am\u00e9nagement et entretien des espaces verts, ma\u00e7onnerie paysag\u00e8re.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/confluences_chantiers_d_insertion_compostage_collectif_des_restes_de_repas_d_une_cantine_scolaire_arcueil_france_4792.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6902DC21391B26DEC1257D400050DB93/$file/confluences-chantiers-insertion_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Compostage collectif des restes de repas d'une cantine scolaire"},
{"abstract": "Association : accompagnement \u00e0 la recherche d'emploi des habitants des quartiers Nord de Marseille.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cvstreet_on_m_aide_j_aide_en_retour_marseille_france_5164.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/38A31B96BB4CD061C1257E43002FB5A1/$file/cvstreet(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "On m'aide, j'aide en retour"},
{"abstract": "Association : accueil, accompagnement, insertion, h\u00e9bergement", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/des_passerelles_pour_l_insertion_action_d_orientation_professionnelle_la_roche_sur_yon_france_5354.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0E01235B399AEE48C1257E6F004E42DB/$file/passerelles-insertion_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Action d'orientation professionnelle"},
{"abstract": "EFARDIA est une entreprise d'insertion \u00e0 statut associatif, int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 une plateforme qui comprend \u00e9galement une association interm\u00e9diaire (Horizons) et un centre de formation (CEFIPA).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/efardia_consolidation_et_developpement_anglet_france_5352.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/286F69D6146E7B50C1257E6F004C593D/$file/efardia_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Consolidation et d\u00e9veloppement"},
{"abstract": "Association : programmes d\u2019accompagnement en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans le domaine de l'\u00e9ducation.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/frateli_cafe_fauve_paris_france_5108.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FEFECB918460CC9C1257DDD00526798/$file/frateli_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Caf\u00e9 Fauve"},
{"abstract": "GEIQ : \u00e9co-activit\u00e9s, insertion, contrats d'alternance, formations", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_des_eco_activites_du_nord_pas_de_calais_serious_game_lesquin_france_5361.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A4C91521B2540B39C1257E7600533112/$file/geiq-npdc_2015-2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Serious Game"},
{"abstract": "Chantier d\u2019insertion : mara\u00eechage biologique et ventes de paniers (R\u00e9seau Cocagne), production et vente de plants, animation de jardins partag\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/graines_de_soleil_de_la_graine_a_l_assiette_chateauneuf_les_martigues_france_5160.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7D33A611780C00B1C1257E28005AA527/$file/graines-de-soleil_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "De la graine \u00e0 l'assiette"},
{"abstract": "Association : accompagnement global des personnes sous main de justice ou sortant de prison en vue d'une insertion professionnelle.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/grep_amenagement_de_nouveaux_locaux_lyon_france_4808.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/06B06F2E62EB25AEC1257D6300382FBD/$file/grep_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Am\u00e9nagement de nouveaux locaux"},
{"abstract": "Association, centre de formation : formation de femmes en difficult\u00e9 sur les m\u00e9tiers du b\u00e2timent.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habiter_au_quotidien_femmes_et_batiment_montrouge_france_5181.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E8FF5C97CC63C831C1257E4300578619/$file/habiter-au-quotidien(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Femmes et b\u00e2timent"},
{"abstract": "Association d'insertion pour des femmes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : revalorisation de la personne par un travail sur l'image et la confiance en soi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hair_style_conseil_revalorisation_des_personnes_par_l_image_montauban_france_5101.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E4D6E4900BB8C891C1257DA3004A4287/$file/hair-style-conseil-2015-(2).jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Revalorisation des personnes par l'image"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : collecte des encombrants, r\u00e9novation et revente, espaces verts.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/iddees_vers_de_nouveaux_locaux_caussade_france_5102.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CF93F219EEB20130C1257DCB004D3928/$file/iddees_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Vers de nouveaux locaux"},
{"abstract": "Association : coaching et accompagnement global de personnes en r\u00e9insertion", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inseranoo_reinsertion_a_la_reunion_saint_joseph_france_5360.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C4DEED5E219E3ECDC1257E720038C2AA/$file/inseranoo_3.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "R\u00e9insertion \u00e0 La R\u00e9union"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : mara\u00eechage biologique et vente de paniers de l\u00e9gumes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_cocagne_de_brassac_en_quercy_creation_d_un_jardin_d_insertion_en_zone_de_revitalisation_rurale_lauzerte_france_5185.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BBA09AE111663A66C1257E520057E969/$file/jardin-de-brassac-en-quercy_3.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Cr\u00e9ation d'un jardin d'insertion en zone de revitalisation rurale"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : mara\u00eechage biologique (r\u00e9seau Cocagne), distribution de paniers hebdomadaires \u00e0 des adh\u00e9rents consommateurs.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_du_chayran_de_la_fourche_a_la_fourchette_millau_france_5146.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EE53BD069AD0D99DC1257DE8004B0614/$file/jardin-du-chayran_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "De la fourche \u00e0 la fourchette"},
{"abstract": "Chantier d'insertion: mara\u00eechage biologique", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_arbre_aux_legumes_saint_marcel_france_5158.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2989D7DD095D6265C1257E260052602E/$file/arbre-aux-legumes_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": null},
{"abstract": "Association: h\u00e9bergement en CHRS, accompagnement vers et dans le logement, soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, chantiers d'insertion repassage, b\u00e2timent et mara\u00eechage.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_coin_familial_insertion_par_le_logement_et_par_l_emploi_a_arras_arras_france_4957.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C41BA61E44C01DA9C1257D80003E65BC/$file/le-coin-familial(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Insertion par le logement et par l'emploi \u00e0 Arras"},
{"abstract": "Association : foyer d'h\u00e9bergement, chantier d'insertion d'entretien des espaces verts, auto-\u00e9cole sociale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_relais_de_montans_insertion_dans_le_tarn_montans_france_5139.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DA2BA0A11EB6CE6DC1257DEF005E6F5C/$file/lerelaisdemontans_2.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Insertion dans le Tarn"},
{"abstract": "Chantier d'insertion \u00e9co-construction : fabrication de tavaillons en ch\u00e2taignier (tuiles en bois).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_tavaillon_de_l_allier_eco_construction_patrimoine_et_insertion_ebreuil_france_4789.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1B2A601645A7CD5AC1257D24004F7ABD/$file/le-tavaillon-de-lallier_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Eco-construction, patrimoine et insertion"},
{"abstract": "Chantier d'insertion: r\u00e9cup\u00e9ration et r\u00e9emploi de pain et lavage de verres recyclables.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_valdocco_arcipe_acirpe_2015_tassin_la_demi_lune_france_5150.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/71EF52801C09AB88C1257DF1003A0D4E/$file/valdocco(2).jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Acirpe 2015"},
{"abstract": "Mara\u00eechage et arboriculture biologique : paniers hebdomadaires de fruits et l\u00e9gumes biologiques.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_d_idees_developpement_et_consolidation_de_la_production_valentigney_france_4461.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/538C26AEC597CDCCC1257B750033D637/$file/les-jardins-d-idees_2.jpg", "date": "06/05/2015", "title": "D\u00e9veloppement et consolidation de la production"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : maraichage biologique, vente de paniers \u00e0 des adh\u00e9rents consommateurs, gestion d'une p\u00e9pini\u00e8re d'essences locales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_nouveaux_jardins_de_la_solidarite_maraichage_et_pepiniere_en_isere_moirans_france_5039.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DBD0D23207DB06CDC1257D800053F4B6/$file/les-nouveaux-jardins-de-la-solidarite(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Maraichage et p\u00e9pini\u00e8re en Is\u00e8re"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : accompagnement vers l'emploi de personnes en situation d'exclusion professionnelle et de handicap par la cr\u00e9ation textile.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mode_estime_amenagement_d_un_atelier_de_creation_textile_l_ile_saint_denis_france_5183.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2015", "title": "Am\u00e9nagement d'un atelier de cr\u00e9ation textile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reel_aci_renouvellement_du_fourgon_de_chantier_bouffere_france_5363.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FD2938371A5666D4C1257E7B0048E645/$file/reel-aci_2015_2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Renouvellement du fourgon de chantier"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier: espaces verts, peinture, blanchisserie, recyclage de textile.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_de_vendome_amenagement_d_un_batiment_industriel_vendome_france_4809.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FAB1D6D2C7876881C1257D630038C3B0/$file/rq-vendome(2).jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Am\u00e9nagement d'un b\u00e2timent industriel"},
{"abstract": "Etude de faisabilit\u00e9 d'une activit\u00e9 de maraichage urbain hors sol.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_cocagne_le_paysan_urbain__ferme_urbaine_cocagne_paris_france_5132.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E7D15223975F135BC1257DEF004DC40C/$file/reseau-cocagne-(2).jpg", "date": "06/05/2015", "title": "Le Paysan Urbain - Ferme Urbaine Cocagne"},
{"abstract": "Association : sessions de formations et d\u00e9couverte du monde professionnel pour l'insertion socio-professionnelle de jeunes \u00e2g\u00e9s de 16-25 ans sans qualification.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_etincelle_aider_les_jeunes_a_reprendre_confiance_en_eux_ennevelin_france_4763.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/54572E4F805F4047C1257D020054B521/$file/reseau-etincelle_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Aider les jeunes \u00e0 reprendre confiance en eux"},
{"abstract": "Association : mara\u00eechage biologique et accompagnement socio-professionnel de personnes tr\u00e8s exclues.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/semailles_se_recentrer_pour_mieux_grandir_avignon_france_5115.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/923281E5A069B4EBC1257DE9003E790E/$file/semailles_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Se recentrer pour mieux grandir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarites_nouvelles_face_au_chomage_snc_favoriser_la_creation_de_nouveaux_groupes_de_solidarite_en_ile_de_france_paris_france_5188.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F3297922E7673AD5C1257E5F00527837/$file/snc_2015-2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "Favoriser la cr\u00e9ation de nouveaux groupes de solidarit\u00e9 en Ile de France"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien d'espaces verts, dans le cadre d'un ensemblier d'insertion (ACI, AI, ETTI).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sos_petits_boulots_professionaliser_le_chantier_nature_saint_paul_en_jarez_france_5346.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9FA83B1B57F7CD2DC1257E600057CDBB/$file/sos-petits-boulots(2).jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Professionaliser le Chantier Nature"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : \u00e9co-r\u00e9novation de b\u00e2timents publics.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vienne_et_mouliere_solidarite_insertion_et_eco_renovation_de_batiments_publics_sevres_anxaumont_france_5093.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C420153747F75A83C1257D8E003C5328/$file/vienne-et-mouliniere-solidarite_2.jpg", "date": "04/03/2015", "title": "Insertion et \u00e9co-r\u00e9novation de b\u00e2timents publics"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : valorisation et reconditionnement de palettes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vit_inser_inser_croix_un_nouveau_depart_lesquin_france_5163.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6ACDF1D817F8CAD5C1257E43002EDF8F/$file/inser-croix_2.jpg", "date": "08/07/2015", "title": "Un nouveau d\u00e9part"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/wetechcare_clicnjob_paris_france_5348.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C51D8E5CBE46BF3EC1257E690048781F/$file/wetechcare2.jpg", "date": "14/12/2015", "title": "ClicnJob"},
{"abstract": "Association, chantier d'insertion : r\u00e9novation de patrimoine historique class\u00e9, animation culturelle, petite r\u00e9novation et espaces verts.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adichats_patrimoine_historique_et_insertion_villandraut_france_4635.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/115361E9D3266E61C1257CBC004C6DEB/$file/adichats_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Patrimoine historique et insertion"},
{"abstract": "Ressourcerie et \u00e9picerie solidaire : collecte, tri, revente d'objets et de produits alimentaires \u00e0 bas prix.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afdas_mise_en_place_de_la_tracabilite_des_objets_et_denrees_collectes_bon_encontre_france_4733.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/69392BCB74AFBEFAC1257CCF004B4E4F/$file/afdas(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Mise en place de la tra\u00e7abilit\u00e9 des objets et denr\u00e9es collect\u00e9s"},
{"abstract": "Chantiers d'insertion : revalorisation textile, r\u00e9novation de murs en pierres s\u00e8ches, entretien d'oliveraies et fabrication d'huile d'olive, etc.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aix_emploi_relais_environnement_restanques_et_olivades_aix_en_provence_france_4711.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/61FD47E6259DEDA0C1257C9B00393CD5/$file/aix-emploi_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Restanques et Olivades"},
{"abstract": "Chantiers d'insertion : mara\u00eechage biologique, espaces verts, blanchisserie.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aisp_developpement_des_activites_et_de_l_employabilite_la_fleche_france_4745.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22BF74D2FDB32E48C1257CE000322836/$file/aisp-2010-(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s et de l'employabilit\u00e9"},
{"abstract": "Association : accueil et insertion professionnelle d'adultes et de jeunes handicap\u00e9s", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apajh_de_la_drome_des_parcours_fluides_pour_l_emploi_perenne_des_personnes_handicapees_bourg_les_valence_france_4736.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2014", "title": "Des parcours fluides pour l\u2019emploi p\u00e9renne des personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": "Chantier d'insertion et entreprise d'insertion : gestion de d\u00e9chetteries, collecte de d\u00e9chets vari\u00e9s dont des d\u00e9chets m\u00e9dicaux et \u00e9lectrom\u00e9nagers", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arbre_developpement_de_la_collecte_de_verre_saint_pantaleon_de_larche_france_4709.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0F0A89AB03C748E0C1257CBD005435B3/$file/arbre(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "D\u00e9veloppement de la collecte de verre"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien des espaces verts, restauration de petit patrimoine b\u00e2ti, mara\u00eechage biologique et vente de paniers de l\u00e9gumes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_gren_developpement_de_l_activite_maraichage_sainte_colombe_sur_seine_france_4743.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/181EAC123D9C7727C1257CCF0054EDAC/$file/association-gren-2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 mara\u00eechage"},
{"abstract": "Association, chantier d'insertion : foyer d'h\u00e9bergement, ateliers de remobilisation, pr\u00e9vention des expulsions, jardin de Cocagne", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_julienne_javel_pepiniere_d_activites_maraicheres_chalezeule_france_4740.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/41BBA366FDE85B8AC1257CCF00531B7B/$file/association-julienne-javel_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "P\u00e9pini\u00e8re d'activit\u00e9s mara\u00eech\u00e8res"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : espaces verts, entretien des cours d'eau et des sentiers de randonn\u00e9es", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_lagun_espaces_verts_en_pays_basque_interieur_saint_jean_pied_de_port_france_4710.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4781C620C64DA677C1257C9B00378039/$file/association-lagun_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Espaces verts en pays basque int\u00e9rieur"},
{"abstract": "Chantier d'insertion par l'activit\u00e9 culturelle et artistique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_solidarites_lamentinoises_chantier_d_insertion_par_l_activite_culturelle_et_artistique_le_lamentin_france_4754.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2B45CBD2C971CCFBC125808A005346DC/$file/associations-solidarit\u00e9s_lamentinoises.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Chantier d'insertion par l'activit\u00e9 culturelle et artistique"},
{"abstract": "Association : un p\u00f4le social (h\u00e9bergement, accompagnement social, accueil de jour, maison relais) et deux chantiers d'insertion : collecte et recyclage de meubles et textiles et mara\u00eechage biologique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_tremplin_les_paniers_solidaires_bourg_en_bresse_france_4731.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/91766697F5CF3C60C1257CCF00497615/$file/association-tremplin.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Les paniers solidaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atherbea_developpement_de_l_atelier_espaces_verts_bayonne_france_4678.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A6B5F480534A4AE9C1257C55005BC90F/$file/atherbea_2.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "D\u00e9veloppement de l'atelier espaces verts"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : mara\u00eechage biologique, lancement d'une production de plantes aromatiques et m\u00e9dicinales.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/au_fil_de_l_eau_jardin_de_cocagne_produire_plus_et_mieux_pour_s_enraciner_dans_le_territoire_aurec_sur_loire_france_4707.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DBE2E10F9D3E6BF0C1257C8A0059EAEE/$file/au-fil-de-l-eau-(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Produire plus et mieux pour s'enraciner dans le territoire"},
{"abstract": "Groupement d'employeurs pour l'insertion et la qualification (Geiq) d\u00e9di\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es : mise \u00e0 disposition sur tous types de m\u00e9tiers.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_handicap_insertion_professionnelle_des_personnes_handicapees_saint_pierre_des_corps_france_4692.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4DCE0BBD6DF0911AC1257C67003627B4/$file/avenir-handicap-(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : collecte, tri et distribution de produits aux associations qui apportent une aide alimentaire aux plus d\u00e9munis.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/banque_alimentaire_de_toulouse_et_sa_region_creation_d_un_nouveau_service_de_livraison_toulouse_france_4730.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/463DC383953D779AC1257CCF0048B77B/$file/banque-alimentaire-toulouse.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Cr\u00e9ation d'un nouveau service de livraison"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : batiment, espaces verts", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bati_action_chantier_d_insertion_batiment_pessac_france_4734.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F91F4866B7D54017C1257CCF004BE8B1/$file/bati-action_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Chantier d'insertion batiment"},
{"abstract": "Chantier d\u2019insertion : mara\u00eechage biologique et vente hebdomadaire de paniers de l\u00e9gumes.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_solidaire_senille__les_jardins_du_dolmen_ameliorer_la_production_pour_changer_d_echelle_senille_france_4739.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9C53E50FABDF4EA5C1257CCF00527E9A/$file/bio-solidarite-senille-(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Am\u00e9liorer la production pour changer d'\u00e9chelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_yvelines_services_une_plate_forme_de_compostage_a_bailly_versailles_france_4690.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2F6AC3CA4D61DD58C1257C60005906F7/$file/bio-yvelines-services.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Une plate-forme de compostage \u00e0 Bailly"},
{"abstract": "Chantier d'insertion et r\u00e9gie de quartier : second oeuvre b\u00e2timent, m\u00e9nage et entretien, espaces verts, animation d'un jardin partag\u00e9.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/c2s_services_consolidation_des_chantiers_d_insertion_vierzon_france_4699.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A8E23EF1BE66FAB5C1257CC2004FF130/$file/c2s-services_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Consolidation des chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_social_culturel_du_canton_de_menigoute_parenthese_au_jardin_les_forges_france_4689.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/008F9EA5147DCB57C1257C600057B930/$file/centre-social-et-culture-du-canton-de-menigoute-(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Parenth\u00e8se au jardin"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : entretien d'espaces verts, maraichage biologique, vente de paniers de l\u00e9gumes \u00e0 un r\u00e9seau d'adh\u00e9rents consommateurs", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chlorophylle_un_nouveau_batiment_ecologique_au_jardin_romilly_sur_seine_france_4708.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/86FADC909BF9CA0DC1257CBA0031A6B9/$file/chlorophylle_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Un nouveau b\u00e2timent \u00e9cologique au jardin"},
{"abstract": "Association : centre de formation, action d'insertion pour les personnes \u00e0 faible niveau de qualification et personnes \u00e9trang\u00e8res.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ellipps_cosm_ethic_savonnerie_en_insertion_roanne_france_4811.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/12/2014", "title": "Cosm'ethic, savonnerie en insertion"},
{"abstract": "Association : accompagnement social et professionnel de personnes vivant \u00e0 la rue.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_coup_de_main_la_recyclerie_de_paris_pantin_france_4728.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DAD632ADAB80738AC1257CCA003BBE32/$file/emmaus-(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "La Recyclerie de Paris"},
{"abstract": "Entreprise adapt\u00e9e : mara\u00eechage et production d'oeufs biologiques, vente aux particuliers, grossistes et restauration collective.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entreprise_adaptee_ferme_de_la_villeneuve_creation_de_l_entreprise_adaptee_ferme_de_la_villeneuve_plenee_jugon_france_4759.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22F8EE1CE8B8229AC1257D02005090B8/$file/la ferme de la villeneuve_2014 (2).jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Cr\u00e9ation de l'entreprise adapt\u00e9e \"Ferme de la Villeneuve\""},
{"abstract": "Lieu de vie et chantier d'insertion espaces verts et ma\u00e7onnerie pour des personnes en difficult\u00e9s sociale, judiciaire et \u00e9conomique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/faire_route_avec_toi_professionnalisation_des_chantiers_d_insertion_le_pradet_france_4623.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/77285E9CCF534336C1257BAA00345C22/$file/faire-route-avec-toi-(2).jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Professionnalisation des chantiers d'insertion"},
{"abstract": "Fonds de dotation visant \u00e0 d\u00e9velopper un m\u00e9canisme pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 une alimentation saine pour les plus d\u00e9munis.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fonds_de_dotation_bou_sol_developpement_du_fonds_de_dotation_bou_sol_marseille_france_5089.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D5DF27A9A91F1C1C1257DA2004B3AE4/$file/fonds-de-dotation-bou'sol(2).jpg", "date": "18/12/2014", "title": "D\u00e9veloppement du Fonds de Dotation Bou'Sol"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ife_cote_vermeille_transmission_de_savoir_faire_pour_la_sauvergarde_d_un_terroir_banyuls_sur_mer_france_4765.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/0181849EB4CEB0F8C1257E060052A8DC/$file/ife-cote-vermeille2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": null},
{"abstract": "Association : club de boxe, coaching intensif pour des jeunes en situation de d\u00e9crochage", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/impulsion_75_classes_preparatoires_a_l_emploi_et_a_l_avenir_paris_france_4747.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8D3C8648B7984625C1257CE000336841/$file/impulsion75_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Classes pr\u00e9paratoires \u00e0 l'emploi et \u00e0 l'avenir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/iter_une_buvette_au_cour_de_la_foret_le_mans_france_4463.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DF0DEB678C580A8BC1257B7500350E67/$file/iter.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Une buvette au c\u0153ur de la for\u00eat"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_cocagne_lozere_ajcl_un_nouvel_outil_d_insertion_en_lozere_chanac_france_4686.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CC34A57F3BF6741EC1257C60003ACA74/$file/jardin-de-cocagne-lozere_2.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Un nouvel outil d'insertion en Loz\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_cocagne_terra_ferma_maraichage_dans_le_gers_castillon_saves_france_4685.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/771767CD4346D815C1257C600039C52F/$file/terra-ferma_2.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Mara\u00eechage dans le Gers"},
{"abstract": "Jardin de cocagne : production et vente de l\u00e9gumes biologiques.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_solidaire_de_l_adour_suivi_et_accompagnement_vers_un_parcours_social_et_professionnel_cahuzac_sur_ardour_france_4742.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/584F9F599BEA3A3CC1257CCF005472E1/$file/jardin-solidaire-de-l'adour-(2).jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Suivi et accompagnement vers un parcours social et professionnel"},
{"abstract": "Jardin de Cocagne : mara\u00eechage biologique, distribution de paniers hebdomadaires \u00e0 des adh\u00e9rents consommateurs, chantier d'insertion pour les personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardins_de_cocagne__pays_vichy_auvergne_le_verger_solidaire_arronnes_france_4738.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6ED410EA3BD210E3C1257CCF0051BC9F/$file/jardins-de-cocagne-pays-vichy-auvergne.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Le Verger Solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/justice_deuxieme_chance_justice_deuxieme_chance_paris_france_4795.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/10/2014", "title": "Justice Deuxi\u00e8me Chance"},
{"abstract": "Association : restaurant social sous forme de chantier d'insertion, \u00e9picerie solidaire, deux chantiers d'insertion de maraichage, animation de la vie de quartier", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_eveil_nouveau_jardin_au_domaine_de_malaguet_poitiers_france_4693.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F5129BF9FE6F420FC1257C670036BD54/$file/eveil_2.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Nouveau jardin au domaine de Malaguet"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : insertion sociale et professionnelle par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (r\u00e9novation de logements, travaux de peinture, entretien et m\u00e9nage des immeubles et des ext\u00e9rieurs), services d'aide \u00e0 la personne.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_regie_de_nos_quartiers_creation_d_une_activite_service_a_la_personne__jardinage_biologique_troyes_france_4735.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/42E6268D3E1ED863C1257CCF004C93B1/$file/la-r\u00e9gie-de-nos-quartiers-2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Cr\u00e9ation d'une activit\u00e9 service \u00e0 la personne - jardinage biologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_marchepied_mp2_environnement_demenager_pour_developper_l_activite_lezignan_corbieres_france_4670.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/40917FCDF64BD381C1257C2E0056774C/$file/le-marchepied(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "D\u00e9m\u00e9nager pour d\u00e9velopper l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_batisseurs_d_emmaus_une_ressourcerie_dediee_aux_materiaux_de_chantier_neuilly_plaisance_france_4704.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E84C07C37C340D19C1257C86004844DF/$file/les-batisseurs-emmaus_2.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Une ressourcerie d\u00e9di\u00e9e aux mat\u00e9riaux de chantier"},
{"abstract": "Jardin d'insertion - R\u00e9seau Cocagne : producteur grossiste en produits mara\u00eechers biologiques destin\u00e9s \u00e0 la restauration collective.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_champs_gourmands_creation_du_premier_jardin_de_cocagne_dedie_a_la_restauration_collective_lehon_france_4713.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/55FE913C147DA625C1257CA2003BBC46/$file/les-champs-gourmands-(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Cr\u00e9ation du premier Jardin de cocagne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la restauration collective"},
{"abstract": "Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la restauration de petit patrimoine, un chantier d'insertion r\u00e9habilite son propre b\u00e2timent.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_chantiers_des_chemins_jacquaires_de_vieilles_pierres_pour_se_reconstruire_limoges_france_4665.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2014", "title": "De vieilles pierres pour se reconstruire"},
{"abstract": "Chantier d'insertion : mara\u00eechage biologique (r\u00e9seau Cocagne), distribution de paniers hebdomadaires \u00e0 des adh\u00e9rents consommateurs.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_maraichers_de_la_coudraie_achat_d_un_tracteur_quimper_france_4706.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CED76BD42CDDA343C1257C8A00593F31/$file/les-maraichers-de-la-coudraie_2.jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Achat d'un tracteur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mifen_entretien_des_rivieres_urcuit_france_4683.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2014", "title": "Entretien des rivi\u00e8res"},
{"abstract": "Chantier d'insertion \u00e0 Montreuil: am\u00e9lioration des conditions de travail et s\u00e9curisation des locaux", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/neptune_un_espace_de_travail_confortable_et_securise_montreuil_france_4712.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7EE73E25F7815E54C1257C9B0044C7F2/$file/neptune(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Un espace de travail confortable et s\u00e9curis\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/paris_cocagne_fleurs_de_cocagne_a_avrainville_paris_france_4696.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB1167435D098E5AC1257C71004BF344/$file/fleur-de-cocagne(2).jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Fleurs de Cocagne \u00e0 Avrainville"},
{"abstract": "Entreprise d'insertion : travaux forestiers, travaux pastoraux, am\u00e9nagements paysagers, ouverture et am\u00e9nagement de chemins de randonn\u00e9es, production et vente de bois de chauffage.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pepiniere_environnement_consolidation_de_l_activite_bois_de_chauffage_serres_castet_france_4783.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5286040DBCB4FFF9C1257D17005334E3/$file/pepiniere-environnement_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Consolidation de l'activit\u00e9 bois de chauffage"},
{"abstract": "Association : vente de plats bio cuisin\u00e9s, animatio de quartier et accompagnement socio-professionnel des salari\u00e9s en insertion.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/planete_sesame_metisse_le_camion_metisse_saint_ouen_l_aumone_france_4758.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A597B0AA081C3B2AC1257D020050052C/$file/planete-sesame-metisse.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Le Camion M\u00e9tisse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reynerie_services_developper_de_nouveaux_marches_innovants_toulouse_france_4744.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0C8B80CA5E748719C1257CDA002B18ED/$file/reynerie-services(2).jpg", "date": "27/05/2014", "title": "D\u00e9velopper de nouveaux march\u00e9s innovants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_d_asnieres_circulation_ecologique_asnieres_sur_seine_france_4679.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2014", "title": "Circulation \u00e9cologique"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : gardiennage, entretiens d'espaces verts, bricoth\u00e8que, encombrants.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_la_galathee_creation_d_une_blanchisserie_deuil_la_barre_france_4784.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5CD37E0F32C53304C1257D170053CD22/$file/regie-de-quartier-galathee.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "Cr\u00e9ation d'une blanchisserie"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : entreprise d'insertion dans l\u2019entretien d'espaces verts et le nettoyage ext\u00e9rieur, chantiers jeunes, jardins p\u00e9dagogiques, ateliers de bricolage et de jardinage.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_la_rose_des_vents_renovation_du_parc_des_vehicules_professionnels_clichy_sous_bois_france_4757.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E0842773F37507FC1257D02004F78C9/$file/rq-rose-des-vents.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "R\u00e9novation du parc des v\u00e9hicules professionnels"},
{"abstract": "Association : CHRS, d\u00e9l\u00e9gation du 115, Maison Relais, jardin de Cocagne et ateliers d'insertion", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_accueil_rehabilitation_de_la_toiture_chateauroux_france_4741.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ED508E379D5514EBC1257CCF0053C5D9/$file/solidarite-accueil_2.jpg", "date": "16/10/2014", "title": "R\u00e9habilitation de la toiture"},
{"abstract": "L\u2019atelier d\u2019insertion Bara\u2019mel recycle les invendus de pain de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise. Aur\u00e9lie est heureuse de \u00ab donner du temps \u00e0 des personnes qui s\u2019investissent pour les autres \u00bb. Sa co-marraine, Anne-Laure, appr\u00e9cie la \u00ab richesse d\u2019\u00eatre deux, et l\u2019occasion de partager avec une coll\u00e8gue une action extra professionnelle \u00bb.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trajet_recyclage_du_pain_et_alimentation_animale_reze_france_5507.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation2.nsf/61055D43C9FEFEEDC1257F5B0035B24D/$file/2015-05-baramel-60_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_horizon_premiere_ressourcerie_en_ardeche_tournon_sur_rhone_france_4691.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/757AA6CB6012A6E7C1257C60005A4D75/$file/tremplin-horizon_2014.jpg", "date": "06/03/2014", "title": "Premi\u00e8re ressourcerie en Ard\u00e8che"},
{"abstract": "Chantier d\u2019insertion ressourcerie : collecte et enl\u00e8vement, tri, valorisation : (r\u00e9paration, relooking, recyclage) et revente d\u2019objets : meubles, \u00e9lectrom\u00e9nager, livres, jouets, mat\u00e9riel informatique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tri_tout_solidaire_regroupement_des_activites_de_la_ressourcerie_agneaux_france_4652.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BE6E3C3E94CD9B98C1257BE50034A354/$file/tri-tout-solidaire.jpg", "date": "27/05/2014", "title": "Regroupement des activit\u00e9s de la ressourcerie"},
{"abstract": "Production mara\u00eech\u00e8re biologique en chantier d'insertion", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/val_bio_ile_de_france_jardin_d_insertion_la_bio_des_bordes_choisy_le_roi_france_5096.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A8B9872420F89D5EC1257D900038CDA2/$file/val-bio-idf-(2).jpg", "date": "18/12/2014", "title": "Jardin d'insertion \"La Bio des Bordes\""},
{"abstract": "Chantier d'insertion et entreprise d'insertion : collecte de dons de textiles et petite maroquinerie, tri et revente dans une boutique solidaire", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vet_aime_collecte_et_vente_de_vetements_en_pays_de_brive_brive_france_4746.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2DDC84CB39287293C1257CE000328F01/$file/vet-aime_2.jpg", "date": "08/07/2014", "title": "Collecte et vente de v\u00eatements en Pays de Brive"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/abi_06_renovation_de_la_boutique_spitalieri_nice_france_4633.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DCC9AD1B284A19D8C1257BB3005A283C/$file/abi-06-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "R\u00e9novation de la boutique Spitalieri"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actes_collecte_de_dechets_clefs_en_main_talence_france_4637.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2013", "title": "Collecte de d\u00e9chets clefs en main"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aipemp_maraichage_biologique_et_circuit_court_mauze_sur_le_mignon_france_4673.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C817CE285D9D8DEC1257C35004E2E27/$file/aipemp_2013-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Mara\u00eechage biologique et circuit court"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aipi_professionnaliser_l_activite_bois_verneuil_l_etang_france_4307.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2016AACFB5854FA2C1257A46004C5FE0/$file/aipi-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Professionnaliser l\u2019activit\u00e9 bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aipsh_amelioration_de_l_atelier_guidel_france_4322.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A7957F3F2F3F7F36C1257A53005511BE/$file/aipsh-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Am\u00e9lioration de l'atelier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alesie_plateforme_de_coordination_et_d_accompagnement_des_acteurs_de_l_insertion_angouleme_france_4364.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C15D078B4A78FFAC1257AA100461068/$file/alesie-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Plateforme de coordination et d\u2019accompagnement des acteurs de l\u2019insertion"},
{"abstract": "Depuis pr\u00e8s de vingt ans, gr\u00e2ce \u00e0 son atelier de repassage, l\u2019association Amidon 84 permet \u00e0 des femmes de revenir dans le monde du travail.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amidon_84_moderniser_l_activite_repassage_sorgues_france_4355.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B7EC296C9845FB41C1257A940048DB52/$file/amidon84-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ampg_chantier_a2mains_narbonne_france_4630.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B3151E0CF4E34209C1257BAA0041D809/$file/amp(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Chantier A2Mains"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_le_vestiaire_des_guinguettes_bourg_dame_france_4302.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D4BD18EC4FCF9E4FC1257A46004A50F6/$file/ares-2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Le Vestiaire des Guinguettes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aspire_developpement_saumur_france_4673.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0367C3368EF2017DC1257C4A004C1AB4/$file/aspire---2009-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_des_jardins_paysages_des_hortillonnages_culture_et_paysagisme_dans_le_marais_amiens_france_4457.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F4B4E6D84615DDCBC1257B6B00561C3A/$file/jardins-paysages-hortillonages_2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Culture et paysagisme dans le marais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/beausoleil_table_de_cana_hotel_restaurant_en_insertion_gradignan_france_4426.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3A28E8753581209CC1257B24004906A8/$file/beausoleil-table-de-cana_1.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "H\u00f4tel-restaurant en insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chacasol_un_cafe_solidaire_en_gare_delle_france_4662.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8E4595D6192CDAD3C1257C1B003AD7EC/$file/chacasol-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Un caf\u00e9 solidaire en gare"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cildea_un_jardin_en_milieu_tres_rural_boen_france_4450.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/57CF0D788342A258C1257B4E0036CE6E/$file/cildea-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Un jardin en milieu tr\u00e8s rural"},
{"abstract": "\u00c0 son arriv\u00e9e dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, en 2012, la charg\u00e9e d\u2019appels d\u2019offres chez GTM Sud VINCI Construction cherche \u00e0 s\u2019engager comme elle le faisait \u00e0 Annecy. C\u2019est l\u00e0 que son aventure avec les Compagnons B\u00e2tisseurs Provence se construit.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_provence_chantier_ecole_varois_marseille_france_4354.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5168929AA713337C1257A92005361FE/$file/compagnons_batisseurs(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/diversite_rh_favoriser_la_diversite_en_entreprise_besancon_france_4449.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E72FE69B564C5DD9C1257B4E0036511B/$file/diversiterh-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Favoriser la diversit\u00e9 en entreprise"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/drole_de_pain_une_boulangerie_atypique_a_montpellier_montpellier_france_4409.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4036EF4BD1EC68ACC1257B08004D92C3/$file/drole-de-pain-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Une boulangerie atypique \u00e0 Montpellier"},
{"abstract": "\u00c0 33 ans, la responsable d\u00e9veloppement en ressources humaines \u00e0 l\u2019international chez Eurovia s\u2019est investie aupr\u00e8s de La Friperie Solidaire. La marraine n\u2019a qu\u2019une envie : transmettre ses comp\u00e9tences.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_la_friperie_solidaire_nouvelle_ligne_de_production_dediee_a_la_creation_textile_alfortville_france_4471.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C48D13C6EC93A4EC1257B750047D306/$file/emmaus-friperie-solidaire-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_loire_recyclage_des_literies_usagees_saint_priest_en_jarez_france_4403.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CA0C16CE17C51CC9C1257B05003C967D/$file/envie-2e-loire-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Recyclage des literies usag\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envol_orsac_un_nouveau_jardin_dans_l_ain_blyes_france_4438.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4074010C78759407C1257B3C003A9AE6/$file/envol-orsac-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Un nouveau jardin dans l\u2019Ain"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_de_belleville_adapei_41_renovation_du_site_blois_france_4200.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E9317E0B3C685360C1257992004FB64B/$file/esat-de-belleville--(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "R\u00e9novation du site"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/escale_aurore_batiment_et_menuiserie_villeneuve_le_roi_france_4451.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A2B6661ECA79E08DC1257B4E00379FF9/$file/escale---2007-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "B\u00e2timent et menuiserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/estuaire_insertion_nouvelles_technologies_administratives_dematerialisation_de_documents_braud_et_saint_louis_france_4349.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C81C68147F2427BDC1257A8B00459D8B/$file/einta-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "D\u00e9mat\u00e9rialisation de documents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/farinez_vous_une_deuxieme_boulangerie_artisanale_et_solidaire_paris_france_4624.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5842B82026078922C1257BAA0034E7FE/$file/farinez-vous(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Une deuxi\u00e8me boulangerie artisanale et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fcp_atelier_de_preformation_un_retour_vers_la_formation_marcq_en_baroeul_france_4252.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D100B27EB44E1D4EC12579E900534933/$file/fcp-preformation-2013-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Un retour vers la formation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geip_btp_46_accompagner_le_developpement_cahors_france_4410.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2013", "title": "Accompagner le d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/hair_bus_lancement_d_un_eco_bus_\r\nsalon_de_coiffure_et_d_esthetique_paris_france_4459.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2013", "title": "Lancement d\u2019un \u00e9co bus, \r\nsalon de coiffure et d\u2019esth\u00e9tique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initiative_emploi_lavage_ecologique_de_vehicules_dans_le_92_chatillon_france_4353.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/126A70F6B9E51FADC1257A920052C0A0/$file/initiative-emploi-2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Lavage \u00e9cologique de v\u00e9hicules dans le 92"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inservest_recycler_les_vetements_montauban_france_4174.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EB1BD5119AA0333BC125793E005A18FD/$file/inservest-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Recycler les v\u00eatements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/interval_professionnalisation_des_activites_espaces_verts_noyers_sur_cher_france_4344.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22F5F6BA6F8FCE72C1257A83004CD7A8/$file/interval_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Professionnalisation des activit\u00e9s espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/iscra_entretien_d_espaces_verts_saint_girons_france_4448.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ADD2B3C2BC0EB141C1257B4E00356D9C/$file/iscra-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Entretien d\u2019espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_la_voie_romaine_diversification_des_salaries_en_insertion_beaune_la_rolande_france_4418.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D3B63BF8628539D5C1257B120043E1BD/$file/jardin-voie-romaine_2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Diversification des salari\u00e9s en insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/job_services_maraichage_au_jard_insolite_montmorillon_france_4414.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/30903C05973A228EC1257B0800560798/$file/job-services-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Mara\u00eechage au Jard'Insolite"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_boutique_du_linge_ondaine_agro_eco_revalorisation_du_pain_saint_etienne_france_4639.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A799275C53966973C1257BCC003CDAFF/$file/la-boutique-du-linge_revalorisation-pain-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Revalorisation du pain"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_briqueterie_renovation_de_chateaux_picto_charentais_la_foye_monjau_france_4378.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/03/2013", "title": "R\u00e9novation de ch\u00e2teaux picto-charentais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_ferme_de_la_faisanderie_reinsertion_au_cour_de_la_lorraine_bainville_sur_madon_france_4631.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D908B2DE00C48AF6C1257BAA0042A231/$file/ferme-de-la-faisanderie-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "R\u00e9insertion au c\u0153ur de la Lorraine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_maisonnee_insertion_et_solidarite_corbie_france_4224.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/552F602022AFCF70C12579C700492B31/$file/la-maisonnee-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Insertion et solidarit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_table_de_cana_2f_restauration_collective_et_snacking_marseille_france_4454.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6D471221A417903FC1257B4E003A4B67/$file/la-table-de-cana-marseille_2013-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Restauration collective et snacking"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_relais_amenagements_au_jardin_de_cocagne_retiers_france_4257.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2013", "title": "Am\u00e9nagements au jardin de Cocagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_du_pont_de_saillant_un_jardin_de_cocagne_au_coeur_du_pays_de_brive_allassac_france_4365.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2013", "title": "Un jardin de Cocagne au coeur du pays de Brive"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_ateliers_de_la_bruyere_structuration_d_un_pole_laine_saugues_france_4469.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/63A8FB8D1C4832C5C1257B750046C436/$file/ateliers-de-la-bruyere-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Structuration d\u2019un p\u00f4le laine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_ateliers_du_grain_d_or_vers_plus_de_mobilite_vineuil_france_4618.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F3EC0A83167BE5D3C1257BA90054AD32/$file/les-ateliers-du-grain-d-or_2013.jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Vers plus de mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_batisseurs_d_emmaus_construire_pour_plus_fragile_que_soi_neuilly_plaisance_france_4404.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3D5E2136C4B2698EC1257B05004C3C4A/$file/les-batisseurs-emmaus-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Construire pour plus fragile que soi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_fils_d_ariane_revalorisation_du_textile_gap_france_4396.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/96AEF469ED2872F4C1257AF60038D50B/$file/les-fils-d-ariane-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Revalorisation du textile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_lucie_lucie_aux_fourneaux_communay_france_4428.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/86713610821E2364C1257B340051FE64/$file/les-jardins-de-lucie-2013-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Lucie aux fourneaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_du_girou_un_jardin_solidaire_aux_portes_de_toulouse_gragnague_france_4343.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FE3E9C10B6A5F1D1C1257A83004BD345/$file/jardins-du-girou-2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Un jardin solidaire aux portes de Toulouse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potagers_de_marcoussis_un_pole_agroalimentaire_d_insertion_en_essonne_marcoussis_france_4229.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BC4AD7CB48F5B17BC12579CD00569139/$file/les-potagers-de-marcoussis-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Un p\u00f4le agroalimentaire d\u2019insertion en Essonne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_de_vendee_les_jardins_du_coeur_mouilleron_le_captif_france_4207.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ECB42B26950AF16DC1257992005B0A10/$file/restaurants-du-coeur-vendee_2013-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Les Jardins du Coeur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_du_rhone_chantier_d_insertion_espaces_verts_lyon_france_4453.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E9CB33C2B3D7C1F3C1257B4E0038C4F9/$file/restaurants-du-coeur_rhone-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Chantier d'insertion espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_saveurs_du_bois_du_roc_developper_la_production_bio_monestier_france_4352.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/162266A19CECCD2CC1257A8B00537B1B/$file/les-saveurs-du-bois-du-roc---2011-(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "D\u00e9velopper la production bio"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/log_ins_inserer_les_personnes_en_situation_de_handicap_paris_france_4430.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/625A4C06029E3C21C1257B34005310ED/$file/log'ins-(2).jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Ins\u00e9rer les personnes en situation de handicap"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/main_forte_devenir_chauffeur_routier_harnes_france_4345.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8877B51A72F3ADD3C1257A83004D8000/$file/main-forte_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Devenir chauffeur routier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/marguerite_mutualiser_pour_plus_d_efficacite_paris_france_4435.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F17CFA31B340781FC1257B3C0038B386/$file/marguerite_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "Mutualiser pour plus d'efficacit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mistral_hotel_un_hotel_retro_et_solidaire_paris_france_4494.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0C3B485E4B80990DC1257B8A0038FA39/$file/mistral-hotel-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Un h\u00f4tel r\u00e9tro et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/paris_cocagne_le_jardin_du_limon_paris_france_4405.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B238C81F8514D06EC1257B08003609BE/$file/fleur-de-cocagne(2).jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Le Jardin du Limon"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parole_expression_cite_solidaire_toulouse_2013_toulouse_france_4485.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/08DE67589FE3F96DC1257B790058711C/$file/parole-expression-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Toulouse 2013"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/permis_de_vivre_la_ville_banlieues_creatives_paris_france_4466.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/437494E7FAFF0B5FC1257B75004275BC/$file/permis-de-vivre-la-ville(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Banlieues Cr\u00e9atives"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/plaine_de_vie_ca_roule_a_plaine_de_vie_ezanville_france_4401.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D440B2E6F4538692C1257B11005BF968/$file/plaine-de-vie-(2).jpg", "date": "11/07/2013", "title": "\u00c7a roule \u00e0 Plaine de Vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ressources_ouverture_d_une_auberge_rurale_dijon_france_4626.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7FE87753C5F54DA3C1257BAA00362782/$file/ressources-(2).jpg", "date": "19/12/2013", "title": "Ouverture d'une auberge rurale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/retritex_agrandir_et_securiser_le_site_pontivy_france_4427.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2013", "title": "Agrandir et s\u00e9curiser le site"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reciprocite_mediation_au_coeur_du_grand_nancy_nancy_france_4436.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FDF4AC8CB03BB61C1257B3C00396BF6/$file/reciprocitemediation_2.jpg", "date": "22/05/2013", "title": "M\u00e9diation au coeur du Grand Nancy"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_de_lannion_ameliorer_et_professionaliser_les_conditions_de_travail_lannion_france_4493.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FAEE1AEA593BE5D7C1257B8A00387C3C/$file/regie-de-quartier-lannion-(2).jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Am\u00e9liorer et professionaliser les conditions de travail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/savon_fer_travailler_avec_des_clients_professionnels_perpignan_france_4199.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/160A8AE5B478D864C125799200313C53/$file/savon-fer.jpg", "date": "27/03/2013", "title": "Travailler avec des clients professionnels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tarmac_nouveau_jardin_solidaire_d_autoroute_sarge_les_le_mans_france_4456.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2013", "title": "Nouveau jardin solidaire d'autoroute"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/valorise_recyclage_du_papier_dans_le_roannais_riorges_france_4613.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/382082F904140973C1257BA9004FB94B/$file/valorise_2013.jpg", "date": "18/10/2013", "title": "Recyclage du papier dans le Roannais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vexin_insertion_emploi_decouverte_des_metiers_de_l_eco_construction_cormeilles_en_vexin_france_4295.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8C65865BFB48E9ACC1257A460037F921/$file/vexin-insertion-emploi_2013.jpg", "date": "27/03/2013", "title": "D\u00e9couverte des m\u00e9tiers de l\u2019\u00e9co-construction"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aabraysie_developpement_renforcement_des_activites_saint_jean_de_braye_france_4218.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/838322FD463C049CC12579B300551A87/$file/aabraysie_developpement.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Renforcement des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acee_mobilite_electrique_nimes_france_4298.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2F86F8F3A21E2422C1257A4600392088/$file/aceeweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Mobilit\u00e9 \u00e9lectrique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agaci_insertion_au_coeur_des_vosges_remiremont_france_4260.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A864D43CF67C69DEC12579FA0043B18D/$file/agaci.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Insertion au coeur des Vosges"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agir_val_d_albret_entretien_des_rivieres_et_des_chemins_de_randonnee_nerac_france_4305.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B06D539F75F1DF93C1257A46004B8188/$file/agir-val-dalbret-2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Entretien des rivi\u00e8res et des chemins de randonn\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arcoss_l_eau_vive_amelioration_des_conditions_de_travail_anduze_france_4203.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FE455CBC0625645C125799200512AE3/$file/arcoss---2008-vignette.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Am\u00e9lioration des conditions de travail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_du_coglais_chantier_solid_r_au_feminin_saint_etienne_en_cogles_france_4022.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2237AE3BC6275B7FC125787A0032698A/$file/association_du_coglais.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Chantier SOLID'R au f\u00e9minin"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/batiment_qualite_service_croissance_de_l_activite_argenteuil_france_4116.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FB533E92E85B1225C12578D3004F0219/$file/batimentqualiteservice_webvignette.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Croissance de l'activit\u00e9"},
{"abstract": "Depuis deux ans, Jean-Louis Arcelin est l\u2019un des deux parrains d\u2019Altern\u2019Mobil, une entreprise sociale de transports \u00e9cologiques qui aide des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi \u00e0 retrouver un travail \u00e0 Toulouse.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/biclou_tolosa_altern_mobil_mobilite_de_proximite_toulouse_france_4264.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/927A70D494091938C12579FA004899CC/$file/biclou.jpg", "date": "24/05/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/buffet_de_la_gare_du_fayet_creation_d_un_restaurant_d_insertion\r\nau_pied_du_mont_blanc_passy_france_4225.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2B401C3ADDD72F0CC12579C70049D1C1/$file/fayet.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un restaurant d\u2019insertion\r\nau pied du Mont-Blanc"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/c3r__plateforme_solidaire_en_roannais_creation_d_une_plateforme_solidaire_de_collecte_et_de_tri_des_encombrants_roanne_france_4284.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/98962650F5E66493C1257A400056C845/$file/c3r_2.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme solidaire de collecte et de tri des encombrants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_emploi_optimisation_de_l_activite_montbeliard_france_4015.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/210402FED4EAE1C8C12578790036C6F7/$file/vignettewebcapemploi.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Optimisation de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/carton_plein_75_recyclage_du_carton_parisien_paris_france_4328.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/12/2012", "title": "Recyclage du carton parisien"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chenelet_l_ecologie_au_service_du_solidaire_bonningues_les_calais_france_4254.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/347B623F259E785EC12579F3005633B4/$file/chenelet(2).jpg", "date": "20/12/2012", "title": "L\u2019\u00e9cologie au service du solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chrysalide_pour_une_collecte_textile_a_grande_echelle_saint_etienne_france_4035.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/88A21B240C597685C1257887003034AF/$file/chrysalide_2.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Pour une collecte textile \u00e0 grande \u00e9chelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/citrus_insertion_en_milieu_rural_laguepie_france_4383.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/12/2012", "title": "Insertion en milieu rural"},
{"abstract": "Lanc\u00e9 en 2002 par le Comit\u00e9 Mosellan de Sauvegarde des Enfants et des Adolescents (CMSEA), le Point d\u2019accueil Ecoute Jeunes (PAEJ) prend en charge de jeunes adultes, en situation de pauvret\u00e9 et d\u2019exclusion sociale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cmsea__point_accueil_ecoute_jeunes_les_sentiers_de_l_avenir_metz_france_4276.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/14316D473366EDC0C1257A300045E0C8/$file/point_ecoute.jpg", "date": "12/07/2012", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/detours_nouveaux_equipements_cunlhat_france_4140.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/672ADA7930A99975C12578E700585962/$file/detours_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Nouveaux \u00e9quipements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/easi_diversification_des_activites_seyssinet_france_4213.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D52361C58697E8D8C12579AD005823DC/$file/easi_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Diversification des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eidra_bio_et_local_rumilly_france_4294.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/61E4A1E59891D05DC1257A4600378089/$file/eidra_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Bio et local"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/elan_createur_cite_solidaire_rennes_2012__cap_sur_l_emploi_dans_les_quartiers_rennes_france_4370.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/08CC5C7CF6FC628DC1257AA20051589A/$file/elan-createur_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Rennes 2012 - Cap sur l'emploi dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/era_travaux_forestiers_dans_les_alpes_de_haute_provence_forcalquier_france_4228.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Travaux forestiers dans les Alpes de Haute-Provence"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_adpep_52_une_blanchisserie_respectueuse_de_l_environnement_bourbonne_les_bains_france_3936.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4CB61D650EF21239C12578730043AD5F/$file/esat.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Une blanchisserie respectueuse de l'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_edmond_albius_alefpa_nouvel_atelier_d_impression_saint_paul_france_4304.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Nouvel atelier d'impression"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_les_ateliers_cite_jardins_apei_suresnes_puteaux_amelioration_des_conditions_de_travail_suresnes_france_4204.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2012", "title": "Am\u00e9lioration des conditions de travail"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espaces_renovation_d_une_base_vie_chaville_france_4311.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/441F4C44A6ACC315C1257A46004FB79A/$file/espacesweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "R\u00e9novation d'une base vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_herault_renforcer_l_accompagnement_montpellier_france_4262.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AF5690EC0633E0B3C12579FA00467FC4/$file/img_4942.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Renforcer l'accompagnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/graine_d_id_nouvelle_conserverie_de_legumes_la_roche_sur_yon_france_4247.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C3EE9FDDD78B2E4EC12579E9004FBCDD/$file/graine-id_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Nouvelle conserverie de l\u00e9gumes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/horts_solidaris_renovation_de_vergers_potagers_pour_l_implantation_d_un_jardin_de_cocagne_majorque_france_4336.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/95411F1E6E426AC9C1257A7200339BB9/$file/horts-solidaris_web.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "R\u00e9novation de vergers-potagers pour l'implantation d'un jardin de Cocagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_ecole_de_la_cite_une_ecole_d_un_genre_nouveau_ouverte_a_tous_saint_denis_france_4374.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/12/2012", "title": "Une \u00e9cole d\u2019un genre nouveau ouverte \u00e0 tous"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_homme_debout_demenagement_social_et_reconditionnement_de_meubles_saint_herblain_france_4161.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/789A3AE12C0D8B69C125792F00360678/$file/lhommedebout.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement social et reconditionnement de meubles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_cant_auch_un_resto_d_insertion_au_cirque_auch_france_4255.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/19CB32AD60574CEEC12579F90033E947/$file/cant-auch_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Un resto d\u2019insertion au cirque"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_ferme_de_cocagne_projet_d_eco_construction_peyrins_france_4148.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9AFF16FF898A1BB6C1257917005119B6/$file/ferme-de-cocagne_2.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Projet d'\u00e9co-construction"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_sauvegarde_95_deplacements_urbains_saint_ouen_l_aumone_france_4184.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C92ECBF39486E97DC125796500562D26/$file/p1210687.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "D\u00e9placements urbains"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_tresse_recyclage_du_textile_saint_medard_de_mussidan_france_4110.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9047027E36A06C44C12578D1003984EB/$file/la-tresse---c-luc-benevello-2011-vignette.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Recyclage du textile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_verdiniere_entretien_du_littoral_retais_rivedoux_france_4059.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA7AF628F1440E97C1257899003234AD/$file/la-verdiniere_2012-vignette.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Entretien du littoral r\u00e9tais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_relais_restauration_developpement_du_restaurant_d_insertion_pantin_france_4156.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/51689906658FD2A6C12579270053BB3A/$file/le-relais-restauration_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "D\u00e9veloppement du restaurant d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_chantiers_tramasset_formation_de_charpentier_bois_le_tourne_france_4130.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/03F5F8533C7834E2C12578E1004A6B6B/$file/tramasset.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Formation de charpentier bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_coteaux_des_hauts_de_garonne_renforcement_des_activites_cenon_france_4242.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CCBE7A5AF82E04D2C12579E9004D1BB2/$file/les-coteaux-des-hauts-de-garonne_2.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Renforcement des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_cocagne_en_limousin_production_de_plants_biologiques_couzeix_france_4066.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8E9C5F213E573BADC125789B00354C36/$file/jardins-de-cocagne-limousin_photoweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Production de plants biologiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_contrat_nouvel_espace_d_accueil_et_formation_montreuil_en_touraine_france_3918.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0140DA51FC3BDB14C12578540059B930/$file/jardins-de-contrat_vignetteweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Nouvel espace d'accueil et formation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/minos_insertion_insertion_par_les_espaces_verts_ostricourt_france_4160.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D54EFB7E51653FECC12579270055F30D/$file/minos_insertion.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Insertion par les espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mobileco_services_eco_mobiles_solidaires_montpellier_france_4251.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/12/2012", "title": "Services \u00e9co-mobiles solidaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mosaicites_la_mosaique_vecteur_d_insertion_et_de_citoyennete_nice_france_4178.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C74BA99C7D199609C1257960004A02F9/$file/mosaicites_2012_vignetteweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "La mosa\u00efque, vecteur d'insertion et de citoyennet\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/multi_services_developpement_msd_voil_avenir_chantier_d_insertion_autour_du_bateau_vaulx_en_velin_france_4155.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AD359A28E0022865C125792700530C83/$file/voilavenir.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Voil'Avenir, chantier d'insertion autour du bateau"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oasure_des_roseaux_pour_l_emploi_saint_just_saint_rambert_france_4114.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E7C36C3F2D8F79C7C12578D3004C392E/$file/oasure.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Des roseaux pour l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/orchis_developpement_de_l_antenne_de_noyant_de_touraine_loches_france_4281.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C3C2B72A8C0BA2FAC1257A400054A67E/$file/orchis_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "D\u00e9veloppement de l'antenne de Noyant de Touraine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pain_et_partage_bou_sol_pour_boulangerie_solidaire_marseille_france_4360.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/00A086236D4AEBE2C1257A9C0030FB53/$file/pain-et-partage_2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Bou\u2019Sol, pour boulangerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/projeter_sans_frontieres_cohesion_sociale_et_economie_solidaire_en_colombie_bogota_france_4329.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F13C05829EA5BA30C1257A5D0045DE13/$file/projeter-sans-frontieres_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Coh\u00e9sion sociale et \u00e9conomie solidaire en Colombie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/qualiservices_espaces_verts_et_nettoyage_urbain_dans_les_cites_villeneuve_la_garenne_france_4227.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0B368413D81D210CC12579CD00551D80/$file/qualiservicesweb.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Espaces verts et nettoyage urbain dans les cit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/racing_sport_auto_cite_solidaire_le_havre__formation_innovante_saint_romain_de_colbosc_france_4290.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/20F64EC560CA69DEC1257A410031AEFC/$file/rsa.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Le Havre - Formation innovante"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/recycleco_diversifier_les_metiers_verts_lescar_france_4238.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/91C99ED262BF3D86C12579D80037E985/$file/recycleco.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Diversifier les m\u00e9tiers verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rertr_i_chantier_d_insertion_cuisine_cahors_france_4330.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BD4CB68E44CC812BC1257A5D004EE9FB/$file/rertr_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "I. Chantier d\u2019insertion cuisine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_bagneux_jardins_pedagogiques_bagneux_france_4202.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/24F6D6CC303006EEC12579920050D88D/$file/jardins.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Jardins p\u00e9dagogiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_fecamp__paris_12_nouveaux_services_paris_france_4265.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F44E2534D495631AC12579FA004AB962/$file/rqfecamp.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Nouveaux services"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_genivert_proprete_et_mediation_urbaine_lormont_france_4226.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0FED5233865E636BC12579C7004A35DF/$file/regie-de-quartier-genivert_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Propret\u00e9 et m\u00e9diation urbaine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reseau_cocagne_des_fleurs_bio_locales_et_solidaires_en_ile_de_france_paris_france_4267.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6B1926B1D377D7D5C1257A13004BE4F5/$file/reseau-cocagne-(2).jpg", "date": "12/07/2012", "title": "Des fleurs bio, locales et solidaires en Ile-de-France"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/resines_esterel_azur_nouvel_atelier_eco_maroquinerie_cannes_france_4253.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2CBD442A3925195CC12579F000561CFC/$file/resines-esterel-azur_web.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "Nouvel atelier \u00e9co-maroquinerie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/resine_chantier_d_insertion_par_l_audiovisuel_et_le_multimedia_draguignan_france_4158.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "18/10/2012", "title": "Chantier d'insertion par l'audiovisuel et le multimedia"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_emploi_creation_d_une_etti_paris_france_4240.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/93EB5F26DA2ABB7DC12579E5005825DB/$file/secours-emploi_2012.jpg", "date": "18/10/2012", "title": "Cr\u00e9ation d'une ETTI"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/secours_populaire_de_la_correze_demenagement_social_et_insertion_tulle_france_4266.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/45A00B67002946D3C12579FE0042682C/$file/img_0115.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement social et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/serviplus_ile_de_france_logistique_de_la_communication_et_des_promotions_torcy_france_4120.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/22A509A1F6FEC795C12578D30052B2AD/$file/serviplus_photoweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Logistique de la communication et des promotions"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_environnement_insertion_rehabilitation_du_patrimoine_bati_saint_sauvant_france_4256.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C550E870DCB44B16C12579F9003546BF/$file/solidarite-environnement-insertion_2012.jpg", "date": "20/12/2012", "title": "R\u00e9habilitation du patrimoine b\u00e2ti"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solipass_developpement_de_l_activite_etriche_france_4201.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CF01DE52BF0A0E9EC125799200506D2A/$file/solipass.jpg", "date": "12/07/2012", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/synergies_chantiers_educatifs_cite_solidaire_grenoble_2012_grenoble_france_4232.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/605A20D41F7F9252C12579D40030F34D/$file/synergie.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Grenoble 2012"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/terre_de_maix_sous_traitance_industrielle_gerardmer_france_4189.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3C244444573843E3C125796500598491/$file/terre-de-maix_vignetteweb.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Sous-traitance industrielle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_42_innovation_chantiers_batiment_et_espaces_verts_saint_etienne_france_4027.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/83B33585B42DF0FCC1257881003E5685/$file/tremplin_42.jpg", "date": "24/05/2012", "title": "Chantiers b\u00e2timent et espaces verts."},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vitamine_t_a_table_citoyens_baluchon_mon_diner_maison_romainville_france_4210.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/09BDEAFFFDD9DDE3C125799E005D8B35/$file/baluchon-2.jpg", "date": "27/03/2012", "title": "Baluchon, mon d\u00eener maison"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/abeilles_aide_et_entraide_abeilles_maraicheres_yerres_france_3909.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/82689FE7D7555C3CC125784500508866/$file/abeilles_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Abeilles mara\u00eech\u00e8res"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/accueil_et_culture_cite_solidaire_sarcelles_2011_sarcelles_france_3928.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Sarcelles 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adice_cite_solidaire_tourcoing_2011_roubaix_france_4166.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afdas_eco_grenier_solidaire_bon_encontre_france_3976.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/759348F0A7FD9C7CC125787800406CD0/$file/afdas(2).jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Eco-grenier solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agerad_valorisation_des_marais_du_blayais_saint_aubin_de_blaye_france_4031.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Valorisation des marais du blayais"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aide_emploi_services_des_pommes_au_menu_redon_france_3914.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4DDDBDF038F98DC7C125784F003DFF83/$file/aida.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Des pommes au menu"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aime_formation_a_l_eco_construction_joyeuse_france_3843.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D65749F3A7348BC2C12577B900411A62/$file/aime-2011.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Formation \u00e0 l'\u00e9co-construction"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aldeclic_une_entreprise_d_insertion_en_zus_au_mans_allonnes_france_3680.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7223AEA6EF23B658C1257749005760BB/$file/aldeclic.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Une entreprise d\u2019insertion en ZUS au Mans"},
{"abstract": "L\u2019association Annaba croit \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9criture, de la lecture et de la diction pour ouvrir le dialogue. Fond\u00e9e en 1997, elle travaille \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des enfants en difficult\u00e9 et favorise l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi de m\u00e8res isol\u00e9es et illettr\u00e9es.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/annaba_formations_dans_les_quartiers_prioritaires_joue_les_tours_france_4089.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C965458CE8C6F21EC12578B50046F072/$file/vignetteannaba2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/antenne_solidarite_levezou_segala_maraichage_et_espaces_naturels_cassagnes_begonhes_france_4139.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7DA6885B26561BA1C12578E70057B622/$file/antenne-solidarite-levezou-segala-2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Mara\u00eechage et espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/api_montage_sous_traitance_industrielle_scionzier_france_3763.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AE7720CF4AA41B88C125776C0033E35B/$file/apimontage.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Sous-traitance industrielle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apie_insertion_a_saint_nazaire_saint_nazaire_france_3920.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Insertion \u00e0 Saint-Nazaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arcins_environnement_service_entretien_d_espaces_verts_et_naturels_begles_france_4109.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/625ADE7F9908A0C4C12578D1003918B7/$file/arcinsenvservicesvignette2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Entretien d\u2019espaces verts et naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_coop_reinsertion_des_plus_exclus_hourtin_france_4055.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/77C4D665C641019DC1257894003FDEE8/$file/imagewebarescoop.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "R\u00e9insertion des plus exclus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/artois_technique_service_association_intermediaire_warlincourt_les_pas_france_3892.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A2CB7CD325EFE9B1C125780E004AB166/$file/artoistechniqueservice2011imageweb.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Association interm\u00e9diaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_de_service_et_d_aide_au_travail_des_aveugles_et_amblyopes_de_france_acces_a_l_emploi_des_malvoyants_paris_france_3732.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C7981567E9B4035EC12577660031D7E4/$file/asataf-2011.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi des malvoyants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_de_la_pierre_d_angle_formation_taille_de_pierre_brignoles_france_4042.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6774D9AA85862387C125788D002AA644/$file/atelierpierredangle_vignett.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Formation taille de pierre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atre_reorganisation_de_la_blanchisserie_alencon_france_3865.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B0AD94B8C15CC925C12577EA0056B409/$file/atre_2011.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "R\u00e9organisation de la blanchisserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/au_fil_de_l_eau_navigation_douce_en_val_de_marne_choisy_le_roi_france_3791.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/35E74FAF539C0B0DC125776F0049B712/$file/aufileau_vignette.gif", "date": "19/05/2011", "title": "Navigation douce en Val-de-Marne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_nouvelle_maison_des_chomeurs_atelier_informatique_toulouse_france_3766.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B52EB6D5A3A3EB40C125776C0035F5DF/$file/avenirnmdc.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Atelier informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bativie_une_entreprise_d_insertion_en_yvelines_chanteloup_les_vignes_france_3863.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Une entreprise d\u2019insertion en Yvelines"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_solidaire_extension_de_l_espace_cultivable_blois_france_4030.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7A3DC63359FF53F4C12578810041737B/$file/biosolidaire_vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Extension de l\u2019espace cultivable"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cafes_chantier_environnement_la_mure_france_3961.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/79FB15ECC71BAF17C12578780028002C/$file/cafes_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Chantier environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/clarisse_environnement_une_oliveraie_conservatoire_et_solidaire_frejus_france_3915.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B880635D83F8328CC1257850004E751E/$file/clarisse_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Une oliveraie conservatoire et solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/club_services_sud_ouest_une_nouvelle_conciergerie_solidaire_bordeaux_france_4054.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6338320A847ACBE7C1257894003F0ED2/$file/club-services-sud-ouest-2011.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Une nouvelle conciergerie solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_bretagne_une_solidarite_a_batir_rennes_france_3803.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C7DEAF738B4206CC125778F0049EAB6/$file/compagnonsbretagne_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Une solidarit\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/construire_se_reconstruire_par_le_nettoyage_et_les_espaces_verts_mulhouse_france_4147.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FD4E4A2E446CAD3DC12579110053ED51/$file/construire_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Se reconstruire par le nettoyage et les espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/crd3e_reemploi_et_insertion_vauvert_france_4149.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/214BB34C3F76DED9C125791A00513437/$file/crd3e-2011.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "R\u00e9emploi et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_defi_projet_riquet_au_service_des_grands_exclus_paris_france_3933.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0743DD41BE9A6FA2C12578640055FB6C/$file/emmaus_vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Projet Riquet au service des \"grands exclus\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_loire_une_mezzanine_pour_grandir_saint_etienne_france_4056.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F480689BB1C6B402C1257896002C4FE5/$file/envie-2e-loire-(2).jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Une mezzanine pour grandir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epices_formation_qualification_en_guadeloupe_baie_mahault_france_4016.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2011", "title": "Formation-qualification en Guadeloupe"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/erdre_et_loire_initiatives_couture_et_recyclage_ancenis_france_3963.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1B5A9F281B5FF264C1257878002977F5/$file/erdre-et-loire-initiative_siteweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Couture et recyclage"},
{"abstract": "Afin que le handicap ne soit pas un frein \u00e0 l'\u00e9panouissement social et professionnel, l'Association des handicap\u00e9s adultes des montagnes du matin (Adhama) agit pour favoriser l'autonomie des personnes atteintes d'une infirmit\u00e9 mentale.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_creations_adhama_nouveaux_equipements_de_securite_bussieres_france_3826.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A68932A71777C84CC12577A80043FC62/$file/esatcreationsadhama.jpg", "date": "24/03/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espace_72_nettoyage_ecologique_des_voitures_la_chapelle_saint_aubin_france_3883.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D7EE7BCF04385ADFC125780D0055BA42/$file/espace72_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Nettoyage \u00e9cologique des voitures"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ferme_de_saintary_rationalisation_de_la_production_rimondeix_france_3737.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EFDB87705325F9BDC1257766003406DE/$file/ferme-de-saintary_2.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Rationalisation de la production"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_gard_formation_et_insertion_nimes_france_4002.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/250EEB0C83D70AC7C1257879002A9328/$file/geiqbtpgard_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Formation et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_37_qualification_dans_le_batiment_loches_france_3965.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Qualification dans le b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geth_passerelles_vers_l_emploi_pour_personnes_handicapees_voiron_france_4138.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F36E677A1AB9C4BFC12578E700571EBD/$file/geth.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Passerelles vers l\u2019emploi pour personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/gren_maraichage_bio_en_bourgogne_sainte_colombe_sur_seine_france_3935.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4BA7BC071390F303C12578680042C948/$file/gren_2.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Mara\u00eechage bio en Bourgogne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_et_insertion_developpement_du_chantier_bruay_la_buissiere_france_3808.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A5950D2FE8BF5ECC125778F004EDCF4/$file/habitatetinsertion.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "D\u00e9veloppement du chantier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/harmonie_mekong_une_ecole_d_artisanat_pour_les_jeunes_vietnamiens_paris_france_4071.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ED3F2ACD227AEEA1C12578A100321D59/$file/harmoniemekong_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Une \u00e9cole d\u2019artisanat pour les jeunes vietnamiens"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/horizons_ouverture_d_une_cuisine_pedagogique_etampes_france_3638.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0B5580CA642BA1E9C125771F00559404/$file/horizons11_vignette.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "Ouverture d'une cuisine p\u00e9dagogique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/icare_ouverture_des_jardins_du_trefle_rouge_sentheim_france_3974.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1A1E1F272686EC9DC125787800331427/$file/icarevignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Ouverture des Jardins du Tr\u00e8fle rouge"},
{"abstract": "Imagine 84 est un collectif d\u2019associations qui luttent contre l\u2019exclusion depuis 1985 en Avignon et dans tout le Vaucluse. Son p\u00f4le \u00ab aide alimentaire \u00bb avec son chantier d\u2019insertion \u00ab Les Jardins de la M\u00e9diterran\u00e9e \u00bb soutient depuis 2009 les plus d\u00e9munis. N\u00e9 de la recommandation du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de manger cinq fruits et l\u00e9gumes par jour, cet atelier de tri et de reconditionnement de fruits et l\u00e9gumes conjugue deux valeurs solidaires : aide \u00e0 l\u2019insertion professionnelle et lutte contre le gaspillage de produits frais, particuli\u00e8rement lourd dans le Vaucluse et les Bouches-du-Rh\u00f4ne, avec une centaine de tonnes de fruits et l\u00e9gumes jet\u00e9e quotidiennement \u00e0 tous les niveaux de la fili\u00e8re.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/imagine_84_les_jardins_de_la_mediterranee_avignon_france_4064.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F6346B887C0AFF4EC125789B002E11D0/$file/imagine84_vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/indibatp_nouveaux_locaux_pour_se_developper_strasbourg_france_3823.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Nouveaux locaux pour se d\u00e9velopper"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inter_s_flandre_accompagner_vers_l_emploi_tourcoing_france_4037.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/28D44D46B8DD1F62C12578880026312A/$file/intersflandres2011_vignette.gif", "date": "19/05/2011", "title": "Accompagner vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jade_developpement_du_chantier_d_insertion_batiment_la_courneuve_france_4134.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/36A956B01DBBD01EC12578E70054A448/$file/jadevignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "D\u00e9veloppement du chantier d'insertion b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_soli_bio_le_jardin_rural_de_voves_chartres_france_3913.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C7DB1531D569A361C125784E003ECA0C/$file/jardins-soli-bio-2011-vigne.gif", "date": "24/03/2011", "title": "Le Jardin rural de Voves"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardins_de_cocagne_de_thaon_les_vosges_professionnalisation_de_l_exploitation_thaon_les_vosges_france_4090.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FA12BD6B439D21EFC12578B60030247E/$file/vignettejardindethaonlesvosges2011.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "Professionnalisation de l\u2019exploitation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_glanerie_reemploi_dans_le_grand_toulouse_toulouse_france_3767.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3D640445F2304E0DC125776C0036943C/$file/laglanerie.jpg", "date": "24/03/2011", "title": "R\u00e9emploi dans le Grand Toulouse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_montagne_vivra_formation_informatique_cormeilles_en_parisis_france_3957.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3A3ACF72734089E5C1257878002A76AE/$file/lamontagnevignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Formation informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_reserve_des_arts_une_ressourcerie_sur_le_territoire_le_plus_dense_d_europe_paris_france_4145.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C7CB396F9902492C12578F1005B5CDF/$file/reserveart_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Une ressourcerie sur le territoire le plus dense d\u2019Europe"},
{"abstract": "Depuis d\u00e9but 2011, la toute jeune association Le Tri d\u2019Emma collecte et trie des milliers de tonnes de textiles usag\u00e9s, dans la r\u00e9gion de Roanne dans la Loire, qui seront ensuite recycl\u00e9s par des r\u00e9seaux sp\u00e9cialis\u00e9s.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_tri_d_emma_plateforme_de_tri_textile_en_roannais_villerest_france_3733.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CA71F2C8F35922F7C125776600324C60/$file/letridemma_vignette.jpg", "date": "24/03/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_badauds_associes_des_caravanes_extraordinaires_nantes_france_3861.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Des caravanes extraordinaires"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_las_planes_maraichage_et_reinsertion_labastide_saint_pierre_france_3893.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6DC7976A0573AA5DC125780F0051A142/$file/jardinslasplanes_vignette.gif", "date": "19/05/2011", "title": "Mara\u00eechage et r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_du_buech_verger_de_memoire_verger_de_demain_laragne_france_4118.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/86A6AE6B63CA27EBC12578D30051BC33/$file/jardinsbuechvignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Verger de m\u00e9moire, verger de demain"},
{"abstract": "Le chantier d\u2019insertion permet \u00e0 des personnes en difficult\u00e9 de retrouver le chemin de l\u2019emploi, en passant six mois \u00e0 d\u00e9couvrir le mara\u00eechage biologique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_saveurs_du_bois_du_roc_consommer_local_et_solidaire_monestier_france_4051.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5B6735DF80CD8134C125789200301EE6/$file/les-saveurs-du-bois-du-roc---2011-(2).jpg", "date": "07/07/2011", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_serres_des_pres_maraichage_et_insertion_villeneuve_d_ascq_france_4062.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4036D6162CDE1EA0C125789B002B9512/$file/serresdespres_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Mara\u00eechage et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mosaique_formation_aux_metiers_du_bois_boulazac_france_3774.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5DB025A75EE77031C125776C003F9ACE/$file/mosaique_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Formation aux m\u00e9tiers du bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/neptune_bric_a_brac_solidaire_montreuil_france_3956.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6C7530D2DBAB1278C1257877004DE6AA/$file/neptune(2).jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Bric-\u00e0-brac solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/objectif_emploi_cite_solidaire_tourcoing_2011_tourcoing_france_4169.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Tourcoing 2011"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/quoi_de_neuf_docteur_professionnalisation_de_la_blanchisserie_villeneuve_d_ascq_france_4053.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Professionnalisation de la blanchisserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/respir_valorisation_du_bois_saint_yrieix_la_perche_france_3838.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EA7AA0ACE3E9650DC12577B90038A5FA/$file/respir_vignette.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "Valorisation du bois"},
{"abstract": "R\u00e9gie de quartier : entretien d\u2019espaces verts, entretien, peinture pour les organismes HLM et particuliers, animations de quartiers et accompagnement socio-professionnel.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_vendome_amenagement_d_un_batiment_industriel_vendome_france_3959.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F0E4BDDFDFFFFC08C1257878002DFB6F/$file/rq-vendome(2).jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Am\u00e9nagement d'un b\u00e2timent industriel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_multiservices_viry_grigny_communiquer_pour_se_developper_viry_chatillon_france_4104.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/07/2011", "title": "Communiquer pour se d\u00e9velopper"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_des_portes_de_l_essonne_une_regie_en_developpement_athis_mons_france_4150.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/70E650D0DBCA88E0C125791A0052B323/$file/les_portes_de_lessonne_2011_vignetteweb.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Une r\u00e9gie en d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_dijon_tb_developpement_durable_developpement_du_lavage_ecologique_dijon_france_4146.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CFFD1DC5F46A68EBC1257911005398FE/$file/sineodijonweb.jpg", "date": "15/12/2011", "title": "D\u00e9veloppement du lavage \u00e9cologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/skol_ar_mor_l_ecole_de_la_mer_mesquer_france_3872.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/66A65543A1401C6AC12577F4005432D6/$file/skol-ar-mor-2011.jpg", "date": "19/05/2011", "title": "L\u2019\u00e9cole de la mer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solid_action_experimentation_innovante_au_service_des_plus_exclus_saint_hilaire_du_touvet_france_4063.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B25D1B95413DD33C125789B002C6753/$file/solidaction_vignette.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Exp\u00e9rimentation innovante au service des plus exclus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_femmes_grenoble_isere_sous_l_arbre_fruite_grenoble_france_3903.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "24/03/2011", "title": "Sous l'Arbre Fruit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/taf_et_maffe_cuisine_d_insertion_a_saint_denis_saint_denis_france_4099.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3465EC8B4BBB6726C12578BD005563B0/$file/taf_vignette.jpg", "date": "07/07/2011", "title": "Cuisine d'insertion \u00e0 Saint-Denis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trait_d_union_entraide_emploi_un_nouvel_espace_d_accueil_issy_les_moulineaux_france_3904.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/05/2011", "title": "Un nouvel espace d'accueil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_chantiers_developpement_du_jardin_d_insertion_audun_le_tiche_france_3895.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/05/2011", "title": "D\u00e9veloppement du jardin d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vestetic_recyclage_de_vetements_beaumont_de_lomagne_france_4105.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/97846C1A803C8761C12578BE002D864F/$file/vestetic_siteweb.jpg", "date": "13/10/2011", "title": "Recyclage de v\u00eatements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vega_entretien_des_espaces_forestiers_toulon_france_4091.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/10/2011", "title": "Entretien des espaces forestiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ace_71_insertion_dans_les_entreprises_chalon_sur_saone_france_3552.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2D37099EC208DAA3C125768C0055619F/$file/ace71.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Insertion dans les entreprises"},
{"abstract": "L\u2019Association citoyenne pour l\u2019insertion solidaire et \u00e9conomique (Acise) n\u2019assure plus \u00ab seulement \u00bb l\u2019accueil des sans-abris. Elle s\u2019occupe \u00e9galement de leur r\u00e9insertion, avec la mise en place d\u2019un atelier de couture\u2026 Une seconde chance pour des personnes en train de se reconstruire.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acise_boutique_de_vetements_fort_de_france_france_3432.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2FC86D3864431B60C12575FC004A1ECF/$file/acise.jpg", "date": "20/05/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actif_azur_recyclage_informatique_et_insertion_antibes_france_3273.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BA2B5B940D80AB9FC125757B00528B4F/$file/actifazur.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Recyclage informatique et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/action_formation_insertion_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3757.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7A3204DE4EAF3E6DC12577680047210B/$file/actionformationinsertion.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afep_une_ecole_de_la_reussite_saint_etienne_france_3562.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/26C14AFD5C30BC3CC125768C0058E04D/$file/afep_illustration.gif", "date": "14/10/2010", "title": "Une \u00e9cole de la r\u00e9ussite"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aisp_metiers_de_l_environnement_la_fleche_france_3659.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/61B2429F7F6569FEC1257746004F5E32/$file/aisp.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "M\u00e9tiers de l'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alpej_second_oeuvre_batiment_et_espaces_verts_montargis_france_3529.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2D26B73516E25D87C125767B004CFE8B/$file/alpej.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Second oeuvre b\u00e2timent et espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alveole_une_plate_forme_dediee_a_l_eco_construction_saint_pierre_en_faucigny_france_3835.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E436E4144769B7E6C12577AE00502C3A/$file/alveole.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Une plate-forme d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9co-construction"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/artis_multimedia_cite_solidaire_saint_denis_2010_saint_denis_france_3875.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/ACCAAED02E065CDAC12577FC0039E705/$file/artismultimedia.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Saint-Denis 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/are_33_association_intermediaire_bordeaux_france_3635.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/922BF637ABBEB1B0C125771B0033DA84/$file/are.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Association interm\u00e9diaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ascise_travaux_en_bois_toulaud_france_3870.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D63EA3A92779F09BC12577F100390931/$file/ascise.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Travaux en bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_82_developpement_de_l_activite_montauban_france_3443.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2010", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_environnement_retrouver_la_croissance_talant_france_3622.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5DE807E10C593F3BC1257706004794FB/$file/avenir_environnement.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Retrouver la croissance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bati_toit_maisons_economes_le_havre_france_3413.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/433084545DEA86C0C12575FC00366E82/$file/batitoit.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Maisons \u00e9conomes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/brillo_proprete_et_insertion_narbonne_france_3668.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7FB92CE801F96043C1257749004DA492/$file/brillo.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Propret\u00e9 et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_marseille_voile_et_education_a_l_environnement_au_service_de_l_insertion_marseille_france_3834.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B7163773C3672477C12577AE002EB6E1/$file/capmarseille2007.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Voile et \u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement au service de l\u2019insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/castel_renaudais_insertion_solutions_ecologiques_chateau_renault_france_3510.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/04AF23638C1EDFD5C12576740057B6D8/$file/association_cri.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Solutions \u00e9cologiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/champ_des_cimes_batiment_bio_climatique_passy_france_3649.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1442DDC7017F0943C125771B002F618F/$file/champdescimes.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "B\u00e2timent bio-climatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/construir_eco_production_de_briques_de_chanvre_montreuil_en_touraine_france_3570.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/520AA9CB88FE1AC6C12576AC005A984D/$file/vignettewebconstruireco.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Production de briques de chanvre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/copiver_une_nouvelle_imprimerie_verte_le_plessis_robinson_france_3620.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/84BDFD434A4EA8A4C12576F900518B87/$file/copiver.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Une nouvelle imprimerie verte"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/emmaus_la_friperie_solidaire_un_nouvel_atelier_couture_maisons_alfort_france_3730.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/08667A55575BA6C7C12577660030BC2B/$file/emmaus-friperie-solidaire-(2).jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Un nouvel atelier couture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entr_aide_ouvriere_un_nouveau_chantier_environnement_tours_france_3621.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A361FFDCECA4ED1C12576FD004B1D0B/$file/entraideouvriere.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Un nouveau chantier environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_midi_pyrenees_professionnalisation_des_activites_portet_sur_garonne_france_3402.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB6F949E73A19033C12575FC002E07CD/$file/envie2emidipyrenees2007.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Professionnalisation des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_les_prairies_adapei_72_nouveau_service_traiteur_le_mans_france_3465.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D15FB1F78CAEA6FAC12576340055C063/$file/esatlesprairies.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Nouveau service traiteur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/femmes_actives_atelier_fer_et_refaire_saint_denis_france_3272.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DFDA30C2F55EC946C125757B0051C37A/$file/femmesact.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Atelier Fer et refaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/federation_d_animation_rurale_en_pays_de_vilaine_metiers_des_arts_et_du_spectacle_redon_france_3838.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0616F5E094B7F2CEC1256FAA004F1F8F/$file/farpv.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "M\u00e9tiers des arts et du spectacle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/gare_btt_nouveau_chantier_archeologie_besancon_france_3852.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A6EB9AA12186F962C12577C0004F049B/$file/garebtt_vignette.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Nouveau chantier arch\u00e9ologie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_metallurgie_industrie_nord_pas_de_calais_reapprendre_les_metiers_de_la_metallurgie_dunkerque_france_3613.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2D8EE049822BA7C1C12576BD00552560/$file/geiqdunkerque_1.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "R\u00e9apprendre les m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/iep_littoral_travailler_le_bois_wimille_france_3549.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B77B0FD9296A58FBC125768C004E2F2F/$file/iep_littoral.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Travailler le bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inter_etre_former_les_agriculteurs_a_des_metiers_rentables_au_vietnam_france_3445.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/757F01592EBB1057C125760400338144/$file/inter_etre.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Former les agriculteurs \u00e0 des m\u00e9tiers rentables au Vietnam"},
{"abstract": "En 2010, une \u00e9tonnante association voit le jour, fruit d\u2019un partenariat entre VINCI et le r\u00e9seau Cocagne : un jardin bio et solidaire, situ\u00e9 \u00e0 Beaune-la-Rolande, en bordure de l\u2019A19. Sa vocation : tester et valider de nouveaux outils de lutte contre l\u2019exclusion.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_la_voie_romaine_autoroute_insertion_beaune_la_rolande_france_3694.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/190112BF080CBBC2C125775400339EBA/$file/jardin-voie-romaine_2013-(2).jpg", "date": "14/10/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_intercommunal_rehabilitation_du_patrimoine_ancien_en_seine_et_marne_la_brosse_montceaux_france_3653.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4CA183D8BC31A9ECC125773F00366313/$file/lintercommunal.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "R\u00e9habilitation du patrimoine ancien en Seine-et-Marne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_orangerie_nettoyage_et_espaces_verts_rillieux_la_pape_france_3573.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AFA5A68F42D6932CC12576AF0047C0C0/$file/orangerie.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Nettoyage et espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_licorne_l_education_populaire_au_service_de_l_economie_paris_france_3506.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "20/05/2010", "title": "L'\u00e9ducation populaire au service de l'\u00e9conomie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_table_de_cana_2f_traiteur_et_insertion_marseille_france_3661.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB3D567297102C20C125774600506B62/$file/la-table-de-cana-marseille_2013-(2).jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Traiteur et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lanatural_valorisation_de_la_laine_de_mouton_poitevine_vasles_france_3504.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2010", "title": "Valorisation de la laine de mouton poitevine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_relais_fabrication_et_recyclage_de_palettes_en_bois_thouars_france_3849.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2B7F9EC9C8BE15C0C12577C0004D0DF1/$file/lerelais.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Fabrication et recyclage de palettes en bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_trait_d_union_cite_solidaire_argenteuil_2010_argenteuil_france_3753.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2010", "title": "Cit\u00e9 Solidaire Argenteuil 2010"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_environneurs_insertion_et_environnement_gap_france_3597.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/26A9BCF2A355605BC12576AF005AE575/$file/lesenvironneurs2010.jpg", "date": "14/10/2010", "title": "Insertion et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_du_comminges_des_legumes_pour_la_reinsertion_huos_france_3611.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4E617C0D989B689FC12576B000561951/$file/lesjardinsducomminges.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Des l\u00e9gumes pour la r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_correze_maraichage_pour_l_insertion_malemort_sur_correze_france_3637.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5B1EDB5ADDDDF7E5C125771B00354077/$file/lesrestosducoeurcorreze.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Mara\u00eechage pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lille_sud_insertion_atelier_velo_en_centre_ville_lille_france_3697.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CD18BA17BE600632C12577610045E42D/$file/lillesud.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Atelier v\u00e9lo en centre-ville"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mirly_solidarite_amelioration_de_l_atelier_bois_lyon_france_3762.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1652376F06D0B920C1257769005110A9/$file/mirlysol.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "Am\u00e9lioration de l'atelier bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nature_solidaire_chauffage_au_bois_elven_france_3515.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/020AAC458B8B765CC125767700517BAC/$file/naturesolidaire.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Chauffage au bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/naturel_home_se_reconstruire_grace_aux_maisons_ecologiques_et_economes_le_puy_en_velay_france_3379.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C2E7A3BE6E298DDBC12575D10037C5C5/$file/naturel_home.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Se reconstruire gr\u00e2ce aux maisons \u00e9cologiques et \u00e9conomes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parenthese_developpement_du_jardin_de_cocagne_toulaud_france_3692.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5713E0EED5F3E9EC125774D00492780/$file/parenthese(2).jpg", "date": "08/07/2010", "title": "D\u00e9veloppement du jardin de Cocagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/paris_cocagne_maraichage_bio_dans_les_yvelines_paris_france_3601.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/81534AFF994D4A58C12576AF005CA788/$file/fleur-de-cocagne(2).jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Mara\u00eechage bio dans les Yvelines"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/part_agri_prestations_agricoles_au_service_de_l_insertion_chemille_france_3596.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B14367C92A9CCC26C12576AF005A6CD0/$file/partagri.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Prestations agricoles au service de l'insertion"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en novembre 2006, l\u2019association Passerelles Num\u00e9riques permet \u00e0 de jeunes cambodgiens issus des classes les plus pauvres du pays de suivre une formation sup\u00e9rieure en informatique.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/passerelles_numeriques_former_les_jeunes_cambodgiens_defavorises_phnom_penh_france_3682.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7E69985B3F275906C125774A00305619/$file/passerellesnumeriques.jpg", "date": "14/10/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pat_mouille_metiers_du_linge_vallet_france_3695.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6524B3F8E7649BC2C1257754004FB32B/$file/patmouille.jpg", "date": "16/12/2010", "title": "M\u00e9tiers du linge"},
{"abstract": "Allier couture, mode et insertion professionnelle, c\u2019est le pari r\u00e9ussi de P\u00e9n\u00e9lope, lanc\u00e9e par Jacqueline et Robert Sabaton en 1993. L\u2019association, bas\u00e9e \u00e0 Montlu\u00e7on, dans l\u2019Allier, accompagne les femmes vers un emploi stable, leur apporte une formation et un v\u00e9ritable accompagnement.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/penelope_textile_et_compagnie_montlucon_france_3429.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/32A826EFD7DF33FCC12575FC00489897/$file/penelope.jpg", "date": "17/03/2010", "title": null},
{"abstract": "Depuis 1994, l\u2019association PIHC est un lieu permanent de formation et de coop\u00e9ration qui relie humanitaire et insertion.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/plateforme_d_insertion_par_l_humanitaire_et_la_cooperation_professionnaliser_de_nouveaux_parcours_d_insertion_romans_sur_isere_france_3483.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/32952CD08A10EA4BC1257635004A402C/$file/pihc_vignette2.jpg", "date": "20/05/2010", "title": null},
{"abstract": "A Mainvilliers, commune de 10 000 habitants situ\u00e9e aux abords de Chartres, 40% de l\u2019habitat est compos\u00e9 de logements sociaux. C\u2019est l\u00e0, dans le cadre d\u2019un programme municipal de r\u00e9novation et de valorisation des logements, qu\u2019a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e, en 2000, l\u2019association Reconstruire Ensemble. Conventionn\u00e9e \u00ab atelier et chantier d\u2019insertion \u00bb par le Minist\u00e8re du Travail, elle a une ambition : am\u00e9liorer le cadre de vie et tisser du lien social.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reconstruire_ensemble_services_de_quartier_et_demenagement_social_mainvilliers_france_3818.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E06734C47E2F83AEC12577990043FACD/$file/reconstruireensemble.jpg", "date": "14/10/2010", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reynerie_services_services_dans_le_quartier_toulouse_france_3503.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A6BDF48BB10A7221C1257643005696A6/$file/reynerieservices.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Services dans le quartier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_cenon_une_ressourcerie_utile_et_responsable_cenon_france_3337.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2D110E833DFEB8B9C12575CC004F290A/$file/rqcenon.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Une ressourcerie utile et responsable"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_fecamp__paris_12_nouveaux_services_paris_france_3691.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/970B41BE06D4DBADC125774D0047B237/$file/regie_fecamp.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Nouveaux services"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_flora_tristan_des_services_en_plus_paris_france_3548.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/809A2685C7A62416C125768C004DC062/$file/rqfloratristan.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Des services en plus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_de_joue_les_tours_chantiers_batiment_et_espaces_verts_joue_les_tours_france_3640.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/704A3DD10C501799C125771F0056A00B/$file/rqjouelestours.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Chantiers b\u00e2timent et espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sci_nord_restauration_bio_lille_france_3270.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A41E444807C068A1C125757B004E0B3F/$file/scinord.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Restauration bio"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_chateauroux_imeij_36_un_pas_de_plus_vers_l_insertion_chateauroux_france_3616.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C1B50F0E12094D50C12576D9004F1594/$file/sineochateauroux.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Un pas de plus vers l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_limoges_lavage_ecologique_limoges_france_3374.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E5642B4500170BE9C12575D1002FDFF0/$file/photo.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Lavage \u00e9cologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sie_vals_de_saintonge_un_nouveau_potager_bio_bignay_france_3652.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/738833C0D9714100C125773F0033F5AB/$file/sievalsdesaintonge.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Un nouveau potager bio"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_emploi_rebondir_vers_l_emploi_floirac_france_3617.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3DBC228627798D5DC12576D90054B274/$file/sportemploi.jpg", "date": "20/05/2010", "title": "Rebondir vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trocantons_ressourcerie_pannece_france_3615.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2721F3FA84DC0930C12576D9004C01BA/$file/trocantons.jpg", "date": "17/03/2010", "title": "Ressourcerie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vet_aime_recyclage_de_vetements_brive_france_3693.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F0F566C052AB9546C125774D004AF438/$file/vetaime.jpg", "date": "08/07/2010", "title": "Recyclage de v\u00eatements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/a_terra_verde_maraichage_bio_en_haute_corse_prunellli_di_fiumorbo_france_3152.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/244024A097E79098C1257505005C01F4/$file/aterraverde.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Mara\u00eechage bio en Haute-Corse"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acta_vista_monuments_historiques_et_environnement_marseille_france_3428.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F9CC67C82C4D0BC4C12575FC0047F89B/$file/actavista2009.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Monuments historiques et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actiform_les_jardins_de_valeriane_saint_etienne_france_3107.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0DD97B72A75EFFBBC12574D60053E36A/$file/actiform.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Les Jardins de Val\u00e9riane"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alice_09_insertion_et_environnement_saint_girons_france_3399.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3B9F5586DED2263AC12575FA004EFFCC/$file/alice09.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Insertion et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alphalu_13_metiers_de_l_aluminium_marseille_france_3451.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/48DB60BF20B4F301C125762B00518EFE/$file/alphalu-13-2009-(6).jpg", "date": "08/10/2009", "title": "M\u00e9tiers de l'aluminium"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/andes_association_nationale_de_developpement_des_epiceries_solidaires_des_produits_frais_pour_l_aide_alimentaire_paris_france_3275.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FFB7BEBA41C38D1FC125759E00479726/$file/andes.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Des produits frais pour l'aide alimentaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apreca_emploi_et_mosaiques_avignon_france_3331.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5E4E07E942F44FD3C12575CC0048B3D8/$file/apreca.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Emploi et mosa\u00efques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arbre_anjou_mise_en_valeur_des_espaces_naturels_gennes_france_3301.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB2B57B4A0076F21C12575B500331C55/$file/arbre-anjou.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Mise en valeur des espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arcins_entreprise_insertion_par_les_espaces_verts_begles_france_3124.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AAE454E92CF2A356C12574E800517243/$file/arcins.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Insertion par les espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arfade_fabrication_de_bateaux_en_bois_marseille_france_3253.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FBD1EF043BA46B8CC1257563003603EE/$file/arfade-2009.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Fabrication de bateaux en bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aspire_menage_pour_professionnels_la_roche_sur_yon_france_3065.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0CAD5AE5D1877573C12574940054F347/$file/aspire---2009-(2).jpg", "date": "17/03/2009", "title": "M\u00e9nage pour professionnels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_siis__laveo_lavage_ecolo_seyssinet_pariset_france_3449.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3D4E6558AAFDEC68C125762B002F9ED8/$file/atelier-siis-2013.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Lavage \u00e9colo"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bativie_une_entreprise_d_insertion_en_yvelines_chanteloup_les_vignes_france_3190.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1D66BCE6F1E30C54C1257513005B62DB/$file/bativie.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Une entreprise d'insertion en Yvelines"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_solidaire_senille_les_jardins_du_dolmen_senille_france_3287.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B3B7C4A092C23116C12575A8004917AF/$file/bio-solidaire-senille-2009-.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Les Jardins du Dolmen"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/canhumanitaire_prevenir_l_echec_scolaire_vaulx_en_velin_france_3224.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D2C277C43C2BE38EC1257547003BA200/$file/canhumanitaire.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Pr\u00e9venir l'\u00e9chec scolaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cocom_formation_a_la_restauration_d_art_zwijnaarde_gent_france_3448.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/13AD178E9686712DC1257627004F6EE1/$file/cocom.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Formation \u00e0 la restauration d'art"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/declic_paillage_ecologique_de_massifs_joue_les_tours_france_3255.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0565A0C798439CECC12575670047CDB9/$file/declic.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Paillage \u00e9cologique de massifs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/domaine_de_beauregard_reconstruire_un_chateau_reconstruire_sa_vie_herouville_saint_clair_france_3282.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E53D776F511F2B0DC12575A500442E7F/$file/domainedebeauregard.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Reconstruire un ch\u00e2teau, reconstruire sa vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/domaine_sainte_johannes__apajh11_narbonne_retrouver_l_autonomie_narbonne_france_3286.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E9B62F063A8664B7C12575A8004584F7/$file/apajh.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Retrouver l'autonomie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ecole_francaise_d_extreme_orient_un_chantier_ecole_a_angkor_siem_reap_france_3285.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C2DCBE17456CAACDC12575A800383FA9/$file/efeo.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Un chantier-\u00e9cole \u00e0 Angkor"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/efi_batiment_gros_oeuvre_en_ariege_aleu_france_3021.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA3786A50073E0FBC125747500426E75/$file/efi_batiment.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Gros oeuvre en Ari\u00e8ge"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/environnement_41_espaces_verts_et_naturels_blois_france_3348.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/14D7075B92CA50E6C12575CF00579473/$file/environnement41.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Espaces verts et naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/era_entretien_et_protection_de_l_environnement_forcalquier_france_3134.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/639C581C9A200477C12574EC002735EC/$file/era.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Entretien et protection de l'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_du_haut_vivarais_adapei_de_l_ardeche_une_nouvelle_buanderie_roiffieux_france_3330.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "15/12/2009", "title": "Une nouvelle buanderie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_la_paillerie_adapei_de_la_gironde_tracabilite_a_la_blanchisserie_bruges_france_3200.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/856605ACE78C0BCCC1257540004745F2/$file/adepei.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Tra\u00e7abilit\u00e9 \u00e0 la blanchisserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_les_ateliers_cite_jardins_apei_suresnes_puteaux_ouverture_d_une_blanchisserie_professionnelle_suresnes_france_3459.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/66B7E1B2F8D8C951C125763400505899/$file/esat-cites-jardins.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Ouverture d'une blanchisserie professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/essor_moderniser_pour_mieux_accompagner_nanterre_france_3179.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C110CB31B80E0280C125751300464757/$file/essor.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Moderniser pour mieux accompagner"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/extramuros_recuperer_creer_inserer_gennevilliers_france_3409.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/862CD4595E213A52C12575FC00345C13/$file/extramuros.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "R\u00e9cup\u00e9rer, cr\u00e9er, ins\u00e9rer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/farinez_vous_une_boulangerie_insolite_paris_france_3245.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/431AD7565488F422C125755F003CCF8A/$file/farinez-vous(2).jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Une boulangerie insolite"},
{"abstract": "Qu'est-ce qu'un GEIQ ? Un Groupement d'employeurs pour l'insertion et la qualification. Ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment une association passerelle, qui met en relation des jeunes de 17 \u00e0 30 ans \u00e9loign\u00e9s de l'emploi avec des entreprises adh\u00e9rentes, toutes issues d'un m\u00eame secteur d'activit\u00e9. Lanc\u00e9 en octobre 2006, le GEIQ BTP Ile-de-France a permis \u00e0 70 % des jeunes d'\u00eatre embauch\u00e9s en CDI \u00e0 la fin de leur contrat.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_ile_de_france_assurer_le_developpement_saint_ouen_france_3292.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B37EE873C87DB09EC12575AE00351C9F/$file/geiq_idf.jpg", "date": "19/05/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_53_relance_du_geiq_laval_france_3493.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/77723874046F9E72C125763A002D692F/$file/geiqbtp.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Relance du GEIQ"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_84_formation_et_insertion_avignon_france_3385.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F1C10C3AC60A63DAC12575DF0054E729/$file/geiqbtp.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Formation et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_orne_lancement_du_geiq_alencon_france_3246.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/853B59459C901C8EC125755F0057541C/$file/copie-de-animation-logo-gei.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Lancement du GEIQ"},
{"abstract": "Le GEIQ Monuments Historiques est un \u00ab Groupement d\u2019Employeurs pour l\u2019Insertion et la Qualification \u00bb, ax\u00e9 sur la restauration de monuments historiques. Bas\u00e9 en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur, il constitue une premi\u00e8re en France.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_monuments_historiques_monuments_historiques_aix_en_provence_france_3422.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9396759516F9B571C12575FC00438FCC/$file/geiq-mh_image.jpg", "date": "15/12/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geth_passerelles_vers_l_emploi_pour_personnes_handicapees_voiron_france_3146.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0B099226AA2791AFC12574FA003C259B/$file/geth.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Passerelles vers l'emploi pour personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/groupe_indibat_tremplin_vers_l_emploi_ecole_valentin_france_3254.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A72CA5019A7D2D04C125756600363B46/$file/indibat.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Tremplin vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/habitat_service_plus_second_oeuvre_beauvais_france_3211.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/07/2009", "title": "Second oeuvre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/halage_ecologie_urbaine_l_ile_saint_denis_france_3064.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/67745BBBCFF87475C1257494005493C2/$file/halage.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Ecologie urbaine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/handea_prestations_de_services_en_entreprise_voisins_le_bretonneux_france_3137.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/66DED288474FC904C12574EC0048D791/$file/handea.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Prestations de services en entreprise"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/heidelberger_werkstatten_emploi_des_personnes_handicapees_heidelberg_france_3538.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C20540906E7AC90CC125767F00521114/$file/heidelberger-werkstatten-20.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Emploi des personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/humanis_insertion_et_humanitaire_strasbourg_france_3350.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A4C81C871B2F377CC12575D0002F5368/$file/humanis.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Insertion et humanitaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/i2e_deconstruire_autrement_heillecourt_france_3278.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/10/2009", "title": "D\u00e9construire autrement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/idee_travaux_batiment_et_environnement_brioude_france_3231.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/05/2009", "title": "B\u00e2timent et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/infobat_prevention_et_batiment_montrouge_france_3188.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/07/2009", "title": "Pr\u00e9vention et b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_atelier_du_retz_emploi_ressourcerie_sainte_pazanne_france_3131.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1A3BB75FAABA2FCCC12574EB00554D05/$file/atelierduretzemploi.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "Ressourcerie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_compagnie_du_commerce_equitable_une_plate_forme_logistique_paris_france_3284.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7A30AC3BC7157AAFC12575A800374116/$file/lacompagnieducommerceequitable.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Une plate-forme logistique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_feuille_d_erable_recycler_le_papier_paulhan_france_3488.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8BB75E5C41061A49C125763900528D10/$file/la-feuille-d-erable-2009.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Recycler le papier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_gigogne_cv_interactif_begles_france_3291.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D763E5BC63A8ACEC12575AE0033223C/$file/lagigogne.jpg", "date": "19/05/2009", "title": "CV interactif"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_petite_reine_livraison_urbaine_ecologique_paris_france_3281.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5833FB981CD238FCC125759E004D1848/$file/lapetitereine.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Livraison urbaine \u00e9cologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_recyclerie_du_pays_de_bray_emploi_et_ecologie_la_chapelle_aux_pots_france_3384.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EE0B419961F1D747C12575DF0053DDC2/$file/la-recyclerie-du-pays-de-br.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Emploi et \u00e9cologie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_tresse_recyclage_de_vetements_st_medard_du_mussidan_france_3303.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/55AE07BBFAECD5DAC12575B500346685/$file/latresse_vignette2.gif", "date": "09/07/2009", "title": "Recyclage de v\u00eatements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_ailes_de_la_ville_avions_de_collection_le_bourget_france_3214.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5147FC1225C0BE4BC1257540005A2567/$file/lesailesdelaville.jpg", "date": "08/10/2009", "title": "Avions de collection"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_d_idees_maraichage_et_reinsertion_valentigney_france_3325.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/47C56AC5D286197EC12575B50041BA3E/$file/lesjardinsdidees.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Mara\u00eechage et r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_restaurants_du_coeur_94_des_repas_et_de_l_insertion_vitry_sur_seine_france_3267.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/41092614F33A9D90C125756F00533733/$file/lesrestosducoeur.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Des repas et de l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mediation_conseils_mediation_insertion_formation_des_mosaiques_dans_les_halls_paris_france_3162.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/907C8204988EC7CDC125750100512144/$file/mediationconseil.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Des mosa\u00efques dans les halls"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mirly_solidarite_meubles_duchere_lyon_france_3081.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A3638BBA1BFEC5D6C12574C8004E29B6/$file/mirly_solidarite.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Meubles Duch\u00e8re"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/neo_plus_environnement_et_ecologie_neuves_maisons_france_3086.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/76B4BBE8A5AD1FE7C12574C80051C925/$file/neoplus.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Environnement et \u00e9cologie"},
{"abstract": "Depuis 2001, au c\u0153ur de la province du Forez dans la Loire, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Saint-Etienne, l\u2019association Oasis marie insertion professionnelle et d\u00e9veloppement durable gr\u00e2ce au mara\u00eechage biologique et \u00e0 la production de roseaux. Une alliance porteuse et dynamique\u2026", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oasis_eco_construction_avec_l_enise_saint_just_saint_rambert_france_3511.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C703652341CB4B23C12576770038EFCD/$file/oasis_vignette.jpg", "date": "15/12/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/quanta_cuisine_sur_les_planches_villeneuve_d_ascq_france_3223.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E57B2C43DA6EADD8C1257547003B0B56/$file/quanta.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Cuisine sur les planches"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/resto_clou_rendez_vous_au_square_niort_france_3161.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2CBB663231CFCC3BC1257501004FE50B/$file/restoclou.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Rendez-vous au Square"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_plus_professionnaliser_chambery_france_3141.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2009", "title": "Professionnaliser"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/semailles_fleurs_de_cocagne_avignon_france_3226.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AAE4B32343D8C059C1257547004BFD0C/$file/semailles.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Fleurs de Cocagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_cherbourg_lav_autos_bio_nettoyage_ecologique_de_vehicules_cherbourg_france_3040.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D31CF392F30B68BFC125748D00332B6F/$file/sineo_cherbourg.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Nettoyage \u00e9cologique de v\u00e9hicules"},
{"abstract": "Fabien Laloue, dipl\u00f4m\u00e9 d'une Ecole Sup\u00e9rieure de Commerce, s'est jet\u00e9 dans l'ar\u00e8ne en juillet 2008. Apr\u00e8s avoir occup\u00e9 pendant trois ans le poste de responsable marketing et commercial du club de basket de Nancy, le jeune homme s'est laiss\u00e9 s\u00e9duire par l'entreprise de nettoyage de v\u00e9hicules Sin\u00e9o. On lui propose d'ouvrir une franchise. Il accepte et s'installe \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle).", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_nancy_flk_developpement_nettoyage_ecologique_de_voitures_seichamps_france_3198.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/60A843AEDE4A25E1C125753C00522049/$file/sineotours.jpg", "date": "17/03/2009", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/snr_41_securisation_des_chantiers_blois_france_3283.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1FF930E2ACF4A934C12575A50049B1EE/$file/snr.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "S\u00e9curisation des chantiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/taf_et_maffe_cuisine_d_insertion_saint_denis_france_3151.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/52A38F0478DA4925C1257505005676E1/$file/tafemaffe.jpg", "date": "17/03/2009", "title": "Cuisine d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trait_d_union_des_travaux_pour_l_insertion_hazebrouck_france_3351.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C72900FE2608811BC12575D000307DD1/$file/traitdunion.jpg", "date": "15/12/2009", "title": "Des travaux pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_chateau_pour_l_emploi_travail_des_vieilles_pierres_coucy_le_chateau_france_3227.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/03/2009", "title": "Travail des vieilles pierres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zugpferd_ev_travaux_forestiers_mulheim_karlich_france_3302.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AA1BF1C287257645C12575B50033EA73/$file/zugpferd.jpg", "date": "09/07/2009", "title": "Travaux forestiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ac_ces_constructions_ecologiques_orleans_france_1929.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0D0254438174FD8FC12573D30052FFD5/$file/acces.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Constructions \u00e9cologiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acces_reagis_mobilisation_vers_la_qualification_ou_l_emploi_prinquiau_france_2078.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A4C60B2F9B8DB763C125746E00324870/$file/acces-reagis_2008.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Mobilisation vers la qualification ou l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acthis_solidarite_au_bout_du_fil_pulnoy_france_1935.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1EA12DEDDE8F8B75C12573D4004E8E52/$file/acthis2008.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Solidarit\u00e9 au bout du fil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alte_schmiede_la_vieille_forge_marl_france_3029.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E5ACB7618E2CFD4DC1257478003A79CF/$file/alte-schmiede---2008-.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "La vieille forge"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amicale_laique_de_bacalan_formations_informatiques_bordeaux_france_1996.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EE8086979C3A737EC12574040039C406/$file/amicale-bacalan---2008.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Formations informatiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apef_qualifier_des_jeunes_metz_france_2091.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C8403BE6F80CB29BC125746E0038D499/$file/apef---2008.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Qualifier des jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apehg_insertion_des_personnes_handicapees_en_guyane_cayenne_france_3176.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B7F45076A830ED24C125750C0053CFE0/$file/apehg---2008-.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Insertion des personnes handicap\u00e9es en Guyane"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apij_bat_construire_se_construire_saint_denis_france_2098.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8552D55421287092C125746E003CE7E2/$file/pourfiche.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Construire, se construire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arbre_anjou_mise_en_valeur_des_espaces_naturels_gennes_france_1915.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/035C4183B12568ACC12573D1004AA9C0/$file/arbre-anjou.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Mise en valeur des espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arcoss_l_eau_vive_l_eau_vive_anduze_france_2007.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/51E1537A73AC950BC125741D00580E92/$file/arcoss---2008.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "L'Eau vive"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/armada_joutons_ensemble_angouleme_france_3079.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0DB9CB501C2B4C78C12574B4004F4DF4/$file/armada---2008-(23).jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Joutons ensemble"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aseff_inserer_par_les_travaux_de_voirie_fort_de_france_france_1909.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2008", "title": "Ins\u00e9rer par les travaux de voirie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/assamma_le_bien_etre_a_portee_de_mains_marseille_france_1840.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/134911057FF1E0DFC125735D00356E40/$file/assamma.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Le bien-\u00eatre \u00e0 port\u00e9e de mains"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_des_ormeaux_couture_et_espaces_verts_manosque_france_3082.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BE2057DA66C719DAC12574C8004EBCD2/$file/atelier-des-ormeaux---2008-.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Couture et espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliere_fara_frontiere_tremplin_pour_les_jeunes_bucarest_france_3030.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E8D72AC06DF3B41AC125747800440241/$file/asf-roumanie---2008.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Tremplin pour les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/auenhof_une_ferme_pour_se_former_neulinger_bauschlott_france_3191.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CA4E75155551E056C1257514005BB3FD/$file/auenhof.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Une ferme pour se former"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/avenir_patrimoine_restauration_de_batiments_talant_france_1856.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C77D84C238E5EA94C125736A0059B62E/$file/avenir-patrimoine_2008.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Restauration de b\u00e2timents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/azro_l_insertion_par_les_metiers_du_batiment_nanterre_france_3047.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A2200CF5EA08615EC125748D00477BC9/$file/azro_2008.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "L'insertion par les m\u00e9tiers du b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/baff_integrer_les_femmes_immigrees_ludwigshafen_france_3018.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AC0B9D30B18264DDC125747200504DBA/$file/baff---2008-(6).jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Int\u00e9grer les femmes immigr\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/batira_entreprise_de_batiment_villeurbanne_france_1889.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B05527C99E02CEC9C12573920038DACE/$file/batira-2009-(3).jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Entreprise de b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bearn_solidarite_recycler_pour_inserer_pau_france_3068.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BBCB67E7778A1B02C125749400564F9B/$file/bearn-solidarite---2008-(1).jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Recycler pour ins\u00e9rer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/blanc_et_couleurs_une_laverie_au_service_de_l_insertion_vic_le_comte_france_1827.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2008", "title": "Une laverie au service de l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/champ_des_cimes_jardin_en_montagne_passy_france_2013.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2705F5C106C306B1C125742500370478/$file/champdescimesun.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Jardin en montagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/clarisse_environnement_entretien_des_espaces_naturels_frejus_france_1765.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E42D8A40E5B11533C1257323004C4731/$file/clarisse-environnement---20.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Entretien des espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_provence_batir_la_solidarite_marseille_france_1891.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CF66871917640508C125739400541325/$file/compagnons_batisseurs(2).jpg", "date": "27/05/2008", "title": "B\u00e2tir la solidarit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/conservatoire_maritime_du_havre_voyage_au_bout_du_bateau_le_havre_france_1985.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F06329D30E6EF99DC12573F7004B626F/$file/pourfiche.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Voyage au bout du bateau"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/desbals_services_nouvelles_voies_d_insertion_toulouse_france_2036.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/48E9CB3F13D903E2C125743300368D3D/$file/desbals-services_2008.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Nouvelles voies d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eco_men_nettoyage_ecologique_talence_france_3091.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/10/2008", "title": "Nettoyage \u00e9cologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eitra_main_forte_rhone_alpes_en_route_vers_l_insertion_bourgoin_jallieu_france_1875.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FDBA7919E6015C70C12573830058798A/$file/main-forte-rhone-alpes---20.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "En route vers l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/el_chans_la_table_d_arthur_saint_malo_france_1807.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "La Table d'Arthur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/enfin_metiers_de_l_environnement_gond_pontouvre_france_3166.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/FB3A3C51462366FCC12575080051DD9F/$file/enfin---2008-(3).jpg", "date": "16/12/2008", "title": "M\u00e9tiers de l'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_44_recyclage_et_insertion_saint_herblain_france_3106.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/47F88C3F68487AFCC12574D600535CBF/$file/envie44.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Recyclage et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/epi_vers_l_emploi_bourg_en_bresse_france_1844.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/erdre_et_loire_insertion_couture_et_recyclage_ancenis_france_3099.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/208931AEB71ECE10C12574D600456F40/$file/erdre-et-loire-insertion---.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Couture et recyclage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/frauenzentrum_schokoladenfabrik_integration_des_femmes_immigrees_berlin_france_3192.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5C997925661A45B9C1257514005EDC2B/$file/frauenzentrum-schokoladenfa.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Int\u00e9gration des femmes immigr\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_batiment_pays_de_rennes_ameliorer_l_accueil_et_le_suivi_rennes_france_3036.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B00DDA1494BF3C84C125747C0034CFF5/$file/geiq-batiment-du-pays-de-rennes---2008.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Am\u00e9liorer l'accueil et le suivi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_49_former_aux_metiers_du_btp_angers_france_1893.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5D41D02EF9AA31BC1257399003ADBD1/$file/geiq-btp-49.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Former aux m\u00e9tiers du BTP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_landes_et_cote_basque_assurer_le_developpement_tarnos_france_3088.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/6391102D3A0E2AFEC12574C8005301B5/$file/geiq-btp-landes-et-cote-bas.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Assurer le d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_ile_de_france_former_des_jeunes_pour_les_chantiers_saint_ouen_france_1986.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2BF8033CDF901BB4C12573F7005EF554/$file/geiq.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Former des jeunes pour les chantiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/greenburo_passage_au_vert_toulouse_france_1956.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/19DF41FDABCB1821C12573E700366D33/$file/greenburo_2008.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Passage au vert"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/insertion_emploi_formation_fresques_murales_sur_les_murs_d_ecoles_marseille_france_2006.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E1C100B9E70E1823C125741D0057216B/$file/insertion-emploi-formation-.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Fresques murales sur les murs d'\u00e9coles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jade_chantier_batiment_la_courneuve_france_3087.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/55A6230F14FA6701C12574C800523F70/$file/jade---2008.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Chantier b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardin_de_cocagne_du_pays_de_l_arbresle_et_des_monts_de_tarare_cultiver_pour_s_inserer_bully_france_1887.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Cultiver pour s'ins\u00e9rer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_entreprise_d_eco_construction_lotoise_maisons_ecologiques_en_bois_catus_france_1876.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BAD550AA55CCA58AC125738300592CB2/$file/entreprise-eco-construction-lotoise_2008.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Maisons \u00e9cologiques en bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_etrier_insertion_par_le_batiment_gennevilliers_france_3055.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/23BA535717E273A5C125748D005181CE/$file/l-etrier_2008.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Insertion par le b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_chom_hier_une_cafeteria_solidaire_bruxelles_france_1931.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C1A83BE98688A4EAC12573D40038F2C4/$file/la_chom_hier.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Une caf\u00e9t\u00e9ria solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_main_restaurant_multiculturel_lorient_france_1968.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0800D267B690EC31C12573F3004E8EA5/$file/lamain.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Restaurant multiculturel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_table_de_cana_restauration_d_insertion_grasse_france_1877.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AB42230AB2557C72C1257383005F7DC1/$file/latabledecana.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Restauration d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/label_route_eco_distribution_montpellier_france_3096.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BFE1707B8898A653C12574D300540EB0/$file/labelroute.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Eco-distribution"},
{"abstract": "Faire pousser des l\u00e9gumes bio pour r\u00e9apprendre aux personnes d\u00e9munies \u00e0 vivre en soci\u00e9t\u00e9, c'est le d\u00e9fi relev\u00e9 depuis 1995 par l'association le Jardin des Estreys. Un pari qu'elle semble avoir gagn\u00e9 en partie puisqu'en 2009, la moiti\u00e9 des \"apprentis mara\u00eechers\" pass\u00e9s par ce chantier d'insertion ont trouv\u00e9 un poste en CDD ou CDI.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_jardin_des_estreys_un_jardin_labyrinthe_polignac_france_2038.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A8945CA4D23C44EBC1257441005E705E/$file/jardindesestreys.jpg", "date": "08/07/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_relais_recyclage_et_fabrication_de_palettes_en_bois_thouars_france_2086.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/CE6DE2D47E76792EC125746E0036D66C/$file/le-relais_2008.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Recyclage et fabrication de palettes en bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_ricochet_chantiers_dans_les_quartiers_aulnay_sous_bois_france_1758.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9C2024095B3ABAA0C12573230046F010/$file/le-ricochet---2006-(1).jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Chantiers dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_velo_sentimental_un_resto_pas_comme_les_autres_toulouse_france_1930.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C0EA234C3B1513A8C12573D30054263B/$file/levelosentimental.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Un resto pas comme les autres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_du_jardin_maraichage_et_reinsertion_lehon_france_3101.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DC9C1D4B1BC27982C12574D60046E805/$file/lesamisdujardin.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Mara\u00eechage et r\u00e9insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_demeter_foyer_d_hebergement_vulaines_sur_seine_france_3048.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7B9EF29D1837D0F9C125748D0048B61E/$file/les-jardins-de-demeter-.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Foyer d'h\u00e9bergement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_mains_vertes_paysage_et_bricolage_etriche_france_3056.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D16DBF0DCFCFD9AEC125748E00234FFE/$file/les-mains-vertes---2008-.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Paysage et bricolage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potagers_de_marcoussis_une_croissance_raisonnee_marcoussis_france_3174.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/47EBA68B7BD567FEC125750C00553FC2/$file/les-potagers-de-marcoussis-(2).jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Une croissance raisonn\u00e9e"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/m_jardins_insertion_par_les_espaces_verts_orleans_france_2084.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1514B00807684D1DC125746E00361269/$file/m-jardins_2008.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Insertion par les espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/medit_action_les_olivades_velaux_france_1899.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Les olivades"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/montauban_services_au_coeur_de_la_cite_montauban_france_1724.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/51A4CDE5CD5A7F71C12572FB004D2FC4/$file/montaubanservices2005.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Au coeur de la cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mos_art_au_plus_pres_des_habitants_lille_france_1766.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8B64B2E12153D9C9C1257323004CC9BB/$file/mos_art.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Au plus pr\u00e8s des habitants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/msfe_sur_la_route_de_l_emploi_laval_france_3121.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "16/12/2008", "title": "Sur la route de l'emploi"},
{"abstract": "\u00ab Laissez br\u00fbler les ptits papiers \u00bb, fredonnaient Gainsbourg et R\u00e9gine. \u00ab Recyclons-les ! \u00bb, tambourine Nouvelle Attitude. C\u2019est le d\u00e9fi que s\u2019est fix\u00e9e il y a un an cette jeune entreprise d\u2019insertion, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la collecte de papiers de bureau.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nouvelle_attitude_solidaires_au_service_de_l_environnement_coignieres_france_1872.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/9B64F0EFB3597F81C125737E0044FBF3/$file/nouvelle-attitude---2008-(8.jpg", "date": "13/03/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/orchis_protection_des_espaces_naturels_loches_france_3118.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D023A0023C5AF30AC12574E10027489C/$file/pourfiche.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Protection des espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/orne_services_creation_d_espaces_verts_mance_france_3046.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E3FA233784AE6587C125748D0043743A/$file/orne-services---2008-.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Cr\u00e9ation d'espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/parenthese_creation_d_un_jardin_de_cocagne_toulaud_france_3139.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4C448AF294797DCDC12574F200393053/$file/parenthese(2).jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Cr\u00e9ation d'un jardin de Cocagne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/planete_sesame_92_graines_d_emplois_nanterre_france_3041.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E080B518168497FC125748D00352FCA/$file/planete-sesame-92.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Graines d'emplois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pourquoi_pas__la_ruche_au_coeur_d_un_quartier_sensible_poitiers_france_1857.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2008", "title": "Au coeur d'un quartier sensible"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/preistavigne_vigneron_d_insertion_langon_france_1967.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/1814AE0A71C6BB43C12573F00054797B/$file/preistavigne---2008.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Vigneron d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/promoleman_recyclage_des_cartouches_d_encre_douvaigne_france_2040.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/05/2008", "title": "Recyclage des cartouches d'encre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ra_viti_culture_de_la_vigne_saint_christophe_des_bardes_france_1741.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4FB704DE19A97647C125730F004B1835/$file/ra-viti---2008-(5).jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Culture de la vigne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reconstruire_ensemble_services_urbains_et_lien_social_mainvilliers_france_1836.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/4AF0571FD8CB7133C125735C0050C61C/$file/rq-reconstruire-ensemble---.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "Services urbains et lien social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_multiservices_virygrigny_ameliorer_la_vie_dans_la_cite_viry_chatillon_france_3017.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/07/2008", "title": "Am\u00e9liorer la vie dans la cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_du_noyer_renard_nouveaux_services_urbains_athis_mons_france_1921.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "13/03/2008", "title": "Nouveaux services urbains"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_du_creusot_developpement_de_l_activite_le_creusot_france_3100.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A6C9EFAF5E50390EC12574D600463A43/$file/rq-du-creusot---2008-.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_tela_13_accompagner_la_croissance_paris_france_3024.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/EFA027526C368A08C12574750044B94A/$file/rq-tela-13---2005-.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Accompagner la croissance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reussir_l_insertion_a_bron_accompagner_et_former_bron_france_1835.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7CE2FC252FA092F7C125735C004F1977/$file/rib---2008-(6).jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Accompagner et former"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_dijon_tb_developpement_durable_lavage_ecolo_dijon_france_3020.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/913E49DEA199945DC12574740054D411/$file/sineodijon.jpg", "date": "08/07/2008", "title": "Lavage \u00e9colo"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sineo_tours_lavage_ecolo_joue_les_tours_france_1731.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/B6FE01CA0BC150BEC12573000041A53A/$file/sineo-tours_2008.jpg", "date": "13/03/2008", "title": "Lavage \u00e9colo"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/societe_nouvelle_iseroise_l_electronique_au_service_de_l_insertion_le_versoud_france_1971.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DD9FCA0753C33D4CC12573F300524AF1/$file/societe-nouvelle-iseroise--.jpg", "date": "27/05/2008", "title": "L'\u00e9lectronique au service de l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/t2ri_main_forte_du_transport_a_l_emploi_le_puy_sainte_reparade_france_1882.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "07/10/2008", "title": "Du transport \u00e0 l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_restauration_du_patrimoine_la_seyne_sur_mer_france_3009.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/03F9814A5F0CAF0CC125746E003A9B6F/$file/tremplin---2008-.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Restauration du patrimoine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_monde_gourmand_traiteur_cosmopolite_paris_france_3160.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/A81554CC24BC6E1DC1257501004F3498/$file/un-monde-gourmand---2008-(4.jpg", "date": "16/12/2008", "title": "Traiteur cosmopolite"},
{"abstract": "Pour faire face \u00e0 la crise de l'emploi qui touche leur r\u00e9gion, deux femmes ont cr\u00e9\u00e9 en 2000 la premi\u00e8re entreprise d'insertion lorraine tourn\u00e9e vers le d\u00e9veloppement durable. Un pari risqu\u00e9 mais viable qui a d\u00e9j\u00e0 permis \u00e0 pr\u00e8s de 300 personnes de se former aux activit\u00e9s de recyclage et nettoyage \u00e9cologique, puis de retrouver un emploi.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/valoprest_ressourcerie_florange_france_1979.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C2EF86B59505E07C12573F5005139E2/$file/valoprest.jpg", "date": "07/10/2008", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zy_va_tixite__les_tic_au_coeur_de_la_cite_nanterre_france_3094.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/09280D5E15D500C5C12574CF00515728/$file/zyva.jpg", "date": "07/10/2008", "title": "Tixit\u00e9 : Les \" TIC \" au coeur de la Cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actie_services_auto_rehabilitation_de_logements_toul_france_1342.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Auto-r\u00e9habilitation de logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/activ_cites_lancement_d_une_regie_de_quartier_bully_les_mines_france_1858.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Lancement d'une R\u00e9gie de quartier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adfe_insertion_par_les_espaces_verts_grenoble_france_1825.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Insertion par les espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ad_services_developpement_de_la_blanchisserie_dijon_france_1657.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "D\u00e9veloppement de la blanchisserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ae_industrie_diversification_des_savoir_faire_la_ciotat_france_1714.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Diversification des savoir-faire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ajienvironnement_creation_d_espaces_verts_saint_jacques_de_la_lande_france_1414.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/7C5ACCD9EC973C4FC12572040043E16A/$file/ajienvironnement---2007-(4).jpg", "date": "06/03/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alpea_restaurant_d_insertion_au_bord_de_l_eau_trelissac_france_1530.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Restaurant d\u2019insertion au bord de l\u2019eau"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/amos_recuperation_et_vente_de_vetements_merignac_france_1760.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "R\u00e9cup\u00e9ration et vente de v\u00eatements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/apageh_insertion_et_environnement_amilly_france_1433.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Insertion et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aralia_lutter_contre_l_illettrisme_albi_france_1497.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Lutter contre l'illettrisme"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_services_un_atelier_dans_le_val_de_marne_paris_france_1702.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Un atelier dans le Val-de-Marne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ascend_soutien_a_l_insertion_professionnelle_hertfordshire_france_1905.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Soutien \u00e0 l'insertion professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/asfo_correze_formations_par_la_pratique_brive_france_1429.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/2689010808262D67C12572200058BD33/$file/pourfiche.jpg", "date": "27/09/2007", "title": "Formations par la pratique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atel_communication_formations_en_electronique_et_electricite_meylan_france_1413.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Formations en \u00e9lectronique et \u00e9lectricit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_82_des_emplois_pour_des_personnes_handicapees_montauban_france_1868.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Des emplois pour des personnes handicap\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_atherbea_chantier_d_insertion_bayonne_france_1870.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Chantier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_de_la_citoyennete_developpement_de_l_activite_batiment_calais_france_1866.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atout_environnement_developpement_des_activites_d_environnement_bagnols_sur_ceze_france_1523.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "D\u00e9veloppement des activit\u00e9s d'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/batiment_services_achat_d_un_vehicule_reims_france_1747.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Achat d'un v\u00e9hicule"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bio_yvelines_services_demarche_de_certification_versailles_france_1649.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "D\u00e9marche de certification"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bois_et_environnement_debroussailler_pour_prevenir_les_risques_argeles_sur_mer_france_1405.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/89C1E3362EEF9D3BC12572040032BC5C/$file/pourfiche.jpg", "date": "06/03/2007", "title": "D\u00e9broussailler pour pr\u00e9venir les risques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/brasero_ebenisterie_pour_l_insertion_amiens_france_1850.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Eb\u00e9nisterie pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/canopee_maisons_dans_les_arbres_toulouse_france_1831.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Maisons dans les arbres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_marseille_la_flaneuse_marseille_france_1575.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "La Fl\u00e2neuse"},
{"abstract": "En 1996, l'association Cap Savoir voit le jour \u00e0 Cholet (Pays de la Loire). Sa mission : aider les personnes peu qualifi\u00e9es ou \u00e9loign\u00e9es de l'emploi \u00e0 r\u00e9apprendre les bases de la lecture et de l'\u00e9criture. L'association qui fonctionne gr\u00e2ce au dynamisme de six salari\u00e9s et d'une cinquantaine de b\u00e9n\u00e9voles, accueille pr\u00e8s de 250 apprenants par an.", "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cap_savoir_lutter_contre_l_illettrisme_cholet_france_1671.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0343E54DAD6D3C27C12572E900460CA7/$file/capsavoir.jpg", "date": "27/09/2007", "title": null},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cfip_apprendre_la_langue_francaise_meaux_france_1585.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Apprendre la langue fran\u00e7aise"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cite_solidaire_la_table_de_la_fonderie_mulhouse_france_1755.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C5DBE9E6784F639BC12573230044AC9F/$file/tablefonderie_vignette.jpg", "date": "27/09/2007", "title": "La Table de la Fonderie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cidff_de_l_aude_femmes_dans_le_second_oeuvre_batiment_narbonne_france_1861.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Femmes dans le second oeuvre b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_bretagne_une_solidarite_a_batir_rennes_france_1748.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/18EA91D2336FF3B4C125732300335F94/$file/compagnonsbatisseurs2007_vignette.jpg", "date": "19/12/2007", "title": "Une solidarit\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cvlv_former_les_jeunes_verdelais_france_1525.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Former les jeunes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eive_bassins_de_baignade_ecologiques_niort_france_1746.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Bassins de baignade \u00e9cologiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ensovo_entreprise_de_logistique_croix_france_1687.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Entreprise de logistique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entreprise_adaptee_elan__apajh_11_carcassonne_diversification_des_activites_carcassonne_france_1544.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Diversification des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entretien_24_espaces_verts_et_berges_de_rivieres_perigueux_france_1848.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Espaces verts et berges de rivi\u00e8res"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_midi_pyrenees_recyclage_des_dechets_electriques_et_electroniques_toulouse_france_1536.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Recyclage des d\u00e9chets \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esat_les_ateliers_du_phare_apei_banlieue_nord_ouest_de_paris_les_ateliers_du_phare_nanterre_france_1635.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Les Ateliers du Phare"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/escale_batiment_et_menuiserie_villeneuve_le_roi_france_1629.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/8E2C7F03610B5273C12572BC00225830/$file/escale---2007-(2).jpg", "date": "27/09/2007", "title": "B\u00e2timent et menuiserie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/extramuros_objets_infinis_gennevilliers_france_1009.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/54E8CB595328D48BC1257051004723A2/$file/extramuros.jpg", "date": "12/07/2007", "title": "Objets infinis"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/fap_recyclage_de_l_electromenager_montargis_france_1849.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Recyclage de l'\u00e9lectrom\u00e9nager"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_72_developpement_le_mans_france_1684.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_du_pays_d_arles_formation_interne_arles_france_1542.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Formation interne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initiative_eco_une_aide_pour_les_femmes_basse_terre_france_1361.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Une aide pour les femmes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inserfac_chantiers_d_insertion_clermont_ferrand_france_1463.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inserpro_developpement_de_la_retoucherie_elancourt_france_1642.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "D\u00e9veloppement de la retoucherie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/insertion_jardin_proxim_jardin_le_mans_france_1821.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Proxim'Jardin"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inter_s_flandre_recrutement_social_tourcoing_france_1713.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/89CE8603C26A8017C12572F900496AF7/$file/intersflandres2007_vignette.gif", "date": "12/07/2007", "title": "Recrutement social"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/interface_nord_sud_des_ordinateurs_pour_l_afrique_chambery_france_1456.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Des ordinateurs pour l'Afrique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/isocele_insertion_par_le_batiment_verviers_france_1457.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Insertion par le b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/items_insertion_et_batiment_tarnos_france_1561.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Insertion et b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/jardins_de_cocagne_de_thaon_les_vosges_maraichage_biologique_thaon_les_vosges_france_1690.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Mara\u00eechage biologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_amer_dans_le_sillage_pole_nautique_d_insertion_caen_france_1704.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "P\u00f4le nautique d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_arbre_vert_recyclage_du_papier_boe_france_1800.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Recyclage du papier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_esperance_13_la_route_des_epices_marseille_france_1589.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "La Route des \u00c9pices"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_table_de_cana_traiteur_et_insertion_antony_cedex_france_1630.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Traiteur et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lacs_rivieres_et_sentiers_entretien_des_abords_des_cites_gap_france_1775.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Entretien des abords des cit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_maillon_ouverture_d_un_jardin_d_insertion_cergy_pontoise_france_1568.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Ouverture d\u2019un jardin d\u2019insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_demeter_regroupement_des_lieux_d_activites_hericy_france_1624.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/3E8C8981CF9C5749C12572A4003E56EA/$file/les-jardins-de-demeter---20.jpg", "date": "22/05/2007", "title": "Regroupement des lieux d\u2019activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potagers_du_garon_developpement_du_jardin_d_insertion_grigny_france_1562.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "D\u00e9veloppement du jardin d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potagers_du_telegraphe_insertion_par_le_maraichage_etampes_france_1563.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Insertion par le mara\u00eechage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menuiserie_agencement_decoration_ouverture_d_un_magasin_d_exposition_amiens_france_1592.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/236BF61913C26FD8C125728900579CAC/$file/menuiserie-agencement-decor.jpg", "date": "22/05/2007", "title": "Ouverture d\u2019un magasin d\u2019exposition"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_service_31_insertion_par_le_menage_toulouse_france_1644.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Insertion par le m\u00e9nage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/merignac_association_services_ameliorer_l_accompagnement_merignac_france_1438.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Am\u00e9liorer l'accompagnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nouvelles_technologies_en_auvergne_investir_dans_le_developpement_le_puy_en_velay_france_1524.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Investir dans le d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/oceanplus_silzig_et_services_aux_centres_nautiques_brest_france_1547.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Silzig et services aux centres nautiques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/planet_finance_entreprendre_en_cite_saint_ouen_france_1707.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Entreprendre en Cit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pour_un_sourire_d_enfant_ecole_des_metiers_du_batiment_phnom_penh_france_1543.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "\u00c9cole des m\u00e9tiers du b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/question_de_culture_maraichage_biologique_prigonrieux_france_1554.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Mara\u00eechage biologique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rc2i_recyclage_de_cartouches_montreuil_france_1590.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/07/2007", "title": "Recyclage de cartouches"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reed_chantier_espaces_verts_et_collecte_d_encombrants_lyon_france_1794.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Chantier Espaces Verts et collecte d'encombrants"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_des_glacis_relogement_de_la_regie_belfort_france_1718.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Relogement de la r\u00e9gie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_habiter_bacalan_diversification_bordeaux_france_1683.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Diversification"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_saumur_redressement_saumur_france_1685.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Redressement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_trelaze_creation_d_une_laverie_sociale_trelaze_france_1550.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Cr\u00e9ation d'une laverie sociale"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rive_droite_insertion_entretien_des_berges_de_la_garonne_lormont_france_1437.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Entretien des berges de la Garonne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/saddaka_un_bus_restaurant_a_roissy_aulnay_sous_bois_france_1580.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Un bus-restaurant \u00e0 Roissy"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sanitaire_qualite_service_diversification_des_activites_argenteuil_france_1533.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Diversification des activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sate_86_accompagner_vers_l_emploi_poitiers_france_1385.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Accompagner vers l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/semailles_demarche_de_progres_avignon_france_1532.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DB99CDB1D25B9099C125725300362AA9/$file/semailles.jpg", "date": "06/03/2007", "title": "D\u00e9marche de progr\u00e8s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sentiers_travaux_en_pierres_dijon_france_1528.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Travaux en pierres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/solidarite_enfance_brocante_solidaire_et_recyclage_informatique_saint_martin_d_heres_france_1805.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Brocante solidaire et recyclage informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/trait_d_union_agrandissement_des_locaux_luce_france_1546.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0CB3BDB442CB2110C125727900360E8B/$file/trait d'union-2009 (6) ms.jpg", "date": "22/05/2007", "title": "Agrandissement des locaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_homme_et_patrimoine_restauration_du_patrimoine_martailly_les_brancion_france_1496.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "06/03/2007", "title": "Restauration du patrimoine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/un_monde_gourmand_cuisine_cosmopolite_a_domicile_paris_france_1698.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/AE3021FF48EA7BCFC12572EB003855D3/$file/un-monde-gourmand---2008-(4.jpg", "date": "12/07/2007", "title": "Cuisine cosmopolite \u00e0 domicile"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/vie_vers_l_insertion_et_l_emploi_vers_l_insertion_et_l_emploi_chanteloup_les_vignes_france_1832.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2007", "title": "Vers l'insertion et l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/valoris_textile_adaptation_des_moyens_de_production_buxerolles_france_1572.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2007", "title": "Adaptation des moyens de production"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/viif_12_berges_de_rivieres_et_batiment_villefranche_de_rouergue_france_1859.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2007", "title": "Berges de rivi\u00e8res et b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actions_de_solidarite_internationale_air_solidarite_au_burkina_faso_paris_france_1130.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Air Solidarit\u00e9 au Burkina Faso"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_marseille_france_1487.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lille_france_1480.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_saint_denis_france_1477.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_marseille_france_1488.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lyon_france_1483.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lyon_france_1485.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_toulouse_france_1491.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lille_france_1478.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_saint_denis_france_1475.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lille_france_1481.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_toulouse_france_1494.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lille_france_1479.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_toulouse_france_1493.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_toulouse_france_1492.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lyon_france_1484.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_marseille_france_1490.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_saint_denis_france_1474.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_marseille_france_1486.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_saint_denis_france_1476.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adie_developper_l_emploi_dans_les_quartiers_sensibles_lyon_france_1482.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9velopper l'emploi dans les quartiers sensibles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adja_achat_de_massicot_montigny_les_cormeilles_france_1128.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Achat de massicot"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agir__la_redingote_renovation_de_locaux_alencon_france_1371.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/90119FB141BB69B8C12571B000444A40/$file/agir-la-redingote(2).jpg", "date": "22/09/2006", "title": "R\u00e9novation de locaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agora_boite_postale_134_remire_montjoly_france_1267.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Bo\u00eete Postale 134"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alliance_rive_gauche_developpement_de_l_activite_pessac_france_1353.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aqa_gmbh_bancs_publics_grundeau_france_1445.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Bancs publics"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arteec_recuperation_et_creation_marsac_sur_l_isle_france_1087.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "R\u00e9cup\u00e9ration et cr\u00e9ation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_cap_vert_bateau_d_exposition_buxerolles_france_1241.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Bateau d'exposition"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_d_intervention_sociale_de_la_fensch_chantier_d_insertion_intercommunal_fameck_france_1390.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Chantier d'insertion intercommunal"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_pour_favoriser_l_integration_professionnelle_afip_faire_de_la_diversite_culturelle_un_atout_de_reussite_paris_france_1092.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Faire de la diversit\u00e9 culturelle un atout de r\u00e9ussite"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_vendeen_du_patrimoine_avep_vieilles_pierres_et_insertion_la_roche_sur_yon_france_1404.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Vieilles pierres et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_sans_frontieres_antenne_en_afrique_du_sud_bonneuil_sur_marne_france_1106.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Antenne en Afrique du Sud"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/a2mains_chantiers_d_insertion_cinq_mars_la_pile_france_1169.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bati_action_ameliorer_le_materiel_professionnel_pessac_france_1161.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Am\u00e9liorer le mat\u00e9riel professionnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/batiment_des_graves_creation_d_une_entreprise_d_insertion_begles_france_1182.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Cr\u00e9ation d'une entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/bocainsert_developpement_de_l_activite_les_herbiers_france_1252.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/brigades_vertes_ameliorer_l_insertion_tregueux_france_1249.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Am\u00e9liorer l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/centre_alpha_choisy_insertion_socio_professionnelle_des_personnes_etrangeres_paris_france_1013.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Insertion socio-professionnelle des personnes \u00e9trang\u00e8res"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/chantiers_yvelines_nouvelle_installation_versailles_france_1333.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Nouvelle installation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ciel_provence_entreprise_d_insertion_du_batiment_marseille_france_1341.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Entreprise d'insertion du b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnons_batisseurs_aquitaine_chantiers_d_insertion_bordeaux_france_1382.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cuisines_du_monde_l_insertion_par_la_cuisine_saint_yrieix_sur_charente_france_1306.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "L'insertion par la cuisine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dyna_mo_premiere_rencontre_avec_un_employeur_paris_france_1144.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Premi\u00e8re rencontre avec un employeur"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/efardia_amenagement_d_un_gite_d_accueil_anglet_cedex_france_1258.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Am\u00e9nagement d'un g\u00eete d'accueil"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/enfin_chantiers_d_insertion_gond_pontouvre_france_1126.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/619C4B34BA8C99E2C12570EE00578A51/$file/enfin---2008-(3).jpg", "date": "23/02/2006", "title": "Chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/entreprise_d_insertion_de_production_et_de_formation_eipf_achat_d_une_camionnette_bordeaux_france_1271.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Achat d'une camionnette"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_49_developper_l_offre_d_insertion_beaucouze_france_1203.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "D\u00e9velopper l'offre d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_le_havre_depollution_et_recyclage_des_dechets_electroniques_le_havre_france_1266.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9pollution et recyclage des d\u00e9chets \u00e9lectroniques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_44_recyclage_de_l_electromenager_saint_herblain_france_1276.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D815BD74E00E1067C12571860033698F/$file/envie44.jpg", "date": "22/09/2006", "title": "Recyclage de l'\u00e9lectrom\u00e9nager"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/france_active_fonds_de_confiance_paris_france_1473.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Fonds de confiance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_83_developpement_toulon_france_1289.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_du_bassin_lorientais_nouveau_local_lorient_france_1472.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Nouveau local"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_herault_suivi_de_parcours_montpellier_france_1377.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Suivi de parcours"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_poitou_charentes_qualification_et_insertion_professionnelle_niort_france_1315.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Qualification et insertion professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_ile_de_france_creation_saint_ouen_france_1402.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Cr\u00e9ation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_nord_sud_isere_demenagement_saint_maurice_l_exil_france_1195.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/haute_alsace_recyclage_envie_2e_insertion_et_depollution_kingersheim_france_1105.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Insertion et d\u00e9pollution"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/huile_de_coude_creation_d_une_entreprise_d_insertion_montgeron_france_1103.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Cr\u00e9ation d'une entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/impulse_toit_chantier_d_insertion_petits_travaux_marseille_france_1343.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Chantier d'insertion \"petits travaux\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/indibatp_recruter_dans_les_quartiers_strasbourg_france_1422.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Recruter dans les quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initiative_selbstandiger_immigrantinnen_ev_insertion_professionnelle_des_femmes_immigrees_berlin_france_1401.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Insertion professionnelle des femmes immigr\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inserim_interim_pour_l_insertion_nantes_france_1356.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Int\u00e9rim pour l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/inserpro_insertion_et_apprentissage_elancourt_france_1075.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Insertion et apprentissage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_boutique_du_linge_machines_a_laver_professionnelles_saint_etienne_france_1179.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Machines \u00e0 laver professionnelles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_chrysalide_de_martigues_et_du_golfe_de_fos_implantation_d_un_esat_a_istres_fos_sur_mer_france_1191.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Implantation d'un ESAT \u00e0 Istres"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_cle_compter_lire_et_ecrire_lille_france_1246.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Compter, lire et \u00e9crire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_varappe_batiment_et_jardins_ameliorer_les_systemes_de_communication_aubagne_france_1393.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Am\u00e9liorer les syst\u00e8mes de communication"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/le_ricochet_chantiers_d_insertion_dans_le_batiment_aulnay_sous_bois_france_1345.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/98F31F46708026CFC125719C004908CD/$file/le-ricochet---2006-(1).jpg", "date": "22/09/2006", "title": "Chantiers d'insertion dans le b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_jardins_de_l_esperance_developpement_du_chantier_d_insertion_la_ciotat_france_1157.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "D\u00e9veloppement du chantier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mer_et_rencontres_extension_d_un_centre_d_hebergement_dunkerque_france_1084.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Extension d'un centre d'h\u00e9bergement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_service_24_creation_perigueux_france_1376.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Cr\u00e9ation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_service_professionnels_remise_a_neuf_de_logements_amiens_france_1277.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Remise \u00e0 neuf de logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mobius_environnement_tri_selectif_sur_les_chantiers_nancy_france_1146.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "23/02/2006", "title": "Tri s\u00e9lectif sur les chantiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/partage_appartement_pedagogique_le_mans_france_1222.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/04/2006", "title": "Appartement p\u00e9dagogique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/prelude_construction_d_un_batiment_brest_france_1193.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C9BDBB104DB66BD9C125712B00641180/$file/prelude_2006.jpg", "date": "27/04/2006", "title": "Construction d'un b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/qualirec_38_recuperation_et_traitement_de_dechets_saint_egreve_france_1299.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "R\u00e9cup\u00e9ration et traitement de d\u00e9chets"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/remember_chantier_d_insertion_sur_site_historique_sainte_adresse_france_1234.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Chantier d'insertion sur site historique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/renouer_projet_pour_la_mobilite_grasse_france_1185.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "03/07/2006", "title": "Projet pour la mobilit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/rives_et_bois_machine_a_decouper_le_bois_migne_auxances_france_1295.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/09/2006", "title": "Machine \u00e0 d\u00e9couper le bois"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tri_37_recyclage_en_indre_et_loire_la_riche_france_1384.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "19/12/2006", "title": "Recyclage en Indre et Loire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acacias_chantiers_de_reinsertion_pour_jeunes_detenus_arras_france_0914.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Chantiers de r\u00e9insertion pour jeunes d\u00e9tenus"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agii_creation_d_une_entreprise_de_travail_temporaire_d_insertion_les_mureaux_france_1046.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'une Entreprise de Travail Temporaire d'Insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/alphalu_13_insertion_par_les_metiers_de_l_aluminium_marseille_france_0708.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/D564A6A0218323C8C1256F56004C55B9/$file/alphalu-13-2009-(6).jpg", "date": "22/04/2005", "title": "Insertion par les m\u00e9tiers de l'aluminium"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_services_mise_en_activite_paris_france_0985.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Mise en activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arfade_point_sud_marseille_france_0802.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/F4BDC349C44FAB0FC1256FB1002E0367/$file/arfade-2009.jpg", "date": "04/10/2005", "title": "Point Sud"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/astrolabe_formation_ouverture_d_une_antenne_a_nanterre_villemomble_france_0994.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Ouverture d'une antenne \u00e0 Nanterre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_7_le_cap_des_saveurs_paris_france_0428.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Le Cap des saveurs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ba3_creation_d_une_entreprise_d_insertion_niort_france_0947.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'une entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cetide_ameliorer_les_conditions_de_travail_et_de_securite_dunkerque_france_0954.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Am\u00e9liorer les conditions de travail et de s\u00e9curit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/champ_des_cimes_creation_d_une_entreprise_d_insertion_passy_france_0668.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/0682949D27CB4760C1256F32005480DD/$file/champdescimesdeux.jpg", "date": "14/02/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'une entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/conservatoire_maritime_du_havre_voyage_au_bout_du_bateau_le_havre_france_0904.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/05F56E1C31578960C1256FF0004F25B5/$file/la-havre-80.jpg", "date": "04/07/2005", "title": "Voyage au bout du bateau"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_2e_picardie_creation_d_un_atelier_a_saint_quentin_amiens_france_0721.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'un atelier \u00e0 Saint-Quentin"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_boucles_de_seine_deee_saint_aubin_les_elbeuf_france_0931.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "DEEE"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/esi_informatique_demarrage_tours_france_1071.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "D\u00e9marrage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/essor_mises_a_disposition_nanterre_france_0891.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Mises \u00e0 disposition"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/federation_des_relais_aseve_chantiers_d_insertion_batiment_et_environnement_vic_le_comte_france_1021.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Chantiers d\u2019insertion b\u00e2timent et environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_44_investissement_en_vehicules_et_informatique_nantes_france_1030.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Investissement en v\u00e9hicules et informatique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_72_creation_le_mans_france_1002.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Cr\u00e9ation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_landes_et_cote_basque_des_films_pour_communiquer_tarnos_france_1034.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E6D30626E4E159DBC125707500407DC5/$file/geiq-btp-landes-et-cote-bas.jpg", "date": "04/10/2005", "title": "Des films pour communiquer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_pays_de_savoie_soutien_au_developpement_chavanod_france_0784.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Soutien au d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/handicap_et_libertes_insertion_par_la_reparation_de_materiel_medical_puteaux_france_0820.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Insertion par la r\u00e9paration de mat\u00e9riel m\u00e9dical"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/horizons_plate_forme_de_formation_pour_l_integration_et_l_insertion_etampes_france_0755.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/87D861064F672CF0C1256F8200380D50/$file/horizons05_vignette.jpg", "date": "22/04/2005", "title": "Plate-forme de formation pour l'int\u00e9gration et l'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/l_etrier_du_chomage_au_batiment_gennevilliers_france_0769.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/59E788B9E4DE9BFDC1256F9500517385/$file/letrier.jpg", "date": "04/07/2005", "title": "Du ch\u00f4mage au b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_main_fine_insertion_par_la_couture_saint_denis_france_0677.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Insertion par la couture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/lacs_rivieres_et_sentiers_entretien_des_espaces_naturels_gap_france_0933.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Entretien des espaces naturels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_amis_du_terroir_accompagnement_social_et_insertion_professionnelle_saint_etienne_de_tulmont_france_0908.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Accompagnement social et insertion professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/les_potagers_du_garon_produire_apres_une_inondation_grigny_france_0685.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Produire apr\u00e8s une inondation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mjn_34_developper_l_offre_d_insertion_a_montpellier_montpellier_france_1038.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "D\u00e9velopper l\u2019offre d\u2019insertion \u00e0 Montpellier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mape_maquette_architecture_patrimoine_environnement_les_elles_du_batiment_besancon_france_1033.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Les Elles du B\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mille_et_un_delices_l_insertion_par_la_cuisine_traditionnelle_tourcoing_france_0701.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "L'insertion par la cuisine traditionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/montauban_services_developpement_de_l_activite_espaces_verts_montauban_france_0970.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 espaces verts"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/pfefferwerk_stadtkultur_apprendre_a_apprendre_berlin_france_0901.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/BCE955777DB8CB93C1256FE30048D842/$file/pfefferwerk-stadtkultur---2.jpg", "date": "04/07/2005", "title": "Apprendre \u00e0 apprendre"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/plaine_de_vie_le_potager_d_edith_wharton_ezanville_france_0930.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/5A69E9E54436F49BC1257003003733E0/$file/plaine-de-vie-(2).jpg", "date": "04/07/2005", "title": "Le potager d'Edith Wharton"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/radio_campus_toulouse_midi_pyrenees_rencontres_avec_l_emploi_toulouse_france_1012.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Rencontres avec l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_travail_germes_d_activites_lens_france_0785.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Germes d'activit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/recup_tri_atelier_mecano_soudure_loison_sous_lens_france_0697.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Atelier m\u00e9cano soudure"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_amir_croissance_rillieux_la_pape_france_0879.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Croissance"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_cenon_insertion_sociale_et_professionnelle_cenon_france_1018.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Insertion sociale et professionnelle"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_d_angers_correspondants_de_nuit_angers_france_0880.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Correspondants de nuit"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_tela_13_creation_paris_france_0762.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/10/2005", "title": "Cr\u00e9ation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_lagabare_des_emplois_pour_les_habitants_des_cites_begles_france_1056.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Des emplois pour les habitants des cit\u00e9s"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_saint_jean_jardin_solidaire_chalon_sur_saone_france_0775.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "Jardin solidaire"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/saddaka_developpement_de_la_laverie_aulnay_sous_bois_france_0774.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "D\u00e9veloppement de la laverie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sanitaire_qualite_service_insertion_par_l_apprentissage_de_la_plomberie_colombes_france_0739.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "14/02/2005", "title": "Insertion par l'apprentissage de la plomberie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/terem_creation_d_une_boutique_pedagogique_paris_france_0831.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "04/07/2005", "title": "Cr\u00e9ation d'une boutique p\u00e9dagogique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/travailler_et_apprendre_ensemble_renovation_de_l_atelier_noisy_le_grand_france_0678.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "R\u00e9novation de l'atelier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tremplin_insertion_chantiers_brigades_vertes_tournon_sur_rhone_france_1053.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/12/2005", "title": "Brigades vertes"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/zy_va_la_maison_des_parents_nanterre_france_0828.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/04/2005", "title": "La Maison des parents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/act_3_extension_jurancon_france_0626.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Extension"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/actif_dps_informatique_et_insertion_gennevilliers_france_0450.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Informatique et insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acr_mode_en_fils_conflans_saint_honorine_france_0481.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Mode en fils"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ad_services_modernisation_dijon_france_0613.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Modernisation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afdeq_clef_btp_integration_des_jeunes_dans_le_btp_le_port_marly_france_0547.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Int\u00e9gration des jeunes dans le BTP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_coop_perennisation_et_developpement_hourtin_france_0582.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "P\u00e9rennisation et d\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_regie_urbaine_consolidation_angouleme_france_0482.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Consolidation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_de_la_citoyennete_voisinage_et_decoration_calais_france_0569.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Voisinage et d\u00e9coration"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_ressources_anjou_chantier_d_insertion_restauration_de_meubles_saint_sylvain_d_anjou_france_0382.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Chantier d'insertion Restauration de meubles"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/azro_l_integration_par_le_batiment_nanterre_france_0535.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "L'int\u00e9gration par le b\u00e2timent"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/boudmer_rehabilitation_du_beppina_marseille_france_0632.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "R\u00e9habilitation du Beppina"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dell_arte_l_insertion_par_la_culture_toulouse_france_0472.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "L'insertion par la culture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/envie_rhone_atelier_de_depollution_lyon_france_0358.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Atelier de d\u00e9pollution"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espaces_verts_insertion_achat_d_un_camion_benne_saint_hilaire_de_brethmas_france_0473.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Achat d'un camion benne"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/espri_passage_developpement_de_l_activite_elagage_gonesse_france_0416.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 \u00e9lagage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/femmes_de_la_mediterranee_equipements_uzes_france_0543.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "\u00c9quipements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_landes_et_cote_basque_action_de_communication_tarnos_france_0523.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/E3D8C15C14503E06C1256E9400363E04/$file/geiq-btp-landes-et-cote-bas.jpg", "date": "27/09/2004", "title": "Action de Communication"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_95_consolidation_pontoise_france_0389.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Consolidation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/mediation_conseils_mediation_insertion_formation_second_oeuvre_et_mosaiques_paris_france_0534.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Second oeuvre et mosa\u00efques"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/presta_entreprise_rehabiliter_pour_inserer_saint_herblain_france_0387.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "R\u00e9habiliter pour ins\u00e9rer"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/presence_2000_auxiliaires_de_vie_pontoise_france_0385.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "27/09/2004", "title": "Auxiliaires de vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_a_montreuil_developpement_montreuil_france_0419.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_diagonales_creation_de_la_regie_de_quartiers_la_rochelle_france_0423.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Cr\u00e9ation de la R\u00e9gie de Quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/savoir_fer_guinee_un_metier_pour_les_enfants_des_rues_de_conakry_lyon_france_0459.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Un m\u00e9tier pour les enfants des rues de Conakry"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sdat_societe_dijonnaise_de_l_assistance_par_le_travail_amenagement_d_un_local_industriel_dijon_france_0517.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Am\u00e9nagement d'un local industriel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sendra_developpement_draguignan_france_0599.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/sport_dans_la_ville_but_en_or_a_pierre_benite_lyon_france_0398.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "But en Or \u00e0 Pierre-B\u00e9nite"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/theleme_faim_de_bobine_saint_ouen_l_aumone_france_0386.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Faim de Bobine"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tri_bat_aide_au_demarrage_cessieu_france_0469.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "08/06/2004", "title": "Aide au d\u00e9marrage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tri_recyclage_initiative_de_l_ouest_creation_d_une_entreprise_d_insertion_niort_france_0391.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2004", "title": "Cr\u00e9ation d'une entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/tricycle_le_retour_a_l_emploi_tours_france_0635.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "01/12/2004", "title": "Le retour \u00e0 l'emploi"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/10_de_cour_perennisation_du_journal_10_de_coeur_troyes_france_0374.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "P\u00e9rennisation du journal \"10 de Coeur\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/acces_reagis_ergo_form_prinquiau_france_0210.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Ergo Form"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/adja_creation_d_une_scop_montigny_les_cormeilles_france_0346.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Cr\u00e9ation d'une SCOP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ad_services_ensemblier_d_insertion_dijon_france_0257.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Ensemblier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ae_industrie_developpement_de_l_activite_recyclage_plastique_la_ciotat_france_0285.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "D\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 recyclage plastique"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/agiie_developpement_des_chantiers_d_insertion_maubeuge_france_0344.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "D\u00e9veloppement des chantiers d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ajir_parcours_chanteloup_les_vignes_france_0231.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Parcours +"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/arqa_regie_des_quartiers_aixois_chantiers_d_insertion_educatifs_aix_les_bains_france_0226.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Chantiers d'insertion \u00e9ducatifs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ascape_72_developpement_le_mans_france_0247.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/association_jean_baptiste_caillaud_a_la_parenthese_bourges_france_0245.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "A la Parenth\u00e8se"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ateliers_sans_frontieres_equipement_en_outillage_et_materiel_bonneuil_sur_marne_france_0364.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "\u00c9quipement en outillage et mat\u00e9riel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/batisas_aide_a_l_equipement_villiers_le_bel_france_0122.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Aide \u00e0 l'\u00e9quipement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/cep_ageen_champ_age_vie_a\u00ff_france_0167.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Champ'\u00c2ge Vie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/conservatoire_maritime_du_havre_chantier_d_insertion_autour_du_bateau_le_havre_france_0261.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/DC68241F14980D3DC1256CE70054968A/$file/la-havre-80.jpg", "date": "11/06/2003", "title": "Chantier d'insertion autour du bateau"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dell_arte_insertion_par_la_culture_toulouse_france_0205.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Insertion par la culture"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/dynasso_plus_chantier_ecole_amboise_france_0150.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Chantier \u00c9cole"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eirel_l_auto_rehabilitation_de_logements_verneuil_l_etang_france_0375.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "L'auto-r\u00e9habilitation de logements"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/eive_insertion_et_nature_niort_france_0400.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Insertion et nature"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/etudes_et_chantiers_ile_de_france_perennisation_de_l_activite_evry_france_0343.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "P\u00e9rennisation de l'activit\u00e9"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_31_developpement_toulouse_france_0362.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_49_acquisition_de_materiel_professionnel_angers_france_0214.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/dossiers.nsf/C8B5318EEFF9026AC1256CAD003C0010/$file/geiq-btp-49_2003.jpg", "date": "12/03/2003", "title": "Acquisition de mat\u00e9riel professionnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initial_citoyens_webtrotteurs_marseille_france_0378.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Citoyens Webtrotteurs"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/items_acquisition_de_vehicules_tarnos_france_0191.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Acquisition de v\u00e9hicules"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_repasserie_developpement_economique_et_social_de_l_entreprise_d_insertion_perigueux_france_0274.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "D\u00e9veloppement \u00e9conomique et social de l'entreprise d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/menage_jardin_netoyage_mjn_achats_d_outils_de_production_tresques_france_0228.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Achats d'outils de production"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/montauban_services_chantier_d_insertion_montauban_france_0359.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Chantier d'insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/nouvelles_technologies_en_auvergne_gestion_electronique_de_documents_le_puy_en_velay_france_0305.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Gestion \u00e9lectronique de documents"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/prestal_agrandissement_et_developpement_vaulx_en_velin_france_0371.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Agrandissement et D\u00e9veloppement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/promotion_recherche_actions_orientations_nettoyage_de_fin_de_chantier_noisy_le_grand_france_0232.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Nettoyage de fin de chantier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/r_pur_insertion_et_protection_de_l_environnement_caen_france_0295.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Insertion et protection de l'environnement"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/re_actifs_ateliers_bois_et_mobylettes_cambrai_france_0155.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Ateliers \"Bois\" et \"Mobylettes\""},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/relais_achat_d_une_camionnette_chatellerault_france_0139.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Achat d'une camionnette"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reagir_alternatyv_levier__l_evolution_virtuelle_par_internet_vers_l_emploi_reel_saint_cyr_l_ecole_france_0351.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "LEVIER : L'Evolution Virtuelle par Internet vers l'Emploi R\u00e9el"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_de_montereau_renouvellement_de_materiel_montereau_fault_yonne_france_0203.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/03/2003", "title": "Renouvellement de mat\u00e9riel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_eurequa_creation_d_un_jardin_collectif_lyon_france_0288.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Cr\u00e9ation d'un jardin collectif"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_respire_validation_des_acquis_professionnels_saint_jean_de_la_ruelle_france_0209.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Validation des acquis professionnels"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_de_bezons_creation_de_la_regie_des_quartiers_de_bezons_bezons_france_0229.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Cr\u00e9ation de la R\u00e9gie des Quartiers de Bezons"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_des_quartiers_du_grand_avignon_creation_de_la_regie_de_quartiers_avignon_france_0296.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "12/09/2003", "title": "Cr\u00e9ation de la R\u00e9gie de Quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/travailler_et_apprendre_ensemble_magasinage_noisy_le_grand_france_0396.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "10/12/2003", "title": "Magasinage"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/valoris_textile_amenagement_des_locaux_buxerolles_france_0249.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/06/2003", "title": "Am\u00e9nagement des locaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/aahtp_crosscar__une_passion_pour_un_metier_antony_france_0019.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Crosscar - Une passion pour un m\u00e9tier"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/afor_tp_plate_forme_de_formation_aux_metiers_des_tp_montreuil_france_0017.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Plate-forme de formation aux m\u00e9tiers des TP"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/ares_services_centre_de_formation_paris_france_0008.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Centre de formation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/atelier_agathois_d_insertion_et_de_solidarite_amenagement_de_nouveaux_locaux_bessan_france_0132.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Am\u00e9nagement de nouveaux locaux"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/compagnie_de_l_embuscade_compagnonnage_et_spectacle_vivant_crisenoy_france_0117.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Compagnonnage et spectacle vivant"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/face_cum_agir_plate_forme_interentreprises_pour_la_qualification_et_l_insertion_le_mans_france_0168.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Plate-forme Interentreprises pour la Qualification et l'Insertion"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/femmes_de_la_mediterranee_travaux_d_insonorisation_uzes_france_0157.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Travaux d'insonorisation"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_du_bassin_lorientais_acquisition_d_un_local_administratif_lorient_france_0089.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Acquisition d'un local administratif"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/geiq_btp_herault_formations_groupees_montpellier_france_0114.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Formations group\u00e9es"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/initiatives_femmes_developpement_restaurant_plein_sud_rouen_france_0069.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Restaurant Plein Sud"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_table_de_cana_restauration_collective_antony_france_0043.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "11/07/2002", "title": "Restauration Collective"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/la_varappe_batiments_et_jardins_renouvellement_de_vehicules_aubagne_france_0060.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Renouvellement de v\u00e9hicules"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/papilles_et_papillons_les_amandines_paris_france_0135.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Les Amandines"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/promotion_recherche_actions_orientations_un_ensemblier_pour_reussir_noisy_le_grand_france_0013.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Un Ensemblier pour R\u00e9ussir"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/reagir_lanilat_achat_de_materiel_professionnel_bayonne_france_0103.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Achat de mat\u00e9riel professionnel"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartier_du_19\u00b0_nord_creation_de_la_regie_de_quartiers_paris_france_0143.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "17/12/2002", "title": "Cr\u00e9ation de la R\u00e9gie de Quartiers"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/regie_de_quartiers_d_angers_local_de_la_roseraie_angers_france_0067.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "09/10/2002", "title": "Local de la Roseraie"},
{"abstract": null, "link": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fr/nos-projets/pages/travailler_et_apprendre_ensemble_atelier_de_recyclage_informatique_noisy_le_grand_france_0012.htm", "img": "https://www.fondation-vinci.com/fondation/fondation3.nsf/commun/images/$file/380-215-default.png", "date": "22/05/2002", "title": "Atelier de recyclage informatique"}
]