[
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e il y a 10 ans, l\u2019association Ateliers Sans Fronti\u00e8res favorise\u00a0l\u2019insertion sociale, professionnelle et citoyenne de jeunes et d\u2019adultes en grande difficult\u00e9 au travers de la r\u00e9cup\u00e9ration et la remise \u00e0 neuf de mat\u00e9riel informatique destin\u00e9 \u00e0 \u00e9quiper \u00e0 moindre co\u00fbt des projets \u00e0 vocation sociale et humanitaire. Par ses actions, ASF contribue, en offrant un tremplin pour les personnes en difficult\u00e9, \u00e0 la protection de l\u2019environnement et \u00e0 la r\u00e9duction de la fracture num\u00e9rique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "Ateliers sans fronti\u00e8res", "contact": "http://www.ateliersansfrontieres.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Entreprendre Pour Apprendre accompagne les enseignants dans la mise en place de projets p\u00e9dagogiques ax\u00e9s sur l'entrepreneuriat afin de faire des Hauts-de-France une terre d'entrepreneurs. L'association permet \u00e0 chaque jeune de 10 \u00e0 22 ans de d\u00e9velopper son \u00e9nergie entrepreneuriale pour contribuer au monde de demain.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "Entreprendre pour apprendre", "contact": "http://www.epa-hautsdefrance.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "N\u00e9e en 2002 \u00e0 Saint-Denis, l'association Proxit\u00e9 a pour objectif de rapprocher le monde du travail et les jeunes issus de quartiers populaires. Pour cela, elle met en place des parrainages, en cr\u00e9ant des bin\u00f4mes constitu\u00e9s d\u2019un jeune des quartiers populaires et d\u2019un adulte appartenant au monde du travail.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "Proxit\u00e9", "contact": "http://www.proxite.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Dans le but de renforcer connaissances et acquis, l\u2019association met en \u0153uvre des modules de formation s\u2019appuyant sur l\u2019acquisition de comp\u00e9tences cl\u00e9s et sur une initiation \u00e0 l\u2019informatique dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les publics admis sur les chantiers d\u2019insertion : Patrimoine, L\u00e9zard\u00e9co, Inservigne, C\u00f4te et Framboise et P\u2019tit Baroud.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "Ressources", "contact": "http://www.ressources-insertion.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Sur les pentes de la Croix Rousse, la Ka\u2019f\u00eate \u00f4 m\u00f4mes propose depuis 2009 un projet global et innovant, centr\u00e9 autour de la famille et des enfants. Quatre parents membres fondateurs ont eu l\u2019id\u00e9e du projet, et depuis, l\u2019association a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs p\u00f4les d\u2019activit\u00e9 : un caf\u00e9 familial, une garderie p\u00e9riscolaire, un p\u00f4le d\u2019animations (soir\u00e9es familiales et ateliers vari\u00e9s), un p\u00f4le interg\u00e9n\u00e9rationnel et un p\u00f4le parentalit\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "La Ka'F\u00eate \u00f4 M\u00f4mes", "contact": "http://www.kafeteomomes.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2007, Construir\u2019\u00c9co se donne pour but de travailler \u00e0 la revalorisation des \u00e9coproduits agricoles issus de ressources et fili\u00e8res locales, au service de la construction d\u2019un habitat \u00e9cologique dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9conomie solidaire.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Centre-Val de Loire"], "title": "Construir\u2019Eco", "contact": "http://www.construireco.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association, \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils p\u00e9dagogiques adapt\u00e9s, forme exclusivement \u00e0 la conduite automobile des personnes en situation d\u2019illettrisme, en difficult\u00e9 sur le plan cognitif et ne relevant pas des auto-\u00e9coles traditionnelles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bretagne"], "title": "Inser\u2019Volant", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2008, l\u2019association Pourquoi pas\u00a0!, situ\u00e9e au Cateau-Cambresis, a ouvert un magasin solidaire, g\u00e9r\u00e9 par les habitants eux-m\u00eames, qui propose des produits, surtout alimentaires, en contrepartie d\u2019une participation financi\u00e8re minime, pour des personnes de tous \u00e2ges en difficult\u00e9s financi\u00e8res, sociales, mat\u00e9rielles\u2026", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "Pourquoi pas !", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis plus de 10 ans, l\u2019association ACLIA (Acc\u00e8s \u00e0 la Citoyennet\u00e9 Lutte pour l\u2019Insertion et l\u2019Autonomie) axe ses activit\u00e9s et projets d\u2019insertion autour d\u2019actions socioculturelles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "Aclia", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 10 ans, l\u2019association, bas\u00e9e au Teil, a pour mission de promouvoir la mobilit\u00e9 en Ard\u00e8che et en Dr\u00f4me de toute personne en situation pr\u00e9caire, de faciliter et d\u2019optimiser la mise en oeuvre de moyens de transport adapt\u00e9s dans le but d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019insertion professionnelle ou sociale.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "Mobilit\u00e9 07/26", "contact": "http://www.mobilite07-26.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association Orchis, bas\u00e9e \u00e0 Loches depuis 2001, est un chantier d\u2019insertion qui travaille dans le sud de la Touraine sur des activit\u00e9s du b\u00e2timent, de l\u2019environnement et de l\u2019archivage. Elle permet \u00e0 des personnes de se r\u00e9ins\u00e9rer socialement et professionnellement.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Centre-Val de Loire"], "title": "Orchis", "contact": "http://www.orchis-insertion.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association, bas\u00e9e \u00e0 Marseille, s\u2019inscrit depuis 1992 dans la lutte contre l\u2019exclusion \u00e0 travers le retour \u00e0 l\u2019emploi de personnes en grande difficult\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "La Table de Cana Marseille", "contact": "http://www.tabledecana.com/cana-marseille"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association RESSORT, situ\u00e9e \u00e0 Lyon, accompagne dans leur recherche d\u2019emploi des cadres et jeunes dipl\u00f4m\u00e9s. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1992, lors des premiers licenciements massifs de cadres. Un parcours individualis\u00e9 et personnalis\u00e9 est propos\u00e9, comprenant une premi\u00e8re \u00e9tape de bilan afin de construire un projet, compl\u00e9t\u00e9 par des ateliers de d\u00e9veloppement personnel et de techniques de recherche d\u2019emploi et l\u2019aide au d\u00e9veloppement d\u2019un r\u00e9seau.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "Ressort", "contact": "http://www.ressortweb.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis plus de 20 ans, l\u2019association \u0153uvre sur la Provence et aide les personnes \u00e0 se r\u00e9ins\u00e9rer socialement et professionnellement par le logement et l\u2019habitat au travers d\u2019actions d\u2019auto-r\u00e9habilitation (ateliers de quartiers, entretien de son logement en copropri\u00e9t\u00e9s d\u00e9grad\u00e9es), de m\u00e9diations propri\u00e9taires/locataires, de lutte contre l\u2019ind\u00e9cence et de chantiers d\u2019insertion,", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "Les Compagnons B\u00e2tisseurs de Provence", "contact": "http://www.compagnonsbatisseurs.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association a pour but de promouvoir l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire dans la commune de Saint-R\u00e9my-de-Provence par la cr\u00e9ation, l\u2019accompagnement, le d\u00e9veloppement et la gestion de projets.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "La Courte Echelle", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association lutte contre l\u2019exclusion sociale par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et \u00e9ducative \u00e0 Villeneuve d\u2019Ascq. Elle privil\u00e9gie le mara\u00eechage biologique vendu directement \u00e0 des adh\u00e9rents consommateurs. Cette activit\u00e9 permet l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes accueillies.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "Solidarit\u00e9 et Initiative", "contact": "http://www.sia2e.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association Remise en jeux, bas\u00e9e \u00e0 \u00c9guilles, r\u00e9ins\u00e8re socialement et professionnellement des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi au travers d\u2019un chantier d\u2019insertion de dix personnes qui collectent, recyclent et cr\u00e9ent des jeux et des jouets. Chaque ann\u00e9e des centaines de milliers de jouets partent en d\u00e9charge alors qu\u2019un grand nombre de familles peinent \u00e0 offrir un No\u00ebl digne \u00e0 leurs enfants.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "Remise en jeux", "contact": "http://www.remiseenjeux.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association, bas\u00e9e \u00e0 Angers, a pour objet de favoriser la mobilit\u00e9 des personnes en difficult\u00e9 financi\u00e8re et contribuer \u00e0 l\u2019insertion professionnelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Pays de la Loire"], "title": "Solidarauto 49", "contact": "http://www.solidarauto49.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2012 \u00e0 Roubaix, l'association Aspire a pour but la remise \u00e0 l\u2019emploi durable des jeunes issus de la diversit\u00e9 et/ou issus de quartiers populaires.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "Aspire", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Bas\u00e9e en Savoie, l'association Tarentaise Vanoise Insertion (TVI) est le premier et seul Atelier Chantier d'Insertion (ACI) du territoire Tarentaise-Vanoise. C'est un interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 de l'\u00e9conomie sociale et solidaire pour l'APTV (Assembl\u00e9e de Pays Tarentaise Vanoise) dans le cadre du plan d'actions 2014-2020.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "TVI", "contact": "http://www.tarentaisebranchee.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9e en 1943, l\u2019association Prado Rh\u00f4ne-Alpes prend en charge chaque ann\u00e9e au sein de ses 18 \u00e9tablissements et services, environ 1 200 enfants, adolescents et jeunes adultes fragilis\u00e9s, victimes de maltraitance, en souffrance sociale ou psychologique ou en prise avec un environnement d\u00e9linquant.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "PRADO RHONE-ALPES", "contact": "http://www.prado.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Les CIVAM (Centres d'initiatives pour Valoriser l'Agriculture et le Milieu rural) sont des associations d\u2019\u00e9ducation populaire, \u0153uvrant dans le champ du d\u00e9veloppement agricole et rural. Cr\u00e9\u00e9e en 1981, la F\u00e9d\u00e9ration R\u00e9gionale des Civam du Languedoc-Roussillon promeut un d\u00e9veloppement durable des territoires agricoles et ruraux en favorisant les initiatives, les \u00e9changes et les innovations sur le terrain dans un esprit d\u2019\u00e9ducation populaire.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "FRCIVAM LR", "contact": "http://www.civam-lr.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Les Jardins de la Bresle a pour objet d\u2019apporter un soutien aux personnes en difficult\u00e9 socioprofessionnelle en leur proposant de se r\u00e9ins\u00e9rer par le biais de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "LES JARDINS DE LA BRESLE", "contact": "https://fr-fr.facebook.com/Les-Jardins-de-la-Bresle-558641367566323/www.tarentaisebranchee.com/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en novembre 2013, l'association Access Auto 62 souhaite favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9 et \u00e0 l\u2019autonomie pour des personnes \u00e0 faibles ressources et \u00e0 faible mobilit\u00e9 de transport, relevant des minimas sociaux.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "ACCESS AUTO 62", "contact": "https://www.facebook.com/accessautoauchy"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Situ\u00e9e dans les Alpes-de-Haute-Provence, la Coop\u00e9rative d'Activit\u00e9 et d'Entrepreneurs (CAE) Mosa\u00efque a cr\u00e9\u00e9 en f\u00e9vrier 2012 un \u00e9tablissement secondaire Agricole (MOSAGRI). Son objectif, permettre \u00e0 des personnes demandeuses d'emploi (ou minimas sociaux) de tester leur capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er une activit\u00e9 agricole biologique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "CAE MOSAIQUE", "contact": "http://www.caemosaique.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "C\u2019est en 1962 que se cr\u00e9e le mouvement \u00c9tudes et Chantiers, organis\u00e9 alors autour de groupes de b\u00e9n\u00e9voles qui \u0153uvrent pour le d\u00e9veloppement local en milieu rural. Depuis 1995, le mouvement est pr\u00e9sent dans le Sud-ouest et l'association \u00c9tudes et Chantiers Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es se constitue en 2007.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Occitanie"], "title": "ETUDES ET CHANTIERS", "contact": "http://etudesetchantiers.org/midi-pyrenees"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association Forez Entreprendre cr\u00e9\u00e9e en 1996, regroupe une cinquantaine d\u2019entreprises de la Plaine du Forez et partenaires de l'emploi et de la formation. Elle agit pour l\u2019emploi, par la formation et l\u2019insertion professionnelle avec un seul objectif : mettre en ad\u00e9quation les besoins de formation et de comp\u00e9tences des entreprises locales et les potentiels des demandeurs d\u2019emploi \u00e9loign\u00e9s du march\u00e9 du travail.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "FOREZ ENTREPRENDRE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1995, la Mission Locale Jeunes (MLJ) a pour objectifs de promouvoir, soutenir et favoriser toutes initiatives visant \u00e0 la prise en charge globale des probl\u00e8mes des jeunes du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "MISSION LOCALE JEUNES", "contact": "http://www.mlj66.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Loger Jeunes Vaucluse (LJV), bas\u00e9e \u00e0 Avignon et g\u00e9r\u00e9e exclusivement par des b\u00e9n\u00e9voles, a\u00a0 pour\u00a0 principale mission de favoriser l'insertion des jeunes en difficult\u00e9\u00a0 en leur offrant un logement.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "LOGER JEUNES VAUCLUSE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Situ\u00e9e en Maine-et-Loire, Envie Anjou est une entreprise d\u2019insertion sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9novation et la vente de mat\u00e9riels \u00e9lectrom\u00e9nagers, en recherche permanente d\u2019innovation pour le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s au service de l\u2019emploi et de la lutte contre l\u2019exclusion.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Pays de la Loire"], "title": "ENVIE ANJOU", "contact": "https://www.envieautonomie49.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9 en 2011, le R\u00e9seau ITESS (Initiatives Territoriales de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire) poursuit trois objectifs : participer au d\u00e9veloppement des coop\u00e9ratives d\u2019activit\u00e9s et d\u2019entrepreneurs en nord Ard\u00e8che, sensibiliser les jeunes \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (en particulier \u00e0 l\u2019entreprenariat collectif) et soutenir des initiatives locales relevant de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ITESS", "contact": "http://www.reseauitess.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Le chantier d'insertion Le Panier de la mer a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1997 \u00e0 Loctudy dans le Finist\u00e8re. En 2003, Le Panier de la mer s'implante \u00e0 Lorient et met en \u0153uvre une activit\u00e9 de valorisation des produits de la mer invendus sous cri\u00e9e dans le cadre d\u2019un chantier d\u2019insertion qui permet d\u2019accompagner et de former des personnes en difficult\u00e9s pour un retour vers l\u2019emploi durable, notamment dans les secteurs du mareyage et de l\u2019agroalimentaire.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bretagne"], "title": "LE PANIER DE LA MER", "contact": "http://www.panierdelamer.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Association bourguignonne, cr\u00e9\u00e9e il y a plus de trente ans, Adexpra - Radio Dijon Campus accomplit d\u2019abord une mission d\u2019information et d\u2019animation sur le campus universitaire de Bourgogne et assure le d\u00e9veloppement de l\u2019expression locale, associative, institutionnelle et individuelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "RADIO DIJON CAMPUS", "contact": "https://www.dijon.radio-campus.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9e en 1996, l'association Tremplin Homme et Patrimoine est un chantier d\u2019insertion qui intervient sur les \u00e9l\u00e9ments du patrimoine (naturels, b\u00e2tis, arch\u00e9ologiques, culturels, vivants) pour faire \u00e9merger et r\u00e9aliser des projets de sauvegarde et de mise en valeur de ce patrimoine.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "TREMPLIN HOMME & PATRIMOINE", "contact": "http://www.tremplinhp.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Dans le quartier politique de la ville \"porte Montmartre\", l'association Adage accompagne, depuis 2008, les publics en difficult\u00e9 vers l\u2019insertion sociale et professionnelle par une d\u00e9marche globale en agissant \u00e0 toutes les \u00e9tapes n\u00e9cessaires pour lever les freins\u00a0 rencontr\u00e9s.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "ADAGE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 150 ans, La Fondation Apprentis d\u2019Auteuil, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, accueille, \u00e9duque, forme et ins\u00e8re des enfants et des jeunes adultes en grandes difficult\u00e9s sociales, scolaires, familiales.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Nouvelle-Aquitaine"], "title": "FONDATION APPRENTIS D'AUTEUIL", "contact": "http://sud-ouest.apprentis-auteuil.org/category/actualites-territoire-aquitaine/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'entreprise\u00a0d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, Atelier Indigo, est\u00a0sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de v\u00eatements et le service \u00e0 l\u2019industrie textile.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "INDIGO", "contact": "http://www.atelier-indigo.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2014, l'association d'insertion Ondaine Agro a pour but d\u2019aider toute action pouvant favoriser l\u2019insertion sociale et/ou professionnelle de personnes en difficult\u00e9 d\u2019emploi, par la cr\u00e9ation et la gestion d\u2019ateliers et chantiers d\u2019insertion.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ONDAINE AGRO", "contact": "http://www.ondaine-agro.com/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association La Maison de Sagesse, OING accr\u00e9dit\u00e9e par l'Unesco,\u00a0\u0153uvre depuis plus de 20 ans pour venir en aide \u00e0 l'enfance en difficult\u00e9, en France et \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 travers 3 axes\u00a0: l\u2019\u00e9ducation, la culture et le d\u00e9veloppement durable.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "LA MAISON DE SAGESSE", "contact": "https://www.maison-de-sagesse.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "La Coordination des Associations Lotoises de l\u2019Insertion par l\u2019\u00c9conomique (COORALIE) regroupe 8 structures d\u2019insertion dans le d\u00e9partement du Lot et d\u00e9fend le droit au travail pour tous en permettant, \u00e0 des personnes sans emploi et en situation de pr\u00e9carit\u00e9, de b\u00e9n\u00e9ficier d'un contrat de travail en vue de faciliter leur int\u00e9gration sociale et professionnelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "COORALIE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Situ\u00e9e\u00a0\u00e0 Castres depuis\u00a0plus de 15 ans, l'entreprise d\u2019insertion De Fil en Aiguille\u00a0est au service des personnes en difficult\u00e9 et contribue \u00e0 leur insertion sociale et professionnelle au travers, notamment,\u00a0 d\u2019activit\u00e9s li\u00e9es au textile :\u00a0couture, repassage et retouches.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "DE FIL EN AIGUILLE", "contact": "http://defilenaiguille.net/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2007, l'association\u00a0Entreprendre Pour Apprendre Bourgogne, intervient sur tout le territoire\u00a0bourguignon pour\u00a0sensibiliser\u00a0les\u00a0jeunes \u00e0 l\u2019esprit d\u2019entreprendre et au monde de l\u2019entreprise.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "Entreprendre Pour Apprendre", "contact": "http://www.bourgogne.entreprendre-pour-apprendre.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e\u00a0\u00e0\u00a0Toulouse en 2008, l'entreprise d'insertion Greenburo est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement durable. Son activit\u00e9 principale est\u00a0 le tri s\u00e9lectif et\u00a0la collecte des d\u00e9chets, principalement des entreprises.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "GREEN BURO", "contact": "http://www.greenburo.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Le Bal est une plateforme ind\u00e9pendante d'exposition, d'\u00e9dition, de r\u00e9flexion et de p\u00e9dagogie, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'image contemporaine\u00a0sous toutes ses formes : photographie, vid\u00e9o, cin\u00e9ma, nouveaux m\u00e9dias. Association \u00e0 but non lucratif cr\u00e9\u00e9e en 2010 par Raymond Depardon et Diane Dufour, Le Bal et son p\u00f4le p\u00e9dagogique, La Fabrique du Regard, m\u00e8nent chaque ann\u00e9e un travail en profondeur avec plus de 2 000 jeunes de l'\u00e9ducation prioritaire pour leur permettre de penser le monde en images.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "LE BAL", "contact": "http://www.le-bal.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1980 sur la commune de Saint-Michel-les-Portes, l'association Animation Portillonne a pour objet de favoriser\u00a0la cr\u00e9ation de lien entre les habitants et permettre une vie de village riche et conviviale pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ANIMATION PORTILLONNE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1999, l\u2019association, bas\u00e9e \u00e0 Paris \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019H\u00f4pital Necker, se mobilise pour faire progresser la cause des enfants malades avec les professionnels,\u00a0 les r\u00e9seaux associatifs et aupr\u00e8s des instances publiques.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "TETE EN L'AIR", "contact": "http://www.teteenlair.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association a pour objet\u00a0d\u00b4aider les familles pour la prise en charge de leurs enfants, en dehors de l'\u00e9cole et jusqu'\u00e0 20 heures chaque soir, et de permettre aux femmes de concilier vie de famille et vie professionnelle (\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes, lutte contre les discriminations). Par ailleurs, elle donne un acc\u00e8s \u00e0 l\u00b4art aux enfants (ateliers artistiques et culturels, sorties..), anime une vie de quartier (rencontres, \u00e9changes entre g\u00e9n\u00e9rations, expositions, \u00e9v\u00e9nements..), soutient et valorise le travail des artistes qu\u2019elle accueille.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "MOM'PELLEPORT", "contact": "http://www.momartre.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association a pour objet\u00a0d\u00b4aider les familles pour la prise en charge de leurs enfants en dehors de l'\u00e9cole et ce jusqu' \u00e0 20 heures chaque soir, et de permettre aux femmes de concilier vie de famille et vie professionnelle (\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes, lutte contre les discriminations).", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "MOM'FRESNAY", "contact": "http://www.momartre.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2000, l'association\u00a0r\u00e9pond aux besoins des familles vivant au sein de la communaut\u00e9 de communes du Pays de Colombey et du sud Toulois.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Grand-Est"], "title": "FAMILLES RURALES", "contact": "http://www.famillesrurales.org/ciel"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l'association Espace Ressources Nord Cara\u00efbe (ERNC) a pour objet de favoriser l'\u00e9galit\u00e9 des chances afin de permettre aux personnes en difficult\u00e9 d\u2019apprentissage de communiquer correctement dans les actes de leur vie quotidienne et d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences sociales et comportementales indispensables \u00e0 la r\u00e9ussite d\u2019un parcours d\u2019insertion sociale et professionnelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Martinique"], "title": "ERNC", "contact": "http://www.ernc972.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fonds territorial de France Active, Bourgogne Active, cr\u00e9\u00e9e en 2015 est un organisme financeur solidaire pour l\u2019emploi.\u00a0Il r\u00e9alise des expertises et accorde des financements \u00e0 des projets cr\u00e9ateurs d'emplois en Bourgogne.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "Bourgogne Active", "contact": "http://www.franceactive.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1980, BGE PaRIF a pour objet\u00a0la promotion de l\u2019esprit d\u2019initiative et d\u2019entreprendre en Ile-de-France.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "BGE PARIF", "contact": "http://www.bge-parif.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9e en 1969, l\u2019Association L'\u00celot accueille, h\u00e9berge et accompagne vers la r\u00e9insertion des personnes en grande d\u00e9tresse, en particulier lorsqu'elles sortent de prison ou sont en am\u00e9nagement de peine.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "L'ILOT", "contact": "http://www.ilot.asso.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association ANIS, lanc\u00e9e en 2001,\u00a0a pour objet\u00a0la valorisation, la r\u00e9flexion et l\u2019animation autour du web solidaire, des usages citoyens et solidaires des Technologies de l\u2019Information et de la Communication (TIC), de l\u2019innovation sociale et num\u00e9rique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "ANIS", "contact": "http://www.anis.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2006 \u00e0 Roubaix, l\u2019\u00e9cole de la deuxi\u00e8me chance (E2C) Grand Lille accueille des jeunes volontaires de 18-25 ans, sans dipl\u00f4me et qualification, et leur fournit une formation adapt\u00e9e en vue de la ma\u00eetrise des savoirs de base et l'obtention d'un emploi.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "E2C GRAND LILLE", "contact": "http://www.jeunesmotives.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "R\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9e en 2014 sur le territoire lyonnais, l\u2019association Chantiers Passerelles a pour objet de favoriser le d\u00e9veloppement, quantitatif et\u00a0qualitatif, des peines alternatives \u00e0 la prison, de renforcer la vocation d\u2019insertion sociale et professionnelle avec pour objectifs la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive et l\u2019insertion de la personne condamn\u00e9e.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "CHANTIERS PASSERELLES", "contact": "http://www.chantiers-passerelles.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019association Locaux Motiv\u2019 est un outil de d\u00e9veloppement local et a pour objet le mieux vivre ensemble, par l'animation citoyenne d'un territoire et le renforcement des liens entre les habitants et les participants au projet.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LOCAUX MOTIV'", "contact": "http://www.locauxmotiv.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis sa cr\u00e9ation en 1997, l\u2019\u00c9cole de la deuxi\u00e8me chance de Marseille (E2C Marseille) a pour mission d\u2019assurer\u00a0l\u2019insertion professionnelle et sociale de jeunes adultes sans qualification ni dipl\u00f4me.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "E2C MARSEILLE", "contact": "http://www.e2c-marseille.net"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Le chantier d'insertion Les Ateliers du Coeur a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1994 \u00e0 Saint Brieuc dans les C\u00f4tes-d'Armor. Il est compos\u00e9 de quatre ateliers permettant de d\u00e9couvrir\u00a0les m\u00e9tiers de la restauration, de l'aide \u00e0 la personne/couture, du transport et du magasinage/\u00e9quipement de la maison, et des m\u00e9tiers du b\u00e2timent/menuiserie.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bretagne"], "title": "LES ATELIERS DU COEUR", "contact": "http://www.ateliersducoeur22.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Ma Part du G\u00e2teau, cr\u00e9\u00e9e en 2015, est une entreprise d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. Agr\u00e9\u00e9e et conventionn\u00e9e pour mettre en \u0153uvre des activit\u00e9s d\u2019utilit\u00e9 sociale, elle met en place une boulangerie solidaire sur le territoire nantais.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Pays de la Loire"], "title": "MA PART DU GATEAU", "contact": "https://www.facebook.com/Ma-Part-du-Gateau-777252172357827/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Petra Patrimonia Corsica est une coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9 et d\u2019emploi active en r\u00e9gion Corse depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2013 sur l\u2019accompagnement de porteurs de projets en test d\u2019activit\u00e9 dans les m\u00e9tiers du patrimoine b\u00e2ti, v\u00e9g\u00e9tal et environnemental.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Corse"], "title": "PETRA PATRIMONIA", "contact": "/files/live/sites/fondation-la-mondiale/files/images/projets/E2C%20GRAND%20LILLE%20logo.jpg"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis leur cr\u00e9ation en 1887, les \u0152uvres de La Mie de Pain (OMDP) r\u00e9pondent aux besoins des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et d\u2019exclusion de mani\u00e8re inconditionnelle, anonyme et gratuite.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "LA MIE DE PAIN", "contact": "http://www.miedepain.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Farinez-vous a \u00e9tabli, depuis 2008, un concept original de boulangerie bas\u00e9 sur les valeurs de solidarit\u00e9 et d\u2019alimentation durable. Entreprise d'insertion, sa finalit\u00e9 est d'accompagner vers l'emploi et l'int\u00e9gration sociale des personnes qui en sont \u00e9loign\u00e9es, tout en offrant \u00e0 ses clients des produits sains dans une ambiance conviviale.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "LES AMIS DE FARINEZ-VOUS", "contact": "http://www.farinez-vous.com/projet/les-amis-farinezvous/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Bas\u00e9 en Ari\u00e8ge, Iscra est un Chantier d\u2019Insertion qui fait partie du Groupe Economique Solidaire (GES) IRISSE.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "ISCRA", "contact": "http://www.irisse.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2011 sous forme associative, puis transform\u00e9e en Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d'Int\u00e9r\u00eat Collectif (SCIC) en 2013, La Serre, devenue IF (les Imaginations Fertiles) en 2015, porte, g\u00e8re et anime au sein d'un collectif le site du Multiple, lieu\u00a0au centre de Toulouse.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Occitanie"], "title": "LES IMAGINATIONS FERTILES", "contact": "http://www.imaginationsfertiles.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L\u2019Association pour le D\u00e9veloppement de l'Emploi Agricole et Rural (ADEAR) vient en aide, depuis 2008, aux initiatives qui ont des r\u00e9percussions favorables sur l'emploi agricole et par voie de cons\u00e9quence sur l'emploi rural en g\u00e9n\u00e9ral.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "ADEAR 84", "contact": "http://www.espacetestagricole84.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Association R\u00e9seau M\u00f4m'Artre a pour objet d'aider les familles dans la prise en charge des enfants en dehors de l'\u00e9cole, et de permettre aux femmes de concilier vie de famille et vie\u00a0professionnelle (\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes, lutte contre les discriminations).", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "r\u00e9seau m\u00f4m'artre", "contact": "http://www.momartre.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2009, Artpiculture est une association d'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement qui a pour objet d'am\u00e9liorer l'empreinte \u00e9cologique de nos modes de vie en renfor\u00e7ant la sensibilit\u00e9 de l'Homme \u00e0 la biodiversit\u00e9 et en d\u00e9veloppant sa capacit\u00e9 cr\u00e9ative. Elle est bas\u00e9e dans le village d'Artagnan en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es et d\u00e9fend les valeurs de l'\u00e9ducation populaire et de l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement par et pour tous.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Occitanie"], "title": "ARTPICULTURE", "contact": "http://www.artpiculture.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Association Filigrane est un projet culturel et artistique autour de la langue fran\u00e7aise qui se propose de d\u00e9velopper et partager des connaissances autour de l'action artistique et culturelle sur la langue fran\u00e7aise.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "filigrane", "contact": "http://www.filigrane-rhonealpes.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "F\u00e9d\u00e9ration la\u00efque de structures et d'activit\u00e9s, les Francas ont une vocation indissociablement \u00e9ducative, sociale et culturelle.\u00a0Association compl\u00e9mentaire de l'\u00e9cole, reconnue d'utilit\u00e9 publique, les Francas agissent pour l'acc\u00e8s de tous les enfants et de tous les adolescents \u00e0 des loisirs de qualit\u00e9 et se veulent un espace de rencontre de tous les \u00e9ducateurs, enseignants, parents, animateurs, favorisant le brassage des origines, des \u00e2ges et des milieux.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LES FRANCAS DU RH\u00d4NE", "contact": "http://www.69.lesfrancas.net/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Association Coup de Pouce (ex-Apf\u00e9\u00e9), agr\u00e9\u00e9e par l'Education nationale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en mai 1984 par une \u00e9quipe d'enseignants lyonnais soucieux d'agir contre l'\u00e9chec scolaire. Son but est d'oeuvrer\u00a0pour permettre \u00e0 chaque enfant, quel que soit son environnement social ou familial, d'acc\u00e9der \u00e0 un parcours de r\u00e9ussite scolaire.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["National"], "title": "COUP DE POUCE", "contact": "http://www.coupdepouceassociation.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Jeune association cr\u00e9\u00e9e en 2010 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz, Langues en Sc\u00e8ne a pour objet l'apprentissage des langues vivantes dans les \u00e9tablissements scolaires au moyen du th\u00e9\u00e2tre avec des com\u00e9diens s'exprimant dans leur langue maternelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["National"], "title": "LANGUES EN SCENE", "contact": "http://www.langues-en-scene.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2008, France M\u00e9diation, r\u00e9seau d'acteurs de la m\u00e9diation sociale, f\u00e9d\u00e8re 70 dispositifs publics et priv\u00e9s de m\u00e9diation sociale.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["National"], "title": "FRANCE MEDIATION", "contact": "http://www.francemediation.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1958, le mouvement ATD Quart Monde a pour but de participer \u00e0 la construction d'une soci\u00e9t\u00e9 pour tous par la destruction de la mis\u00e8re. Pour atteindre ce but, il agit et s'associe dans tous les domaines avec les plus d\u00e9munis, les plus exclus et en partant de leurs projets.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["National"], "title": "ATD QUART MONDE", "contact": "http://www.atd-quartmonde.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Association G\u00e9n\u00e9rale des Intervenants Retrait\u00e9s (AGIRabcd), fond\u00e9e en 1983, a pour but de favoriser, susciter et d\u00e9velopper toutes actions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, de progr\u00e8s et de d\u00e9veloppement, de type humanitaire, culturel ou \u00e9conomique auxquelles les adh\u00e9rents ont vocation \u00e0 concourir, volontairement et b\u00e9n\u00e9volement, par leur exp\u00e9rience et leurs comp\u00e9tences professionnelles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "AGIR ABCD", "contact": "http://www.agirabcd.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 1983, l'Institut Bioforce est un centre de formation professionnelle pour les m\u00e9tiers de l'humanitaire et de la solidarit\u00e9 internationale. En 2006, un P\u00f4le D\u00e9veloppement Local a \u00e9t\u00e9 mis en place afin de renforcer l'ancrage local de l'Institut dans les quartiers populaires de V\u00e9nissieux (les Minguettes), puis de l'ensemble de l'agglom\u00e9ration Lyonnaise.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "BIOFORCE", "contact": "http://www.institutbioforce.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Piments, toute r\u00e9cente (2015), succ\u00e8de au pilotage du projet collectif par Cap Berriat, la structure grenobloise d'\u00e9ducation populaire et d'accompagnement des jeunes \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la gestion d'activit\u00e9s associatives.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "PIMENTS", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 1988, le r\u00e9seau associatif France Active accompagne les entrepreneurs solidaires qui cr\u00e9ent ou consolident des emplois et les demandeurs d'emplois qui cr\u00e9ent leur entreprise.\u00a0Avec 42 Fonds Territoriaux (associations locales) r\u00e9partis sur l'ensemble du territoire national, France Active leur propose un accompagnement et des financements solidaires qui leur permettent de viabiliser leur projet et d'acc\u00e9der aux circuits bancaires et financiers.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "FRANCE ACTIVE", "contact": "http://fr.calameo.com/read/001124445968626777e9f"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2012, l'Institut Bertrand Schwartz contribue \u00e0 mieux comprendre et \u00e0 cr\u00e9er les conditions d'un renouvellement de l'action en direction des jeunes en s'appuyant sur la capacit\u00e9 d'innovation des jeunes et des professionnels des Missions Locales ainsi que sur la capitalisation de plus de 30 ans d'intervention et de politiques publiques.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "INSTITUT BERTRAND SCHWARTZ", "contact": "http://www.institutbertrandschwartz.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Le Mouvement Rural de Jeunesse Chr\u00e9tienne (MRJC) est une association nationale enti\u00e8rement g\u00e9r\u00e9e et anim\u00e9e par des jeunes de 13\u00a0\u00e0 30 ans. Le MRJC se positionne comme un acteur \u00e9ducatif et un acteur du d\u00e9veloppement des territoires ruraux. Il intervient principalement sur des th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la citoyennet\u00e9, au vivre-ensemble, au d\u00e9veloppement agricole et rural, \u00e0 l'\u00e9conomie...", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "MRJC", "contact": "http://www.mrjc.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2012, l'association Imanis Insertion favorise le retour \u00e0 l'activit\u00e9 et d\u00e9veloppe l'employabilit\u00e9 des personnes sans emploi, sur le secteur de Montargis, au travers d'activit\u00e9s de collecte et de valorisation du textile.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Centre-Val de Loire"], "title": "IMANIS INSERTION", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Acta Vista est une association sp\u00e9cialis\u00e9e depuis 2001, dans la formation aux m\u00e9tiers du patrimoine et de l'\u00e9co-construction, pour l'insertion professionnelle des personnes et des jeunes \u00e9loign\u00e9s de l'emploi.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "ACTA VISTA", "contact": "http://www.actavista.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "En 2004, des \u00e9piceries sociales et solidaires de Rh\u00f4ne-Alpes ont constitu\u00e9 le Groupement des Epiceries Sociales et Solidaires Rh\u00f4ne-Alpes (GESRA) pour mutualiser et coop\u00e9rer sur leur coeur de m\u00e9tier. En adh\u00e9rant au Gesra, les \u00e9piceries repr\u00e9sent\u00e9es en externe, peuvent suivre des formations, \u00eatre accompagn\u00e9es dans leur d\u00e9veloppement et b\u00e9n\u00e9ficier d'un approvisionnement.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["National"], "title": "GESRA", "contact": "http://www.gesra.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9e en 2004 par le Secours catholique, le R\u00e9seau Tissons la solidarit\u00e9 est une association Loi 1901, ind\u00e9pendante et la\u00efque, dont la mission est de f\u00e9d\u00e9rer l'ensemble des acteurs de la vie \u00e9conomique en faveur de l'emploi, notamment pour les femmes qui repr\u00e9sentent 83 % des salari\u00e9s du R\u00e9seau\u00a0en insertion.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["National"], "title": "LES RESEAUX TISSONS LA SOLIDARITE", "contact": "http://www.tissonslasolidarite.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Partenaires Pour la Ville \u00e0 Saint-Denis (PPV 93) a pour objet d'animer et d'apporter sa contribution \u00e0 la gestion des territoires urbains, de promouvoir, adapter, d\u00e9velopper et exercer les m\u00e9tiers attach\u00e9s \u00e0 la m\u00e9diation dans l'espace public, en coh\u00e9rence avec les enjeux de la politique de la ville.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "PPV 93", "contact": "http://www.ppv93.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Les Potes en Ciel, est un caf\u00e9 associatif sans alcool, ouvert \u00e0 tous, peu co\u00fbteux, favorisant les rencontres et les \u00e9changes. Le projet a vu le jour \u00e0 l'initiative de dix membres fondateurs qui ont exp\u00e9riment\u00e9 des ateliers mobiles pendant 2 ans, avant d'ouvrir le caf\u00e9 des Potes en Ciel \u00e0 Lille Fives en d\u00e9cembre 2008.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "LES POTES EN CIEL", "contact": "http://www.lespotesenciel.net"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Bas\u00e9e \u00e0 Aulnoye-Aymeries dans le Nord, l'association Mots et Merveilles est reconnue pour son action engag\u00e9e contre l'illettrisme.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "MOTS ET MERVEILLES", "contact": "http://www.asso-motsetmerveilles.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Entreprendre Pour Apprendre Haute-Normandie (EPA HN) est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sensibilisation \u00e0 l'esprit d'entreprendre. Depuis 2008, l'association privil\u00e9gie les actions aupr\u00e8s des jeunes de 10 \u00e0 20 ans.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Normandie"], "title": "ENTREPRENDRE POUR APPRENDRE", "contact": "http://www.epa-hautenormandie.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "La Fondation Apprentis d'Auteuil accueille des jeunes, gar\u00e7ons et filles, en grande difficult\u00e9 sociale, familiale, affective, dans le respect de leur origine et de leur religion. Elle assume leur \u00e9ducation, leur scolarit\u00e9, leur formation professionnelle et les pr\u00e9pare \u00e0 entrer dans la vie.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "LES APPRENTIS D'AUTEUIL", "contact": "http://www.apprentis-auteuil.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis plus de quinze ans, l'Association pour le D\u00e9veloppement des Initiatives Citoyennes et Europ\u00e9ennes (ADICE) favorise la promotion des publics ayant moins d'opportunit\u00e9s (jeunes, demandeurs d'emploi, personnes issues de l'immigration) en soutenant leur participation \u00e0 des actions europ\u00e9ennes et internationales de formation et de mobilit\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "ADICE", "contact": "http://www.adice.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l'Association Fran\u00e7aise pour l'Accompagnement des Jeunes Entrepreneurs (AFAJE) a le projet de se d\u00e9velopper au travers de 3 m\u00e9tiers :", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "AFAJE", "contact": "http://www.afaje.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Fond\u00e9 en 2010 \u00e0 l'initiative d'Entrepreneurs de PME, de Grands Groupes et de Fondations d'entreprise, le R\u00e9seau Etincelle a pour mission d'entrainer les jeunes sortis du syst\u00e8me scolaire sans dipl\u00f4me ou avec de faibles qualifications \u00e0 devenir entrepreneurs de leur vie et de contribuer \u00e0 leur insertion socio-professionnelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "RESEAU ETINCELLE", "contact": "http://www.reseau-etincelle.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association ZUPdeCO, cr\u00e9\u00e9e en 2005, a pour objet de stimuler, accompagner et valoriser les jeunes issus des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s, de l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire \u00e0 l'entr\u00e9e dans la vie active.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "ZUP DE CO", "contact": "http://www.webacademie.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1999, l'Entreprise d'Insertion du Pays Voironnais, du Groupe Ad\u00e9quation, d\u00e9veloppe tout d'abord une activit\u00e9 de blanchisserie industrielle pour des professionnels et de repassage pour des particuliers. Devant un souhait de diversification de son activit\u00e9 \u00e9conomique et des parcours d'insertion inh\u00e9rents qu'elle peut proposer, l'association Coccinelle Verte est cr\u00e9\u00e9e en 2014. Elle propose des services d'Eco-Paysage qui conjuguent projet d'insertion professionnelle (agr\u00e9ment d'entreprise d'insertion de la structure) et r\u00e9duction de l'impact environnemental induit par les d\u00e9chets verts des particuliers, des organismes publics et des entreprises.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ADEQUATION", "contact": "http://www.groupe-adequation.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Entropie, cr\u00e9\u00e9e en 2008, est un laboratoire de recherche transdisciplinaire sur des questions d'autonomie.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ENTROPIE", "contact": "http://www.asso-entropie.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association la Passerelle d'eau de Robec a pour objectif premier l'accompagnement citoyen des personnes en difficult\u00e9s financi\u00e8res et/ou sociales dans une d\u00e9marche de solidarit\u00e9 et d'\u00e9changes favorisant le lien social.\u00a0Elle cr\u00e9e, \u00e0 Lyon en 2001, une \u00e9picerie sociale et solidaire qui r\u00e9pond au droit fondamental de l'acc\u00e8s \u00e0 une alimentation choisie, \u00e9quilibr\u00e9e et de qualit\u00e9 pour tous en vendant des produits \u00e0 tous ses membres, avec une politique tarifaire distincte selon les ressources.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LA PASSERELLE D'EAU DE ROBEC", "contact": "http://www.eauderobec.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1968, LAHSo est une association lyonnaise qui oeuvre pour la lutte contre les exclusions. Au sein de la structure, le Grenier de LAHSo, un atelier chantier d'insertion s'implique en faveur de l'insertion par le travail. Il\u00a0g\u00e8re un atelier menuiserie et textile de cr\u00e9ations \u00e9thiques et solidaires.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LAHSO", "contact": "http://www.lahso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Oasis, Jardin de Cocagne, a diversifi\u00e9 en 2008 son activit\u00e9 de mara\u00eechage biologique avec l'entreprise d'insertion Oasure en innovant sur la culture de roseaux destin\u00e9s aux filtres pour l'\u00e9puration des eaux us\u00e9es. Install\u00e9e dans la Loire, en zone p\u00e9ri urbaine, Oasure accueille un public provenant des communaut\u00e9s d'agglom\u00e9rations de Saint-Etienne et des zones rurales du Forez.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "OASURE", "contact": "http://www.oasure.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en mai 2014, l'association Les Amis du Th\u00e9\u00e2tre G\u00e9rard Philipe a pour objet d'accompagner les projets du TGP en lien avec les habitants de Saint-Denis, et notamment ceux qui sont le plus \u00e9loign\u00e9s des pratiques de spectateurs.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "TGP", "contact": "http://www.theatregerardphilipe.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Face au vieillissement de la population sur le territoire du Haut-Adour et \u00e0 l'augmentation du ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9pendance, l'association Haut-Adour G\u00e9rontologie (HAG) est, d'une part, un lieu de coordination de tous les acteurs locaux qui interviennent aupr\u00e8s de la\u00a0personne\u00a0\u00e2g\u00e9e et, d'autre part, un lieu d'information, d'\u00e9change, de pr\u00e9vention et d'animation pour les personnes \u00e2g\u00e9es du territoire et de leur entourage.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Occitanie"], "title": "HAUT-ADOUR GERONTOLOGIE", "contact": "http://www.haut-adour-gerontologie.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Jeune association cr\u00e9\u00e9e en mars 2015, l'association LIA - Lieux d'InterActions - a pour but de d\u00e9velopper, de g\u00e9rer et de soutenir des projets visant \u00e0 accueillir et accompagner des personnes en situation de fragilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement en situation d'exclusion.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Occitanie"], "title": "LIA", "contact": "http://www.association-lia.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2001, l'association Petit \u00e0 Petit accompagne des actions participatives et citoyennes pour agir sur les difficult\u00e9s \u00e0 vivre en soci\u00e9t\u00e9, en favorisant la coop\u00e9ration entre les personnes et en les aidant \u00e0 transformer leur environnement global.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "PETIT A PETIT", "contact": "http://www.assopetitapetit.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Anim\u00e9e par l'association La Monnaie Autrement qui souhaite rendre \u00e0 la monnaie sa fonction premi\u00e8re de vecteur d'\u00e9changes, l'Accorderie de Chamb\u00e9ry, est un outil d'\u00e9changes de services non-mon\u00e9taires. Elle met en place une monnaie locale compl\u00e9mentaire, l'Elef.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "ACCORDERIE DE CHAMBERY", "contact": "http://www.lamonnaieautrement.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association La Bonne Fabrique a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en juin 2015 afin de contribuer au lien social et au vivre ensemble sur le territoire du Sappey-en-Chartreuse en proposant un espace de rencontre convivial et des activit\u00e9s socioculturelles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LA BONNE FABRIQUE", "contact": "http://www.labonnefabrique.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1982, l'association Le Mat a pour objet de favoriser\u00a0la participation des habitants \u00e0 l'am\u00e9nagement de leur cadre de vie et \u00e0 la cr\u00e9ation d'activit\u00e9s sociales et culturelles. Elle veille ainsi \u00e0 soutenir les initiatives des habitants ayant pour objectif de renforcer le lien social.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "LE MAT", "contact": "http://lemat.hotglue.me"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2010, l'association Lazare d\u00e9veloppe en France des appartements partag\u00e9s entre des personnes sans domicile fixe et isol\u00e9es et des jeunes actifs volontaires.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "LAZARE", "contact": "http://www.lazare.eu"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Nouvellement install\u00e9e \u00e0 Lyon, l'association Osons Ici et Maintenant a pour mission de permettre aux jeunes de 16-30 ans de tous horizons de prendre confiance, d'\u00eatre reconnus, de r\u00e9aliser leur potentiel et de montrer de quoi ils sont capables face aux enjeux de soci\u00e9t\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "OSONS ICI ET MAINTENANT", "contact": "http://www.osonsicietmaintenant.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Ecole de l'oralit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en novembre 2015 \u00e0 Saint-Etienne. Elle a pour objet la valorisation de l'interculturalit\u00e9 par la pratique artistique collective, en particulier musicale, en cr\u00e9ant des passerelles entre les arts, les cultures et les g\u00e9n\u00e9rations.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "L'ECOLE DE L'ORALITE", "contact": "http://www.ecoledeloralite.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'Association d'Accompagnement Scolaire Dans et Avec des Familles (AASDAF) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1998 pour pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire par les \u00e9ducateurs du club de pr\u00e9vention intervenant dans le quartier du Buisson \u00e0 Marcq-en-Baroeul avec les concours du Maire, de la directrice de l'\u00e9cole primaire et des\u00a0b\u00e9n\u00e9voles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "AASDAF", "contact": "http://www.aasdaf.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1981, Aide et Action est une organisation de solidarit\u00e9 internationale et de d\u00e9veloppement ax\u00e9e sur l'\u00e9ducation. Son objectif est de faire progresser la cause de l'Education Pour Tous, prioritairement l'\u00e9ducation de base. Ses projets visent toutes les populations vuln\u00e9rables dont le droit fondamental \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 est mis en p\u00e9ril ou non appliqu\u00e9, afin de leur permettre de choisir leur avenir librement.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "AIDE & ACTION", "contact": "http://www.france.aide-et-action.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1989, le Bureau d'Ing\u00e9nierie en Education et Formation (BIEF), bas\u00e9 \u00e0 Louvain-la-Neuve en Belgique, est un organisme international de conseil et d'intervention dans les entreprises et les administrations, dans les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs, et dans les ONG.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "BIEF & \u00ceLE-SAINT-DENIS", "contact": "http://www.bief.be"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis sa cr\u00e9ation en 1977, l'association Entraide Scolaire Amicale (E.S.A.) assure un accompagnement scolaire b\u00e9n\u00e9vole individualis\u00e9, d'au moins une heure par semaine au domicile des parents, aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves du CP \u00e0 la Terminale dont les parents ne peuvent pas aider ni faire aider, faute des connaissances n\u00e9cessaires et/ou de moyens financier insuffisants.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "ENTRAIDE SCOLAIRE AMICALE", "contact": "http://www.entraidescolaireamicale.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Arts & D\u00e9veloppement a pour objet de permettre l'acc\u00e8s \u00e0 l'art des personnes les plus d\u00e9favoris\u00e9es et de cr\u00e9er du lien social. Depuis plus de vingt ans, l'association va \u00e0 la rencontre des enfants des quartiers prioritaires de Marseille et de la r\u00e9gion PACA pour leur proposer, en pied d'immeubles, un atelier de pratique artistique, gratuit et ouvert \u00e0 tous, en pr\u00e9sence d'un artiste. Elle essaime sa d\u00e9marche d'ateliers aupr\u00e8s des centres sociaux.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Education"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "ARTS & DEVELOPPEMENT", "contact": "http://www.artsetdeveloppement.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2006, l'association NQT (Nos Quartiers ont des Talents) agit en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 des chances en accompagnant vers l'emploi les jeunes hauts dipl\u00f4m\u00e9s issus de quartiers prioritaires ou de milieux sociaux d\u00e9favoris\u00e9s afin qu'ils puissent acc\u00e9der \u00e0 un emploi p\u00e9renne \u00e0 la hauteur de leur qualification.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Guyane"], "title": "NQT", "contact": "http://www.nqt.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 1964, le Centre Social Imagine a pour objet de favoriser la participation des habitants \u00e0 la vie de leur quartier dans une\u00a0perspective de d\u00e9veloppement de la coh\u00e9sion sociale et de pr\u00e9vention contre toutes les formes d'exclusion.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "CENTRE SOCIAL IMAGINE", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Implant\u00e9e depuis 1999 \u00e0 Lourdes, l'association San Lorenzo aide et accueille les jeunes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et principalement les toxicomanes et\u00a0sensibilise \u00e9galement les jeunes aux probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la toxicomanie.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["Occitanie"], "title": "SAN LORENZO", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 150 ans, La Fondation Apprentis d\u2019Auteuil, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, accueille, \u00e9duque, forme et ins\u00e8re des enfants et des jeunes adultes en grandes difficult\u00e9s sociales, scolaires, familiales. Elle accompagne pr\u00e8s de 30 000 jeunes et familles fragilis\u00e9s dans plus de 200 \u00e9tablissements.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Entrepreneuriat des jeunes"], "area": ["National"], "title": "FONDATION APPRENTIS D'AUTEUIL", "contact": "http://www.apprentis-auteuil.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1960, le Comit\u00e9 de Brive du Secours Populaire Fran\u00e7ais de Corr\u00e8ze est une association \u00e0 but non lucratif, reconnue d'utilit\u00e9 publique qui rassemble en son sein toutes les bonnes volont\u00e9s afin de pratiquer la solidarit\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Nouvelle-Aquitaine"], "title": "SPF 19", "contact": "http://www.spf19.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2016, l'association savoyarde J'aime Boc'oh est une conserverie solidaire qui valorise des fruits et l\u00e9gumes disqualifi\u00e9s en conserves artisanales au service de la cr\u00e9ation d'emplois pour des personnes en situation de fragilit\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "J'AIME BOC'OH", "contact": "http://www.jaimebocoh.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2014 en Ard\u00e8che, la coop\u00e9rative Malteurs Echos regroupe plus de 115 soci\u00e9taires et d\u00e9veloppe une malterie locale\u00a0coop\u00e9rative et solidaire et une fili\u00e8re du champ \u00e0 la chope.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"], "title": "MALTEURS ECHOS", "contact": "http://malteurs-echos.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2004, l'association dijonnaise CFA La Noue porte des chantiers d'insertion professionnelle sur les activit\u00e9s de la restauration et de la couture.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "CFA LA NOUE", "contact": "http://www.cfalanoue.com"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association GREN (Groupe Recherche d'Emplois Nouveaux), implant\u00e9e depuis 1993 \u00e0 Sainte-Colombe-sur-Seine, porte un Atelier Chantier d'Insertion (ACI) qui propose deux activit\u00e9s \u00e9conomiques supports d'insertion : l'entretien/am\u00e9nagement d'espaces verts et le mara\u00eechage biologique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"], "title": "GREN", "contact": "http://www.association-gren.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Envie 35 fait partie d'une f\u00e9d\u00e9ration nationale qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e depuis 1984. Son coeur de m\u00e9tier est l'insertion professionnelle via la collecte et la r\u00e9novation d'appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Bretagne"], "title": "ENVIE 35", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis plus de 35 ans, l'association SOL, Alternatives Agro\u00e9cologiques et Solidaires encourage des programmes alternatifs au profit des communaut\u00e9s paysannes afin de favoriser leur autonomie. Elle agit et participe ainsi \u00e0 l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 respectueuse des g\u00e9n\u00e9rations futures.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Centre-Val de Loire"], "title": "SOL", "contact": "http://www.solidarite.asso.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "R\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9e en 2015, l'association Fauve a pour objet la d\u00e9mocratisation de l'alimentation durable, notamment aupr\u00e8s des publics fragiles, d'un point de vue \u00e9conomique, social ou personnel. Elle est bas\u00e9e \u00e0 Paris 19e et en Moselle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Grand-Est"], "title": "FAUVE", "contact": "http://www.associationfauve.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1991 \u00e0 Mulhouse, l'association interm\u00e9diaire Inter-Job aide les personnes en difficult\u00e9s sociales \u00e0 retrouver leur dignit\u00e9 \u00e0 travers une activit\u00e9 \u00e9conomique.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Grand-Est"], "title": "INTER-JOB", "contact": null},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Convergences plurielles est une association cr\u00e9\u00e9e en 2010 et agr\u00e9\u00e9e Atelier Chantier d'Insertion en 2014 \u00e0 Denain.\u00a0Dans le cadre de\u00a0dispositifs de l'Insertion par l'Activit\u00e9 Economique (IAE),\u00a0elle a pour vocation de promouvoir et mettre en place des projets de d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique alliant insertion sociale et professionnelle et mobilit\u00e9 exclusive.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "CONVERGENCES PLURIELLES", "contact": "http://www.garage-solidaire-hainaut.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2008 \u00e0 Coudekerque-Branche, l'association Coud'pouce pour l'emploi a pour but de lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s devant l'emploi pour le retour \u00e0 l'emploi des personnes qui en sont \u00e9loign\u00e9es pour toute raison \u00e9conomique ou personnelle.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "COUD'POUCE POUR L'EMPLOI", "contact": "http://www.coud-pouce.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2013, l'association Emma\u00fcs Connect, dans l'esprit du Manifeste Universel d'Emma\u00fcs, d\u00e9veloppe des actions de solidarit\u00e9, dans le but de lutter contre les injustices sociales et les diverses formes d'exclusion, notamment par la cr\u00e9ation d'activit\u00e9s solidaires.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Hauts-de-France"], "title": "EMMA\u00dcS CONNECT", "contact": "http://www.connexions-solidaires.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Bas\u00e9e \u00e0 Romainville depuis 2012, l'association A Table Citoyens ! a pour objet d'assurer la gouvernance de la jeune entreprise d'insertion Baluchon, cr\u00e9\u00e9e en 2014, de r\u00e9aliser des ateliers d'\u00e9ducation et des actions de sensibilisation \u00e0 l'alimentation saine et \u00e0 l'agriculture durable pour les habitants de quartiers prioritaires, et de soutenir et accompagner les porteurs d'initiatives dans les domaines de l'alimentation responsable et de la cr\u00e9ation d'emplois durables, en Seine-Saint-Denis.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "A TABLE CITOYENS !", "contact": "http://www.atablecitoyens.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 1995 \u00e0 Clichy-sous-Bois, l'association Energie a pour objet de g\u00e9rer et de soutenir toute oeuvre d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 but non lucratif et \u00e0 caract\u00e8re social, notamment pour accompagner des demandeurs d'emploi dans leur parcours d'insertion ou d'exp\u00e9rimenter des initiatives susceptibles de cr\u00e9er des emplois et de d\u00e9velopper des activit\u00e9s nouvelles.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "ENERGIE", "contact": "http://www.energie-sap.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Etudes et chantiers Ile-de-France est une association d'Economie Sociale et Solidaire (ESS) qui existe depuis 2001. L'association utilise son savoir-faire et sa p\u00e9dagogie pour renforcer le pouvoir d'agir d'adultes et de jeunes fran\u00e7ais et \u00e9trangers, dans le cadre de projets d'int\u00e9r\u00eat collectif. Pour cela, elle d\u00e9veloppe plusieurs activit\u00e9s visant la pr\u00e9servation de l'environnement et l'am\u00e9lioration des espaces de vie.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "ETUDES ET CHANTIERS IDF", "contact": "http://www.etudesetchantiers.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Jeune association francilienne cr\u00e9\u00e9e en 2014, Food de Rue a pour objet de promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des chances et l'\u00e9galit\u00e9 femmes/hommes, promouvoir le droit \u00e0 l'initiative \u00e9conomique et l'inclusion des publics en situation d'exclusion et d\u00e9velopper des mod\u00e8les d'alimentation accessibles et durables.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Ile-de-France"], "title": "FOOD DE RUE", "contact": "http://www.food2rue.org/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1992, l'association \u00e9bro\u00efcienne Idvet's est un chantier d'insertion qui a pour vocation de contribuer au d\u00e9veloppement \u00e9conomique social et solidaire local. L'association est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e comme organisme d'utilit\u00e9 social, collecteur textile.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Normandie"], "title": "ID VETS'", "contact": "http://idvets.wix.com/idvets"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Nouvellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Rouen en 2016, la Scop Les Copeaux Num\u00e9riques a pour mission de faciliter la cr\u00e9ation, le d\u00e9veloppement et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises en offrant des services collaboratifs et un acc\u00e8s aux innovations technologiques. Elle donne les moyens au plus grand nombre de trouver ou retrouver la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9parer, modifier, adapter et cr\u00e9er des objets.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Normandie"], "title": "LES COPEAUX NUMERIQUES", "contact": "http://www.lescopeauxnumeriques.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "N\u00e9e en 1974 \u00e0 Caen, l'association Revivre a pour but de procurer une aide mat\u00e9rielle ou morale aux personnes isol\u00e9es ou en d\u00e9tresse et de faciliter leur insertion sociale.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Normandie"], "title": "REVIVRE", "contact": "http://www.revivre-asso.com/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Depuis 2005, l'association toulousaine Bois &\u00a0Cie partage et transmet des savoirs et savoir-faire autour du travail du bois \u00e0 travers un Atelier Chantier d'Insertion (ACI) et un atelier associatif.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "BOIS &\u00a0CIE", "contact": "http://www.bois-et-cie.asso.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "H\u00e9risson Bellor est une institution charitable cr\u00e9\u00e9e en 1862 en faveur des jeunes filles orphelines ou pauvres du culte r\u00e9form\u00e9, et a \u00e9t\u00e9 reconnue, par d\u00e9cret imp\u00e9rial du 28 novembre 1866, comme \u00e9tablissement d'utilit\u00e9 publique. En 1864, Madame Julie Madeleine Brives, veuve Charles Martin H\u00e9risson-Bellor, fait don, au profit de l'institution, d'une maison situ\u00e9e \u00e0 Maz\u00e8res, si\u00e8ge actuel de l'association.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "HERISSON BELLOR", "contact": "http://www.domainedegarabaud.fr"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "Implant\u00e9e depuis 2013 \u00e0 Gragnague, l'association Les Jardins du Girou, membre du R\u00e9seau Cocagne, d\u00e9veloppe des actions d'insertion, destin\u00e9es \u00e0 des personnes en difficult\u00e9, et contribue au d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie sociale et solidaire en zone rurale.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "LES JARDINS DU GIROU", "contact": "http://www.jardinsdugirou.org"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association aveyronnaise M\u00e9canique Alternative a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2015 \u00e0 Galgan. Elle a pour objet d'aider les personnes en difficult\u00e9 \u00e0 retrouver une mobilit\u00e9 et un emploi ou le pr\u00e9server.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Occitanie"], "title": "MECANIQUE ALTERNATIVE", "contact": "http://mecaniquealternative.free.fr/"},
{"img": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "project_holder": null, "economic": null, "abstract": "L'association Envol 13 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Marseille en 1996 avec pour but d'aider les demandeurs d'emplois dans la gestion d'un itin\u00e9raire complet d'insertion ou de r\u00e9insertion socioprofessionnelle. Elle intervient sur les m\u00e9tiers de la propret\u00e9.", "video": null, "state": null, "partner": null, "link": "http://www.fondation.ag2rlamondiale.fr/accueil/les-territoires.html", "date": null, "key_words": ["Economie sociale et solidaire"], "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "title": "ENVOL 13", "contact": "http://www.envol13.fr"}
]