[
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/valenciennes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1620&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0HEMERY C\u00e9cile : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6351&Itemid=96", "project_holder": "Direction de la Coh\u00e9sion Sociale de Valenciennes M\u00e9tropole.", "title": "Valenciennes M\u00e9tropole, un exemple d\u2019EPCI pleinement engag\u00e9 dans le champ de la coh\u00e9sion sociale.", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de\u00a0garantir la coh\u00e9rence des politiques men\u00e9es sur son territoire et de renforcer les capacit\u00e9s d\u2019agir des acteurs locaux, d\u00e8s 2000, les \u00e9lus de Valenciennes M\u00e9tropole s\u2019engagent \u00e0  faire de la politique de la ville1, puis plus largement de la coh\u00e9sion sociale, un axe fort de la strat\u00e9gie communautaire, pr\u00e9figurant ainsi le transfert en 2014 du pilotage de la politique de la ville, des communes vers les EPCI.\u00a0Dix-sept ans plus tard,\u00a0cette communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de 190 000 habitants se distingue par un positionnement original, reconnu par les autres acteurs du territoire : celui d\u2019un EPCI \u00e0 la fois pilote et ressource pour les communes et les associations locales. Il peut pour cela s\u2019appuyer sur un outil \u00e9labor\u00e9 et anim\u00e9 avec les communes membres, l\u2019Etat, le D\u00e9partement du Nord, la R\u00e9gion, la CAF et de nombreuses associations: le Projet Territorial de Coh\u00e9sion sociale.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'action recherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Street%20workout3.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1616&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOIZOT Lionel  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6339&Itemid=96", "project_holder": "Eurom\u00e9tropole de Strasbourg", "title": "Quartier de l\u2019Elsau \u00e0 Strasbourg : quand le sport muscle l\u2019initiative des jeunes", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser l\u2019insertion de jeunes du quartier de l\u2019Elsau, le centre socioculturel et l\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg ont encourag\u00e9 leur initiative de construire une aire d\u2019entra\u00eenement de street workout. En s\u2019appuyant sur leur expertise d\u2019usage, les acteurs locaux et les jeunes ont pens\u00e9 ensemble le mobilier et les conditions de mise en \u0153uvre du projet, tant et si bien que les agr\u00e8s ainsi cr\u00e9\u00e9s sont d\u00e9sormais commercialis\u00e9s et mis en place dans plusieurs autres villes. Une action qui contribue \u00e0 faire \u00e9voluer le regard des jeunes sur les professionnels et inversement, mais aussi \u00e0 permettre au quartier jusqu\u2019ici enclav\u00e9 de rayonner dans la m\u00e9tropole.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'action recherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MNA1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1619&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0GOLLANDEAU  Laurent  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6350&Itemid=96", "project_holder": "Conseil d\u00e9partemental de Loire-Atlantique", "title": "L\u2019accueil citoyen des mineurs non accompagn\u00e9s : un dispositif \u00e0 taille humaine face \u00e0 l\u2019urgence", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Protection de l'enfance", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d\u2019apporter une solution d\u2019accueil adapt\u00e9e aux Mineurs non Accompagn\u00e9s (MNA), le D\u00e9partement de Loire-Atlantique a mis en place en 2016 un accueil par des tiers b\u00e9n\u00e9voles. Des familles volontaires prennent en charge un mineur de mani\u00e8re ponctuelle ou durable, en \u00e9change d\u2019une indemnit\u00e9 journali\u00e8re. Moins co\u00fbteux qu\u2019un h\u00e9bergement classique, l\u2019accueil b\u00e9n\u00e9vole est \u00e9galement plus adapt\u00e9 aux besoins d\u2019int\u00e9gration des MNA.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1618&Itemid=95", "partner": ["-Pulse et Pulpe, Ecossolies", "-APAJH44, Association pour Adultes et Jeunes Handicap\u00e9", "-L\u2019Esat Biocat (ADAPEI)", "-foyer de la Raboti\u00e8re (ADAPEI), Un partenariat est envisag\u00e9 pour offrir des cours de cuisine.", "-GIRPEH Pays de la Loire, Groupe interprofessionnel r\u00e9gional pour la promotion de l\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es.", "-Grand Royal Studio (cr\u00e9ation du logo, accompagnement pour la communication", "-Agefiph, Association de Gestion du Fonds pour l\u2019Insertion", "-CGPME des Pays de Loire (Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du patronat des petites et moyennes entreprises).", "-Cap Emploi (port\u00e9 par l\u2019association GIRPEH)", "-La CIFAM (Chambre de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat) accueillera les futurs employ\u00e9s en apprentissage"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LELIEVRE  Flore : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6349&Itemid=96", "project_holder": "Association Trin\u00f4me 44", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "key_words": ["Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l\u2019association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.>Consulter l'article du Journal des acteurs sociaux r\u00e9dig\u00e9 en partenariat avec Apriles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1617&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0DE OLIVEIRA Fabienne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6348&Itemid=96", "project_holder": "Association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l\u2019Avenir des personnes Autistes)", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s\u2019initier \u00e0 l\u2019autonomie", "key_words": ["Logement, Habitat", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d\u2019acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l\u2019association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l\u2019Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d\u2019une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l\u2019intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d\u2019une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/JArdin passerelle4.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1615&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0PINOL  Isabelle  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6338&Itemid=96", "project_holder": "Ligue de l\u2019enseignement de l\u2019Oise en \u00e9troite collaboration avec la commune de Bailleul-sur-Th\u00e9rain.", "title": "A Bailleul-sur-Th\u00e9rain, le Jardin Passerelle cultive le go\u00fbt de l\u2019\u00e9cole d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement local rural", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de permettre aux enfants et \u00e0 leurs parents d\u2019aborder sereinement la premi\u00e8re rentr\u00e9e scolaire, la commune de Ba\u00eflleul-sur-Th\u00e9rain a mis en place un \u00ab jardin passerelle \u00bb en 2016. Ce dispositif permet d\u2019op\u00e9rer une transition progressive entre les modes de garde individuels et/ou collectifs classiques et l\u2019entr\u00e9e en \u00e9cole maternelle, en rassemblant un grand nombre de partenaires : Education nationale, ligue de l\u2019enseignement de l\u2019Oise, m\u00e9diath\u00e8que\u2026 En outre, le \u00ab jardin passerelle \u00bb met un point d\u2019honneur \u00e0 accompagner \u00e9galement les parents dans cette transition et \u00e0 encourager leur implication future dans la scolarit\u00e9 de leurs enfants. En favorisant le travail en r\u00e9seau et la cr\u00e9ation d\u2019un climat de confiance entre enfants, parents et professionnels, le \u00ab jardin passerelle \u00bb contribue \u00e0 apaiser les appr\u00e9hensions des enfants et des parents vis-\u00e0-vis de l\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole et cr\u00e9e du lien entre les parents et les professionnels du territoire.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'action recherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/vivre ensemble dans la cit\u00e91.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1610&Itemid=95", "partner": ["Fondation SNCF", "Fondation du Grand Orient de France", "Caf de Haute Vienne", "Kiwanis International"], "state": null, "contact": ">>\u00a0JEAMMET  Philippe  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6333&Itemid=96", "project_holder": "Laboratoire limousin de la la\u00efcit\u00e9, l\u2019association les singuliers associ\u00e9s, la radio associative Beaub\u2019FM, le centre social CITELS.", "title": "\u00ab Vivre ensemble dans la cit\u00e9 \u00bb : les habitants des quartiers s\u2019emparent de la la\u00efcit\u00e9", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de promouvoir la la\u00efcit\u00e9 et favoriser le vivre-ensemble dans les quartiers prioritaires de Limoges, plusieurs associations de la ville se sont r\u00e9unies pour porter des actions culturelles associant les habitants. Via l\u2019utilisation de diff\u00e9rents medium et supports culturels tels que le film, le th\u00e9\u00e2tre et la radio, le projet \u00ab vivre ensemble dans la cit\u00e9 \u00bb lanc\u00e9 au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2015, visait \u00e0 permettre aux habitants de ces quartiers de se r\u00e9approprier la notion de la\u00efcit\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Coup%20d'Pouce%2092.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1614&Itemid=95", "partner": ["Caisse d\u2019Allocation Familiale des Hauts-de-Seine", "Le Conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine finance les relais au titre de sa politique de pr\u00e9vention pour l\u2019enfance et la famille.", "Partenaires autour de l\u2019accompagnement des familles : les services du Conseil d\u00e9partemental (la Protection maternelle et infantile, le service social de secteur, l\u2019Aide sociale \u00e0 l\u2019enfance), les antennes de la CAF des Hauts-de-Seine, les H\u00f4pitaux, les Centres communaux d\u2019action sociale, le Samu Social, les services associatifs d\u2019aide \u00e0 domicile notamment (dans le cadre de l\u2019Action \u00e9ducative en milieu ouvert et d\u2019Aide \u00e9ducative \u00e0 domicile) mais aussi des associations comme France Terre d\u2019Asile ou pour les femmes victimes de violences, et, plus occasionnellement, d\u2019autres partenaires (\u00e9coles, foyers maternels, cr\u00e8ches\u2026)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GHEMRI Pauline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6026&Itemid=96", "project_holder": "Coup d\u2019Pouce 92 \u2013 Apprentis D\u2019Auteuil", "title": "Coup d\u2019Pouce 92 : des relais parentaux pour les familles en difficult\u00e9s", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de venir en aide aux parents confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s importantes (maladie, hospitalisation, probl\u00e8me familial ou de logement\u2026), les relais parentaux de Coup d\u2019Pouce dans les Hauts-de-Seine accueillent de fa\u00e7on temporaire des enfants, seuls ou en fratrie, hors de toute mesure administrative ou judiciaire. En offrant une formule d\u2019accueil souple, o\u00f9 les parents sont demandeurs, gardent l\u2019initiative du d\u00e9but \u00e0 la fin, et ont la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 la vie de leur(s) enfant(s) dans les relais, l\u2019association soutient les familles et les aide \u00e0 traverser une p\u00e9riode difficile. En conservant leurs habitudes de vie, en se rendant \u00e0 la m\u00eame \u00e9cole, et en vivant au relais avec un petit nombre d\u2019enfants dans une ambiance familiale, les enfants ne sont pas d\u00e9pays\u00e9s. Les relais parentaux se situent dans une d\u00e9marche de pr\u00e9vention, ils offrent une solution aux parents et permettent d\u2019\u00e9viter le recours \u00e0 une mesure de placement qui n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e \u00e0 la situation des familles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/D\u00e9partement justice Sarthe.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1612&Itemid=95", "partner": ["Les services de la Justice sur le d\u00e9partement : magistrats, PJJ, STEMO"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MESME Bertrand  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6336&Itemid=96", "project_holder": "Conseil d\u00e9partemental de la Sarthe", "title": "En Sarthe, la protection de l'enfance booste la coop\u00e9ration entre d\u00e9partement et justice", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de pouvoir coop\u00e9rer sur la mission de protection de l\u2019enfance qu\u2019ils partagent, le conseil d\u00e9partemental de la Sarthe et les services de la justice sur le territoire ont engag\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 une d\u00e9marche de reconnaissance mutuelle et de connaissances partag\u00e9es. Pour cela, ils s\u2019appuient sur des actions concr\u00e8tes : stages des juges pour enfants au sein du conseil d\u00e9partemental, journ\u00e9es d\u2019information et de formation communes ou encore temps de r\u00e9unions de travail collectives pour le pilotage du dispositif.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/amap.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1611&Itemid=95", "partner": ["Le dispositif s\u2019est mis en place en partenariat avec :", "Autres partenaires :", "Il b\u00e9n\u00e9ficie du soutien financier de la MAIF et de la MGEN"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "L\u2019association \u00ab l\u2019Economie Sociale Partenaire de l\u2019Ecole de la R\u00e9publique \u00bb (ESPER) et le Conseil National Education Economie (CNEE).", "title": "Mon ESS \u00e0 l\u2019\u00e9cole : Quand le meilleur de l\u2019entreprise entre \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de sensibiliser les jeunes \u00e0 l\u2019Economie sociale et solidaire, un objectif inscrit dans la loi depuis 2014, l\u2019ESPER propose \u00e0 des professeurs volontaires de s\u2019engager avec leur classe de coll\u00e8ge ou de lyc\u00e9e dans une d\u00e9marche de cr\u00e9ation d\u2019une entreprise \u00e9ph\u00e9m\u00e8re r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de l\u2019ESS. Les \u00e9l\u00e8ves s\u2019organisent, cr\u00e9ent et font vivre leur entreprise, les adultes (\u00e9quipe \u00e9ducative et accompagnateurs de l\u2019ESPER) jouant le r\u00f4le d\u2019accompagnateurs. Ces initiatives favorisent une mont\u00e9e en comp\u00e9tences individuelle et collective des \u00e9l\u00e8ves et cr\u00e9ent une dynamique de classe positive. En favorisant la motivation et l\u2019estime de soi des jeunes, elles contribuent \u00e0 am\u00e9liorer les  r\u00e9sultats scolaires, \u00e0 r\u00e9duire l\u2019absent\u00e9isme et les tensions au sein des \u00e9tablissements. C\u2019est en outre pour les \u00e9l\u00e8ves l\u2019occasion de d\u00e9couvrir de nouvelles perspectives professionnelles et un atout pour leurs futures recherches de stages et d\u2019emplois.\u00a0Au-del\u00e0 des nombreuses comp\u00e9tences qu\u2019ils d\u00e9velopperont au travers de cette exp\u00e9rience, ils vont, par la pratique, s\u2019approprier et donner sens aux valeurs d\u2019\u00e9galit\u00e9, de coop\u00e9ration et de solidarit\u00e9 que porte l\u2019Economie Sociale et solidaire.>Consulter l'article du Journal des acteurs sociaux r\u00e9dig\u00e9 en partenariat avec Apriles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/echange ton poste.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1607&Itemid=95", "partner": ["Cette action \u00e9tant interne \u00e0 la Ville de Garges-l\u00e8s-Gonesse, les partenaires ne sont pas directement associ\u00e9s \u00e0 la mise en place de cette action. Toutefois, lors des \u00e9changes de postes effectifs, les partenaires peuvent \u00eatre t\u00e9moins de cette action puisque leur interlocuteur change. Les retours faits par les partenaires \u00e0 ces occasions se sont toujours r\u00e9v\u00e9l\u00e9s positifs, les partenaires \u00e9tant curieux et int\u00e9ress\u00e9s par la d\u00e9marche."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PELLET  Guilhem  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6329&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Garges-l\u00e8s-Gonesse", "title": "Am\u00e9liorer le vivre-ensemble au travail : le projet \u00ab Echange ton poste \u00bb", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de favoriser la coh\u00e9sion entre acteurs municipaux et la transversalit\u00e9 au sein des services, la Ville de Garges-l\u00e8s-Gonesse propose le dispositif \u00ab Echange ton poste \u00bb aux agents de m\u00eames niveaux hi\u00e9rarchiques. Le principe : permettre \u00e0 tous de s\u2019immerger en autonomie dans un autre contexte professionnel pendant une semaine. Mise en \u0153uvre initialement au sein d\u2019une Direction G\u00e9n\u00e9rale Adjointe (DGA), cette action a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s tel qu\u2019il s\u2019applique d\u00e9sormais \u00e0 tous les \u00e9chelons de la Ville et  permet aussi de favoriser les \u00e9volutions personnelles et professionnelles.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'action recherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1606&Itemid=95", "partner": ["Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, Centre d\u2019information sur la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises (CIP), Education nationale, Minist\u00e8re de l\u2019agriculture , Mutualit\u00e9 sociale agricole, Fondation Carasso, Fondation entrepreneurs de la cit\u00e9, Fondation de la deuxi\u00e8me chance, F\u00e9d\u00e9ration L\u00e9o Lagrange, Gepsa (administration p\u00e9nitentiaire), R\u00e9seau Gesat, Institut sup\u00e9rieur des m\u00e9tiers (ISM), et  plusieurs structures favorisant le d\u00e9veloppement des entreprises \u00e0 l\u2019international.", "ECTI est \u00e9galement membre de la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des associations experts seniors (CESES)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HOEPFFNER Etienne  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6328&Itemid=96", "project_holder": "Association ECTI", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l\u2019estime aux s\u00e9niors", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d\u2019apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d\u2019une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d\u2019accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 des salari\u00e9s. L\u2019occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alternativ hotel1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1608&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tCimade63", "\u2022\tSecours populaire", "\u2022\tSecours catholique", "\u2022\tLe conseil d\u00e9partemental du Puy-de-D\u00f4me", "\u2022\tCulture du c\u0153ur", "\u2022\tF\u00e9d\u00e9ration Sportive et Gymnique du Travail (FSGT)", "\u2022\tAssociation de la Fondation Etudiante pour la Ville (AFEV)", "\u2022\tMains Ouvertes", "\u2022\tEnvie Mo", "\u2022\tJob Agglo"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOUHIER  Emmanuel  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6331&Itemid=96", "project_holder": "Association Atelier Logement Solidaire (ALS)", "title": "Alternativ\u2019hotel : une solution \u00e0 l'urgence de l'h\u00e9bergement", "key_words": [], "abstract": "Afin mettre les familles d\u00e9bout\u00e9es du droit d\u2019asile et h\u00e9berg\u00e9es dans le cadre de la protection de l\u2019enfance en condition de trouver des solutions durables \u00e0 leur situation, l\u2019association Atelier Logement Solidaire (ALS) apporte une alternative \u00e0 l\u2019instabilit\u00e9 de l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence en h\u00f4tel. Conventionn\u00e9e par le d\u00e9partement et en partenariat avec de nombreuses associations locales, ALS loge les familles en appartement tout en leur proposant un accompagnement global, jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9gularisation de leur situation.\u00a0Une solution moins ch\u00e8re que les nuit\u00e9es h\u00f4teli\u00e8res avec un meilleur impact social et \u00e9conomique.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1605&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0PILLODS  Sophie  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6327&Itemid=96", "project_holder": "Le Centre culturel Aveyron S\u00e9gala Viaur (CCASV)", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L\u2019initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l\u2019augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.>>Consulter l'article du Journal des acteurs sociaux r\u00e9dig\u00e9 en partenariat avec Apriles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/RIJV2.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1609&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0RIBAUCOUR Romain  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6332&Itemid=96", "project_holder": "Association Service Technique pour les Activit\u00e9s de Jeunesse (STAJ) Nord-Artois", "title": "Le RIJV : un r\u00e9seau en faveur des jeunesses du Valenciennois", "key_words": ["Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer les pratiques et les actions en direction de la jeunesse sur le territoire du Valenciennois, le Service Technique pour les Activit\u00e9s de Jeunesse (STAJ) du Nord-Artois, association d\u2019\u00e9ducation populaire, anime un r\u00e9seau de partenaires locaux. Il s\u2019agit d\u2019am\u00e9liorer la gouvernance locale de la jeunesse. Ainsi, lors de rencontres r\u00e9guli\u00e8res, les membres du R\u00e9seau des Initiatives Jeunesse du Valenciennois (RIJV) mutualisent et capitalisent leurs pratiques pour apporter une r\u00e9ponse plus adapt\u00e9e aux jeunes du territoire. Le RIJV veille aussi \u00e0 valoriser les initiatives locales des jeunes, notamment lors de manifestations publiques.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'actionrecherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Adapemont1(1).png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1604&Itemid=95", "partner": ["Etat", "Collectivit\u00e9s territoriales : Conseil d\u00e9partemental, communes du Pays de la Petite Montagne", "P\u00f4le emploi, Cap emploi", "Fond social europ\u00e9en"], "state": null, "contact": ">>\u00a0VUILLEMIN  Pierre-Etienne  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6326&Itemid=96", "project_holder": "Association Adapemont, Association pour le D\u00e9veloppement et l\u2019Animation de la Petite Montagne", "title": "Adapemont, l\u2019insertion \u00ab vachement \u00bb nature", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Lutte contre l'exclusion sociale", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de contribuer au d\u00e9veloppement local de leur territoire rural tr\u00e8s enclav\u00e9, des \u00e9lus du Sud Jura ont constitu\u00e9 l\u2019association Adapemont (Association pour le D\u00e9veloppement et l\u2019Animation de la Petite Montagne) en 1979. Largement port\u00e9e par les habitants elle a pour objectifs de valoriser et animer le territoire et d\u2019accompagner des salari\u00e9s vers un emploi stable par des chantiers d\u2019insertion. C\u2019est dans ce cadre qu\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 un \u00e9levage conservatoire de vaches \u00ab Highland \u00bb. Cette activit\u00e9 permet notamment d\u2019accueillir plus de femmes que les autres chantiers, de d\u00e9velopper une activit\u00e9 \u00e9conomique respectueuse de l\u2019environnement et, en contribuant \u00e0 la gestion \u00e9cologique des espaces, de favoriser un tourisme \u00ab vert \u00bb.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/SINGA_CALM_catherine_fraissenon_ahmed.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1603&Itemid=95", "partner": ["-\tPartenaires institutionnels : D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle pour l\u2019h\u00e9bergement et l\u2019acc\u00e8s au logement (DIHAL).", "-\tAssociations mobilis\u00e9es sur le volet accompagnement social : GROUPE SOS Solidarit\u00e9s en Ile-de-France, Forum r\u00e9fugi\u00e9s-Cosi et Le MAS en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, La Sauvegarde du Nord dans la r\u00e9gion Hauts-de-France.", "-\tListe compl\u00e8te des partenaires disponibles sur le rapport d\u2019activit\u00e9 :"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BERNE  Vincent  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6325&Itemid=96", "project_holder": "Association SINGA", "title": "Avec SINGA, r\u00e9fugi\u00e9s et particuliers prennent le temps de se rencontrer au CALM", "key_words": ["Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de rompre l\u2019isolement des personnes r\u00e9fugi\u00e9es et de favoriser leur int\u00e9gration sociale  et professionnelle, l\u2019association SINGA d\u00e9veloppe, depuis juin 2015, le dispositif \u00ab Comme A La Maison \u00bb (CALM). Celui-ci permet \u00e0 des personnes r\u00e9fugi\u00e9es d\u2019\u00eatre h\u00e9berg\u00e9es chez des particuliers volontaires pour une dur\u00e9e de trois \u00e0 douze mois, le temps pour les premiers de consolider leur projet professionnel et de trouver un logement autonome. L\u2019ambition de CALM d\u00e9passe cependant largement l\u2019enjeu de l\u2019acc\u00e8s au logement : en favorisant la rencontre et le partage entre citoyens de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019accueil et r\u00e9fugi\u00e9s par le biais d\u2019une plateforme en ligne rep\u00e9rant les centres d\u2019int\u00e9r\u00eat communs, l\u2019association SINGA nourrit avant tout le go\u00fbt de l\u2019Autre et la cr\u00e9ation de liens.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/alliance_pour_leducation3.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1600&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tM\u00e9c\u00e8nes : Fondation d\u2019entreprise Deloitte, Fondation d\u2019entreprise France T\u00e9l\u00e9visions, Fondation HSBC pour l\u2019Education, Fondation RATP, SAFRAN, Imerys, Fondation CNP Assurances, Fondation SNCF, Fondation Total, le Groupe de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, Fondation ManpowerGroup, Fondation du Groupe A\u00e9roports de Paris.", "\u2022\tAssociations : Association de Fondation Etudiante pour la Ville (AFEV) (Voir", "), Accueil et Culture, Entraide Scolaire Amicale, Eureka, Proxit\u00e9, Valdocco, Zup de Co", "\u2022\tColl\u00e8ges : La Justice \u00e0 Cergy (95), Jean Lur\u00e7at \u00e0 Sarcelles (95), Ariane \u00e0 Argenteuil (95), Montaigne \u00e0 Goussaiville (95) ; Claude Monet \u00e0 Argenteuil (95), Jean Perrin \u00e0 Nanterre (92), Brossolette \u00e0 Melun (77), Moli\u00e8re \u00e0 Ivry-sur-Seine (94), Travail-Langevin \u00e0 Bagnolet (93), Robsert Desnos \u00e0 Orly (94), Rolland Garros \u00e0 Villeneuve Saint-Geroges (94), Pablo Neruda \u00e0 B\u00e8gles (33).", "\u2022\tMinist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche", "\u2022\tAcad\u00e9mies de Cr\u00e9teil, Paris, Versailles, Bordeaux", "\u2022\tPr\u00e9fecture du Val d\u2019Oise"], "state": null, "contact": ">>\u00a0PICCININ Laurence : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6318&Itemid=96", "project_holder": "Alliance pour l\u2019Education", "title": "L\u2019Alliance pour l\u2019Education unit les \u00e9nergies du territoire pour redonner aux coll\u00e9giens l\u2019envie de s\u2019accrocher \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "key_words": ["Education", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire d\u00e8s le coll\u00e8ge et de permettre aux jeunes de reconstruire une relation positive avec l\u2019\u00e9cole avant leurs premi\u00e8res grandes d\u00e9cisions en mati\u00e8re d\u2019orientation, L\u2019Alliance pour l\u2019Education propose un programme d\u2019accompagnement complet aux \u00e9l\u00e8ves de la cinqui\u00e8me \u00e0 la troisi\u00e8me. Pendant trois ans, celui-ci associe tutorat individuel et actions collectives. Le principe : faire le lien entre les jeunes, les familles, les associations, les entreprises et les coll\u00e8ges pour permettre aux jeunes de reprendre confiance en eux et d\u2019\u00e9largir leur champ des possibles. Port\u00e9 par un collectif de douze entreprises m\u00e9c\u00e8nes, L\u2019Alliance pour l\u2019Education fait le pari de la mobilisation des forces propres \u00e0 chaque territoire pour agir sur l\u2019ensemble des facteurs qui p\u00e8sent sur le parcours des jeunes \u00e0 risque de d\u00e9crochage scolaire, bien au-del\u00e0 de la question du bulletin de notes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fabrique Opera1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1601&Itemid=95", "partner": ["Le Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires (CGET)", "Le Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche", "L\u2019agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances", "Fondation SNCF", "La Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale", "La fondation Daniel et Nina Carrasso", "La fondation Vivendi", "La fondation Pierre Belon"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MOLLERON Benjamin  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6319&Itemid=96", "project_holder": "La Fabrique Op\u00e9ra, r\u00e9seau associatif national", "title": "A la Fabrique Op\u00e9ra, jeunes et artistes lyriques travaillent de concert", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Logement, Habitat", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de d\u00e9mocratiser l\u2019op\u00e9ra et transmettre la passion pour cet art \u00e0 des publics n\u00e9ophytes, la Fabrique Op\u00e9ra, r\u00e9seau associatif national, soutient dans plusieurs villes de France l\u2019organisation de spectacles lyriques s\u2019appuyant sur le savoir-faire des \u00e9l\u00e8ves d\u2019\u00e9tablissements professionnels et techniques pour la r\u00e9alisation des d\u00e9cors, costumes et maquillages. Fond\u00e9e sur une v\u00e9ritable collaboration entre acteurs locaux, musiciens, professeurs et jeunes \u00e9l\u00e8ves, ces projets permettent une valorisation des comp\u00e9tences des jeunes et boostent la fr\u00e9quentation de l\u2019op\u00e9ra dans les villes o\u00f9 ils ont lieu.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Trebedan1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1602&Itemid=95", "partner": ["Fondation de France ; Fondation Carasso ; Conseil D\u00e9partemental des C\u00f4tes d\u2019Armor ; Communaut\u00e9 de communes Pl\u00e9lan Planco\u00ebt ; Minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur et des Collectivit\u00e9s territoriales ; Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication (DRAC Bretagne, commande publique) ; R\u00e9gion Bretagne (contrat de pays et Eco-Faur) ; R\u00e9serve parlementaire ; Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (FEDER et Leader) ; ADEME ; Plust Collection ; Commune de Tr\u00e9b\u00e9dan"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GUILLOU Nolwenn  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6324&Itemid=96", "project_holder": "Les commanditaires (des habitants, \u00e9lus, institutrices du village de Tr\u00e9b\u00e9dan).", "title": "A Tr\u00e9b\u00e9dan vivre ensemble c\u2019est l\u2019enfance de l\u2019art", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de cr\u00e9er du lien entre l\u2019\u00e9cole et le village, et de favoriser l\u2019implication et l\u2019autonomie des \u00e9l\u00e8ves, les institutrices de l\u2019\u00e9cole maternelle et primaire de Tr\u00e9b\u00e9dan ont engag\u00e9 leur \u00e9cole dans une d\u00e9marche de sensibilisation \u00e0 la cr\u00e9ation artistique et \u00e0 la mise en valeur du patrimoine local. Cette d\u00e9marche conduite sur plusieurs ann\u00e9es, a permis d\u2019ouvrir largement l\u2019\u00e9cole sur l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019en faire un lieu de partage entre g\u00e9n\u00e9rations (personnes \u00e2g\u00e9es, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, enfants, notamment). Cette dynamique du \u00ab vivre-ensemble \u00bb, cr\u00e9\u00e9e autour de l\u2019\u00e9cole, s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9e par l\u2019engagement du village dans le projet \u00ab nouveaux commanditaires \u00bb, port\u00e9 par la Fondation de France : faire de la r\u00e9novation de l\u2019\u00e9cole une aventure humaine et un projet artistique \u00e0 part enti\u00e8re, con\u00e7u par la designer internationale Matali Crasset en \u00e9troite collaboration avec les \u00e9l\u00e8ves et les habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1597&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tPETR du Sundgau", "\u2022\tMairies des communes concern\u00e9es", "\u2022\tCommunaut\u00e9s de communes"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CECEILLE  Jean-Paul : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6314&Itemid=96", "project_holder": "Association Culture et Solidarit\u00e9", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l\u2019association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l\u2019initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d\u2019autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u2013 P\u00f4le d\u2019\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1599&Itemid=95", "partner": ["Carsat Languedoc Roussillon, Fondation Caisse d\u2019Epargne, Fondation Bruno, Mairies de l\u2019H\u00e9rault concern\u00e9es par le dispositif."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CALLAS Christelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6316&Itemid=96", "project_holder": "F\u00e9d\u00e9ration ADMR de l\u2019H\u00e9rault", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l\u2019ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l\u2019H\u00e9rault d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d\u2019accueil, d\u2019information et de pr\u00e9vention. L\u2019API BUS se d\u00e9place sur l\u2019ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s\u2019installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d\u2019information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Permis%20Angers.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1596&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tPlus de 20 associations.", "\u2022\tPlus de 15 services municipaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0 METAY  Ga\u00eblle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6313&Itemid=96", "project_holder": "Centre Communal d\u2019Action Sociale d\u2019Angers", "title": "Le permis citoyen : \u00e7a roule pour les jeunes Angevins !", "key_words": ["Emploi, Formation", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes Angevins en insertion professionnelle d\u2019acc\u00e9der au permis de conduire, le Centre Communal d\u2019Action Sociale de la Ville d\u2019Angers a d\u00e9velopp\u00e9 un \u00ab permis citoyen \u00bb. Celui-ci combine une aide financi\u00e8re et un accompagnement personnalis\u00e9 ainsi qu\u2019un engagement solidaire de 20 heures dans une logique de \u00ab r\u00e9ciprocit\u00e9 \u00bb. Pour mener \u00e0 bien cette action, le CCAS s\u2019appuie sur un important r\u00e9seau de partenaires qui oriente les jeunes en amont, leur propose des missions de b\u00e9n\u00e9volat et leur fournit un accompagnement social si n\u00e9cessaire.Cette action a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e et expertis\u00e9e dans le cadre de l'action recherche \u00ab Villes et vivre ensemble \u2013 La gouvernance locale de la coh\u00e9sion sociale \u00bb, men\u00e9e par l'Odas en partenariat avec le CGET.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1595&Itemid=95", "partner": ["Pour l\u2019ensemble de la d\u00e9marche \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb : Pro Senectute Vaud, Fondation Leenaards, Etat f\u00e9d\u00e9ral, canton.", "Pour Ecublens : la Commune d\u2019Ecublens, l\u2019Association pour la pr\u00e9vention et le maintien \u00e0 domicile dans l\u2019Ouest Lausannois (APREMADOL), , l\u2019\u00e9tablissement m\u00e9dico-social ClairSoleil, le Centre de jeunes, le groupe du Th\u00e9 Contact de la Paroisse protestante, la Paroisse catholique, la Police de l\u2019Ouest Lausannois (POLOUEST), Pro Senectute Vaud et l\u2019association \u00ab 55+ d\u2019Ecublens \u00bb. Les partenaires ont pu \u00e9voluer au cours des diff\u00e9rentes phases, ceux cit\u00e9s ci-dessus le sont toujours au terme du projet."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PLATTET Alain : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6310&Itemid=96", "project_holder": "l\u2019association priv\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d\u2019une dynamique communautaire", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l\u2019animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l\u2019Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu\u2019ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l\u2019ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Machizaud.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1598&Itemid=95", "partner": ["Conseil d\u00e9partemental de la Loire", "Education nationale, \u00e9coles, RASED", "Centres sociaux", "Les parents"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MURGUE Delphine  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6315&Itemid=96", "project_holder": "Association Sauvegarde 42", "title": "Machizaud : un accueil de jour avec les familles", "key_words": ["Education", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser autant que possible le maintien dans leur famille d\u2019enfants suivis par ses services,  l\u2019association Sauvegarde 42, engag\u00e9e dans la protection de l\u2019enfance en danger et dans l\u2019aide aux adultes en situation d\u2019exclusion sociale, a souhait\u00e9 adapter le mode d\u2019intervention de son accueil de jour. Ce dernier, implant\u00e9 au sein des quartiers o\u00f9 vivent les familles, est largement ouvert aux parents, afin d\u2019\u00e9viter une rupture entre suivi \u00e9ducatif et vie familiale mais plut\u00f4t de partager, vivre ensemble les accompagnements et les activit\u00e9s, en fonction des possibilit\u00e9s de chacun. En passant d\u2019une prise en charge tr\u00e8s institutionnelle \u00e0 une d\u00e9marche co-construite, une relation de confiance avec les parents s\u2019installe durablement, permettant de redonner \u00e0 chacun la possibilit\u00e9 d\u2019agir et de changer, pour le bien de l\u2019enfant.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mon%20eco%20logement1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1594&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0SIMON\t Virginie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6309&Itemid=96", "project_holder": "Soliha Douaisis", "title": "Mon Eco Logement : quand la r\u00e9novation donne de l\u2019\u00e9lan \u00e0 un quartier", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin d\u2019am\u00e9liorer les conditions de vie des locataires d\u2019une ancienne cit\u00e9 mini\u00e8re du Nord et de favoriser leur autonomie, Soliha, r\u00e9seau associatif sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019accompagnement par le logement, a conduit de 2011 \u00e0 2016 \u00ab Mon Eco Logement \u00bb, projet de r\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique de 26 logements d\u00e9grad\u00e9s de la cit\u00e9 des Vieux Corons \u00e0 Douai. La concertation \u00e9troite avec les locataires et leur implication ont non seulement garanti la r\u00e9ussite de ce projet, mais ont \u00e9galement permis de susciter une v\u00e9ritable dynamique participative ayant d\u00e9bouch\u00e9 sur le d\u00e9veloppement d\u2019une nouvelle action \u00e0 l\u2019initiative des habitants. En effet, en 2013, soutenus et accompagn\u00e9s par Soliha, ceux-ci ont entrepris une r\u00e9novation des jardins et abords de la cit\u00e9 fond\u00e9e sur la coop\u00e9ration et l\u2019entraide.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1593&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0HOUSSEAU Anne-Sophie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6308&Itemid=96", "project_holder": "Commune de Souvigny-de-Touraine", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019isolement d\u2019un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d\u2019Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d\u2019implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d\u2019Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l\u2019ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d\u2019impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l\u2019ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/PEPSE.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1590&Itemid=95", "partner": ["La CNAF, la CAF du Mans, le Conseil d\u00e9partemental de la Sarthe, l\u2019Education Nationale, les Mairies et CCAS des communes accueillants les \u00e9tablissements Apprentis d\u2019Auteuil, la direction dioc\u00e9saine de l\u2019enseignement catholique, les r\u00e9seaux associatifs locaux (UDAF, Secours Catholique, France b\u00e9n\u00e9volat\u2026)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0VAUGRU M\u00e9linda : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6303&Itemid=96", "project_holder": "la direction du territoire centre ouest d\u2019 Apprentis d\u2019Auteuil et l\u2019Union nationale des acteurs de parrainages de proximit\u00e9 (UNAPP)", "title": "Le parrainage de proximit\u00e9 se donne du PEPSE", "key_words": ["Education", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de d\u00e9velopper de nouvelles formes de parrainage de proximit\u00e9 et d\u2019alimenter une r\u00e9flexion nationale pour changer l\u2019image du parrainage encore trop souvent per\u00e7u comme une pratique paternaliste, Apprentis d\u2019Auteuil et l\u2019UNAPP ont initi\u00e9 sur l\u2019agglom\u00e9ration mancelle (Sarthe) une d\u00e9marche exp\u00e9rimentale. Largement ouverte \u00e0 l\u2019ensemble des acteurs de la protection de l\u2019enfance (professionnels, parents, enfants, b\u00e9n\u00e9voles), ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 civile, cette d\u00e9marche, qui s\u2019articule autour de temps d\u2019\u00e9changes participatifs doit permettre \u00e0 chacun d\u2019alimenter une r\u00e9flexion sur des nouveaux modes de parrainages, con\u00e7us dans une perspective d\u2019\u00e9ducation partag\u00e9e et de renforcement du vivre-ensemble. Cette d\u00e9marche \u00e9volutive s \u2018est formalis\u00e9e au sein d\u2019un espace collaboratif, co-construit avec l\u2019ensemble des participants et baptis\u00e9 PEPSE (P\u00f4le d\u2019Echange Pour la Solidarit\u00e9 Educative), qui constitue un espace de d\u00e9bats et d\u2019apprentissage de la citoyennet\u00e9, de formation-action \u00e0 l\u2019attention des professionnels, des b\u00e9n\u00e9voles, des familles et des jeunes de recherche et d\u2019exp\u00e9rimentation autour des pratiques \u00e9ducatives et une plateforme pour des parrainages repens\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bar%20-%20Fabrice%20Picard.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1592&Itemid=95", "partner": ["Partenaires financiers : la r\u00e9gion Bretagne, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan, l\u2019Union Europ\u00e9enne, Bretagne Active, la NEF, le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif.", "Autres partenaires : le R\u00e9seau REPAS, ESS\u2019entiel Plo\u00ebrmel, le r\u00e9seau Bruded, la SCOP Le Contre Pied"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HENRY-GEORGE Madelaine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6307&Itemid=96", "project_holder": "Coop\u00e9rative Le Champ Commun", "title": "Le Champ Commun cultive le collectif", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de participer \u00e0 la redynamisation de leur commune, de cr\u00e9er un lieu de rencontre pour les habitants, mais aussi de se placer en alternative face au mod\u00e8le de distribution et de consommation dominant, une coop\u00e9rative d\u2019habitants lance le \u00ab Champ Commun \u00bb en 2010 \u00e0 Augan dans le Morbihan. A la fois bar, \u00e9picerie, caf\u00e9, lieu de rencontre pour les associations locales, mais aussi brasserie artisanale\u2026, ce lieu multi-services que font vivre les habitants s\u2019affirme comme central dans la vie culturelle, \u00e9conomique et sociale du village. Pleinement int\u00e9gr\u00e9e au tissu associatif et construite avec le souci de ne pas concurrencer les commerces locaux existants, cette coop\u00e9rative qui s\u2019illustre par son fonctionnement collaboratif \u0153uvre \u00e0 une large mixit\u00e9 des publics et \u00e0 dynamiser le vivre ensemble sur le territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Panjo.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1591&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0BODARD Julie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6305&Itemid=96", "project_holder": "L\u2019ANISS (L\u2019Agence des Nouvelles Interventions Sociales et de Sant\u00e9)", "title": "PANJO r\u00e9invente les visites \u00e0 domicile des PMI", "key_words": ["Education", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Acc\u00e8s aux droits", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de proposer \u00e0 l\u2019ensemble des futurs parents exprimant un sentiment d\u2019isolement un accompagnement pr\u00e9coce \u00e0 la parentalit\u00e9 dans une logique de pr\u00e9vention et de promotion de la sant\u00e9, douze D\u00e9partements, au sein de leurs services de Protection Maternelle et Infantile (PMI), exp\u00e9rimentent un programme de Promotion de la sant\u00e9 et de l'Attachement des Nouveau-n\u00e9s et de leurs Jeunes parents baptis\u00e9 PANJO. Ce dispositif destin\u00e9 autant aux professionnels qu\u2019aux parents a pour objectif de mettre en place un suivi individualis\u00e9 et \u00ab \u00e0 la carte \u00bb dans le cadre des visites \u00e0 domicile pr\u00e9 et post natales, s\u2019appuyant sur une formation des agents PMI construite autour de la th\u00e9orie de l\u2019attachement. Il s\u2019agit d\u2019instaurer un climat de confiance avec les parents afin de r\u00e9pondre aux angoisses et difficult\u00e9s de la primo-parentalit\u00e9 et les aider \u00e0 devenir fiable et s\u00e9curisant pour leur enfant.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Permanences educatives2.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1589&Itemid=95", "partner": ["Etat de Fribourg : Service de la sant\u00e9 publique dont Service enfance jeunesse, Direction s\u00e9curit\u00e9 et justice dont Encouragement fran\u00e7ais ensemble et Caritas Suisse pour encouragement pr\u00e9coce- Ecole plus,", "Loterie Romande", "Communes, dont Fribourg", "Fondations, 6 en 2015"], "state": null, "contact": ">>\u00a0TATTARLETTI Cristina : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6302&Itemid=96", "project_holder": "Association pour l\u2019Education Familiale", "title": "Les permanences \u00e9ducatives suisses : accompagner les familles \u00ab l\u00e0 o\u00f9 elles sont \u00bb", "key_words": ["Education", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de renforcer les comp\u00e9tences des familles dans l\u2019\u00e9ducation de leurs jeunes enfants d\u00e8s la naissance, l\u2019association suisse pour l\u2019Education Familiale va \u00e0 la rencontre des parents dans les lieux qu\u2019ils fr\u00e9quentent (salles d\u2019attente des p\u00e9diatres, cr\u00e8ches, \u00e9coles maternelles, centres commerciaux\u2026). L\u2019accessibilit\u00e9 favoris\u00e9e par la multiplicit\u00e9 des lieux permet de toucher des familles tr\u00e8s diverses. En outre, cet accompagnement pr\u00e9coce, bas\u00e9 sur le principe d\u2019autonomie des parents et leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes \u00e9ducatifs, permet de d\u00e9samorcer un grand nombre de moments critiques dans la vie des familles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Coexister1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1586&Itemid=95", "partner": ["L\u2019association a re\u00e7u le soutien de tr\u00e8s nombreux partenaires : repr\u00e9sentants des principales religions, mouvements confessionnels, mouvements autour de la non-violence, de l\u2019oeucum\u00e9nisme, acteurs institutionnels et associatifs, fondations\u2026", "Il est notamment soutenu par La Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique qui en a fait en 2015 son \u00ab grand projet pr\u00e9sidentiel \u00bb dans le cadre de La France s\u2019engage, par l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9, le Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international, le Conseil \u00e9conomique et social."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HATHROUBI Samia : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6294&Itemid=96", "project_holder": "Association Coexister", "title": "Pr\u00e9jug\u00e9s religieux : Coexister lib\u00e8re la parole des  coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Int\u00e9gration", "Jeunesse", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de lutter contre les tensions issues de pr\u00e9jug\u00e9s interculturels ou religieux et d\u2019encourager le vivre-ensemble, des jeunes de toutes convictions et origines culturelles se sont regroup\u00e9s au sein de l\u2019association Coexister. Organis\u00e9s en groupes locaux, implant\u00e9s dans toute la France, ils s\u2019engagent dans une d\u00e9marche individuelle et collective articul\u00e9e autour de trois temps forts : le dialogue, l\u2019action solidaire et la sensibilisation. Dans ce cadre, l\u2019association a d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9thodologie et des outils d\u2019intervention aupr\u00e8s des jeunes et organise dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es des ateliers pour d\u00e9construire les st\u00e9r\u00e9otypes religieux, promouvoir la la\u00efcit\u00e9 et inciter \u00e0 une \u00ab coexistence active \u00bb. Ces ateliers sont l\u2019occasion de cr\u00e9er les conditions d\u2019un dialogue et de d\u00e9samorcer des situations de tension.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Parentibus1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1588&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LAURENCE  Chlo\u00eb : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6299&Itemid=96", "project_holder": "Association Parentibus.", "title": "Parentibus roule pour les familles", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement local rural", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre l\u2019isolement de familles install\u00e9es en milieu rural, d\u2019accompagner les parents dans l\u2019exercice de leur parentalit\u00e9 et de pr\u00e9venir des dysfonctionnements familiaux, l\u2019association Parentibus anime un lieu d\u2019\u00e9change itin\u00e9rant, qui sillonne le centre de la Manche. Les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019association accueillent au sein d\u2019un v\u00e9hicule am\u00e9nag\u00e9 en espace convivial, les familles qui viennent \u00e9changer anonymement et s\u2019informer. Ils les aident \u00e0 comprendre leurs difficult\u00e9s de parents, \u00e0 mobiliser leurs ressources pour les surmonter et si n\u00e9cessaire les orientent vers les professionnels comp\u00e9tents. Par son action pr\u00e9ventive, Parentibus entend favoriser le maintien du lien parents/enfants, la r\u00e9flexion sur les principes \u00e9ducatifs et ainsi r\u00e9duire les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par ses familles et par cons\u00e9quences les mesures de placement qui pourraient en r\u00e9sulter.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bel%20air4.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1587&Itemid=95", "partner": ["Les dispositifs mis en place \u00e0 l\u2019\u00e9cole Bel-Air reposent essentiellement sur une coop\u00e9ration et coordination de nombreux acteurs du territoire : habitant, institutionnels, associations, entreprises\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0NEMO Yvan : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6295&Itemid=96", "project_holder": "Ecole \u00e9l\u00e9mentaire Bel-Air \u00e0 Torcy", "title": "Bel-Air fait tomber les murs de la forteresse \u00ab \u00e9cole \u00bb", "key_words": ["Education", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de cr\u00e9er les conditions d\u2019un enseignement accessible \u00e0 des enfants tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s du savoir et de ses codes, le Directeur de l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Bel-Air , \u00e0 Torcy, a d\u00e9velopp\u00e9 au sein de son \u00e9tablissement une d\u00e9marche p\u00e9dagogique et des outils favorisant la responsabilisation, l\u2019autonomie et la collaboration des \u00e9l\u00e8ves. Ces outils, notamment un r\u00e9seau informatique et une mini-ferme ont permis de renouer le lien avec les familles, de cr\u00e9er des partenariats avec les autres acteurs \u00e9ducatifs, et d\u2019ouvrir l\u2019\u00e9cole sur le quartier. Un v\u00e9ritable maillage impliquant les habitants, des associations et les professionnels s\u2019est ainsi d\u00e9velopp\u00e9 autour des enfants, favorisant l\u2019instauration d\u2019un climat de confiance et le d\u00e9veloppement du vivre-ensemble au sein de ce quartier class\u00e9 \u00ab politique de la ville \u00bb.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/conduite%20supervis%C3%A9e%201.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1585&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0MOREL Gildas : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6292&Itemid=96", "project_holder": "Mission locale du Pays de Cornouaille", "title": "Des seniors guident les jeunes sur la route du permis", "key_words": ["Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 de jeunes futurs conducteurs inscrits en auto-\u00e9cole d\u2019accumuler des heures d\u2019exp\u00e9rience au volant, la Mission locale du Pays de Cornouaille organise leur parrainage par des seniors ayant de longues ann\u00e9es de conduite derri\u00e8re eux. Fond\u00e9e sur le volontariat, cette op\u00e9ration s\u2019inscrit dans la d\u00e9marche d\u2019insertion de la mission locale, le permis \u00e9tant indispensable \u00e0 ces jeunes pour trouver un travail sur le march\u00e9 local. Pour les parrains, qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une formation pr\u00e9alable par l\u2019auto-\u00e9cole sociale \u00ab Roulez-Jeunesse \u00bb, cet accompagnement favorise \u00e9galement une plus grande attention \u00e0 leur propre conduite. C\u2019est \u00e9galement l\u2019occasion de cr\u00e9er des liens et solidarit\u00e9s entre g\u00e9n\u00e9rations.>Consulter l'article du Journal des acteurs sociaux r\u00e9dig\u00e9 en partenariat avec Apriles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Boussole carte \u00e9toile(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1580&Itemid=95", "partner": ["Conseil d\u00e9partemental de la Dr\u00f4me, P\u00f4le Emploi, le Conseil r\u00e9gional de Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, les associations locales et les acteurs \u00e9conomiques locaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BAR  J\u00e9r\u00f4me : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6279&Itemid=96", "project_holder": "Association Aequitaz", "title": "Une boussole, des cartes et les \u00e9toiles : un nouveau cap pour les chercheurs d\u2019emploi", "key_words": ["Emploi, Formation", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants"], "abstract": "En partenariat avec le Conseil d\u00e9partemental de la Dr\u00f4me, l\u2019association Aequitaz exp\u00e9rimente depuis 2014 un accompagnement collectif \u00e0 destination de demandeurs d\u2019emploi et de personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9. Fond\u00e9e sur une approche collective et relationnelle de la recherche d\u2019emploi, \u00ab une boussole, des cartes et les \u00e9toiles \u00bb vise \u00e0 d\u00e9velopper le pouvoir d\u2019agir et \u00e0 favoriser l\u2019insertion professionnelle et sociale des personnes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/contratdequartier.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1581&Itemid=95", "partner": ["Les contrats de quartier ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 depuis leur cr\u00e9ation d\u2019une multitude de partenaires, dont le soutien a parfois \u00e9t\u00e9 ponctuel sur un projet particulier.", "Sans les citer tous, ces partenariats proviennent d\u2019institutions (Bureau de l\u2019int\u00e9gration, d\u00e9partement de l\u2019instruction publique\u2026), d\u2019entreprises (Grande distribution, entreprise de t\u00e9l\u00e9phonie, association de commer\u00e7ants\u2026) et d\u2019associations."], "state": null, "contact": ">>\u00a0MEGROZ Alexandre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6283&Itemid=96", "project_holder": "Les habitants et la municipalit\u00e9 de Vernier", "title": "Contrats de quartier : \u00e0 Vernier, les habitants prennent la main", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d\u2019am\u00e9liorer la coh\u00e9sion sociale et le vivre-ensemble au sein des quartiers de la ville de Vernier en Suisse, la Municipalit\u00e9 a souhait\u00e9 encourager les initiatives des habitants, reconna\u00eetre leurs comp\u00e9tences et les rendre pleinement acteurs de la vie du quartier en leur permettant d\u2019initier et de mener des projets d\u2019utilit\u00e9 publique. A cette fin, un outil de d\u00e9mocratie participative a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre : le contrat de quartier. Il permet d\u2019accompagner financi\u00e8rement et m\u00e9thodologiquement les habitants dans la mise en \u0153uvre de leurs projets.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/CAPACTIV\u201934-6.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1583&Itemid=95", "partner": ["Conseil d\u00e9partemental, agence d\u00e9partementale de la solidarit\u00e9 du territoire de l\u2019\u00e9tang de l\u2019or", "CAF", "CEMEA Languedoc Roussillon, centre de formation aux m\u00e9tiers du social", "Centre social", "Association Vacances ouvertes", "Ecole des parents et des \u00e9ducateurs"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HUC Sylvie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6285&Itemid=96", "project_holder": "Association O\u2019pr\u00e9s", "title": "O\u2019pr\u00e8s, au plus pr\u00e8s des familles", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de proposer aux familles en situation de grande fragilit\u00e9 concern\u00e9es par une mesure de protection de l\u2019enfance un accompagnement \u00e9ducatif bas\u00e9 sur le partage des actes du quotidien et de soutenir l\u2019investissement parental, des professionnels engag\u00e9s dans une association, O\u2019pr\u00e8s, mettent en place une action, Capactiv\u201934, qui exp\u00e9rimente des actions collectives co-construites avec les familles. Cet accompagnement a pour objectif la mobilisation des parents pour retrouver une place aupr\u00e8s de leur enfant et aussi la possibilit\u00e9 de partager des moments conviviaux en groupe mixtes, familles et professionnels b\u00e9n\u00e9voles. Articul\u00e9e autour de journ\u00e9es d\u2019activit\u00e9 et de petits s\u00e9jours de vacances cette action promeut le partage du quotidien entre familles et professionnels pour \u00e9tayer le lien entre parents et enfants et aider les familles \u00e0 se passer progressivement de l\u2019\u00e9tayage \u00e9ducatif et se saisir des activit\u00e9s de droit commun. Un accompagnement au plus pr\u00e8s qui instaure une confiance mutuelle entre usagers et professionnels facilitant ainsi l\u2019\u00e9volution positive des situations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1584&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tPrincipal financeur de l\u2019action : R\u00e9gion Aquitaine/ Limousin/Poitou-Charentes dans le cadre du Contrat R\u00e9gional de D\u00e9veloppement Durable (CRDD)", "\u2022\tEHPAD, biblioth\u00e8que municipale, Ville de Cour\u00e7on", "\u2022\tCAF, Communaut\u00e9 de communes Aunis Atlantique (financement des moyens humains)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0PROUST Gwladys : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6291&Itemid=96", "project_holder": "Centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque)", "title": "Part\u2019\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d\u2019un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part\u2019\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d\u2019une journ\u00e9e autour d\u2019ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l\u2019Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d\u2019autres associations du territoire, Part\u2019\u00c2ges Village a progressivement fait de l\u2019interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l\u2019entraide entre les habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mission impossible 4.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1582&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tConseil R\u00e9gional Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur (financeur)", "\u2022\t300 organismes de formation"], "state": null, "contact": ">>\u00a0DIEBOLD Michael : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6284&Itemid=96", "project_holder": "Association \u00ab Moderniser sans exclure \u00bb", "title": "Moderniser sans exclure : une mission possible !", "key_words": ["Emploi, Formation", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de garantir une prise en compte r\u00e9elle de la parole des stagiaires de la formation professionnelle et des apprentis, l\u2019association \u00ab Moderniser sans exclure \u00bb (MSE) s\u2019appuie sur les outils num\u00e9riques et anime un v\u00e9ritable dialogue entre stagiaires, centres de formation et services de la R\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur, permettant d\u2019am\u00e9liorer le service public de la formation et de construire des solutions concr\u00e8tes pour le pr\u00e9sent et pour le futur.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Tambours%20de%20garros.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1575&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0CLEOSTRACE Emmanuel : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6271&Itemid=96", "project_holder": "R\u00e9gie de quartier : Garros Service", "title": "\u00ab Les tambours de Garros \u00bb font battre le c\u0153ur d\u2019un quartier d\u2019Auch", "key_words": ["Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de pr\u00e9server la tranquillit\u00e9 publique dans un quartier politique de la ville et encourager le vivre-ensemble, la r\u00e9gie de quartier du Grand Garros \u00e0 Auch (Gers), a implant\u00e9 au c\u0153ur des grands ensemble une laverie solidaire \u00ab Les tambours du Garros \u00bb. Au-del\u00e0 de ses prestations d\u2019hygi\u00e8ne, la laverie accueille aussi une biblioth\u00e8que partag\u00e9e, un espace caf\u00e9 et des permanences pour accompagner les habitants dans leurs d\u00e9marches administratives, aupr\u00e8s des fournisseurs d\u2019\u00e9nergies : souscription de nouveaux contrats, demande de recouvrement etc.  Elle r\u00e9pond ainsi \u00e0 un besoin de services de proximit\u00e9 pour tous les habitants, y compris les plus modestes et constitue un espace d\u2019\u00e9changes et de rencontres entre les diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations et communaut\u00e9s du quartier et des alentours.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mediation nomade.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1579&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0KHERFI Yazid : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6278&Itemid=96", "project_holder": "Association M\u00e9diation nomade", "title": "M\u00e9diation nomade, un camping\u2013car qui roule pour les jeunes des quartiers", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de retisser du lien avec des jeunes de quartiers difficiles, souvent en rupture avec les institutions, et de pr\u00e9venir des risques de basculement dans la d\u00e9linquance, l\u2019association \u00ab m\u00e9diation nomade \u00bb a cr\u00e9\u00e9 un lieu d\u2019\u00e9change itin\u00e9rant : un camping-car, symbole d\u2019ind\u00e9pendance et d\u2019anti-conformisme, a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 afin de constituer un espace de convivialit\u00e9 ouvert \u00e0 tous les habitants. A la demande des villes ou des associations implant\u00e9es dans ces quartiers, le camping-car s\u2019installe en bas des immeubles ou dans d\u2019autres lieux fr\u00e9quent\u00e9s des cit\u00e9s, le soir entre 20h et minuit.Il permet ainsi de maintenir sur l\u2019espace public un espace de dialogue entre toutes les g\u00e9n\u00e9rations, \u00e0 un moment de la journ\u00e9e o\u00f9 les autres lieux publics sont ferm\u00e9s et o\u00f9 les incivilit\u00e9s se multiplient. Il favorise \u00e9galement l\u2019instauration d\u2019un \u00e9change informel entre des jeunes souvent en rupture, l\u2019\u00e9ducateur \u00e0 l\u2019initiative du projet et les autres acteurs du territoire. A terme, il amorce un processus d\u2019\u00e9volution des relations entre ces jeunes et les institutions, ainsi que des pratiques des professionnels \u00e0 l\u2019\u00e9gard des habitants de ces quartiers.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1578&Itemid=95", "partner": ["Sur l\u2019ensemble de l\u2019op\u00e9ration : L\u2019association \u00ab Lire et faire lire \u00bb, l\u2019association \u00ab Les passeurs d\u2019histoires \u00bb, le Prix Chronos, la ville de Limoges", "Pour les centres de loisirs participants : Mairies, clubs du troisi\u00e8me \u00e2ges, Etablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, Foyers logement, biblioth\u00e8ques, cr\u00eaches, centres sociaux\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BERNADAC M\u00e9lanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6277&Itemid=96", "project_holder": "Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations (DDCSPP)", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "key_words": ["Education", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement local rural", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de renforcer l\u2019efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d\u2019apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s\u2019efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d\u2019\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s\u2019appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l\u2019association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Interg%C3%A9.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1577&Itemid=95", "partner": ["Chaque \u00e9tablissement scolaire travaille avec de nombreux partenaires locaux : Associations de retrait\u00e9s, retrait\u00e9s isol\u00e9s, \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es, centres de jour sp\u00e9cialis\u00e9s, collectivit\u00e9s locales h\u00f4pitaux, universit\u00e9s, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, familles, \u00e9coliers, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants\u2026", "Au niveau national, Ensemble Demain est partenaire de l\u2019Education nationale ainsi que de la MGEN, la CNAV, la CCMSA, la fondation SNCF, l\u2019Uniopss\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GADET  Carole : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6273&Itemid=96", "project_holder": "Association Ensemble demain", "title": "Ensemble demain ouvre les portes de l\u2019\u00e9cole", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de permettre aux g\u00e9n\u00e9rations de se rencontrer, en valorisant les s\u00e9niors et leur expertise \u00e0 travers la transmission aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations, l\u2019association Ensemble demain cr\u00e9\u00e9e en 1999 par une professeur des \u00e9coles, accompagne la mise en \u0153uvre de projets interg\u00e9n\u00e9rationnels au sein d\u2019\u00e9tablissements scolaires. Le principe : jeunes et seniors b\u00e9n\u00e9voles travaillent ensemble autour d\u2019ateliers p\u00e9dagogiques sur des th\u00e9matiques aussi diverses que la philosophie, la lecture, les sciences, la m\u00e9moire, les nouvelles technologies\u2026 L\u2019association Ensemble Demain coordonne ces actions en mettant en relation \u00e9coles et porteurs de projet. Elle sensibilise \u00e9galement les acteurs locaux \u00e0 la th\u00e9matique (collectivit\u00e9s, enseignants, personnes \u00e2g\u00e9es, associations\u2026) et forme des enseignants, des inspecteurs, des directeurs d\u2019\u00e9tablissement au montage de projets interg\u00e9n\u00e9rationnels. Elle organise par ailleurs des colloques et s\u00e9minaires nationaux. Une action men\u00e9e dans 64 d\u00e9partements qui transforme l\u2019\u00e9cole, favorise le vivre ensemble et contribue \u00e0 lutter contre les difficult\u00e9s d\u2019apprentissage de certains \u00e9l\u00e8ves. Focus sur l\u2019\u00e9cole Saint Bernard dans le 11\u00e8me arrondissement de Paris.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Rallye des solidarit\u00e9s1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1576&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0PREVOT Emilie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6272&Itemid=96", "project_holder": "Association La Case", "title": "Le rallye des solidarit\u00e9s : entre vivre ensemble et d\u00e9veloppement durable", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement local rural", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de renforcer une coh\u00e9sion sociale fragilis\u00e9e, de restaurer un climat de confiance entre les habitants de Villiers-le-Bel et de r\u00e9investir les jardins familiaux de cette commune, l\u2019association La Case organise chaque ann\u00e9e un \u00e9v\u00e8nement au c\u0153ur de ces jardins, sous la forme d\u2019un rallye p\u00e9destre associant de nombreux acteurs du territoire. L\u2019objectif de ce projet, est de favoriser les rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles et la d\u00e9couverte d\u2019un espace m\u00e9connu que sont les jardins familiaux. Il s\u2019agit \u00e9galement de construire des programmes d\u2019\u00e9ducation au d\u00e9veloppement durable, de sensibiliser \u00e0 la protection de la nature et de valoriser la capacit\u00e9 \u00e0 agir des habitants, tout en partageant des traditions culturelles diff\u00e9rent", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bonnelles3.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1571&Itemid=95", "partner": ["Habitat et humanisme, Pr\u00e9fecture des Yvelines, Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale, Croix rouge."], "state": null, "contact": ">>\u00a0POUPARD Guy : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6264&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Bonnelles", "title": "A Bonnelles, la population se mobilise pour faciliter l\u2019int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s.", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de faciliter l\u2019int\u00e9gration de 78 r\u00e9fugi\u00e9s ayant fuit les conflits en Syrie et en Irak, la ville de Bonnelles a d\u00e9cid\u00e9 de mobiliser l\u2019ensemble de ses habitants. Pr\u00e9venue par la pr\u00e9fecture la veille de leur arriv\u00e9e, la commune d\u00e9cide, gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux volontaires, d\u2019aller bien plus loin que le r\u00f4le d\u2019accueil d\u2019urgence qui lui \u00e9tait \u00e9chu en jouant la carte de l\u2019int\u00e9gration. En cr\u00e9ant les conditions de la rencontre, Bonnelles fait tomberles st\u00e9r\u00e9otypes, contribue au bien \u00eatre des r\u00e9fugi\u00e9s et cr\u00e9e les conditions d\u2019un vivre ensemble constructif. Dans l\u2019urgence, \u00e9quipe municipale, associations et habitants ont su trouver la recette pour faire de l\u2019accueil des r\u00e9fugi\u00e9s une r\u00e9ussite.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Peyrelevade1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1572&Itemid=95", "partner": ["Forum r\u00e9fugi\u00e9s COSI, association \u00ab Les amis du CADA \u00bb, Conseil D\u00e9partemental."], "state": null, "contact": ">>\u00a0COUTAUD  Pierre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6266&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Peyrelevade", "title": "A Peyrelevade, accueil des r\u00e9fugi\u00e9s rime avec d\u00e9veloppement", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de redynamiser le bourg et de ne pas laisser vacant les locaux de l\u2019ancienne maison de retraite, la mairie de Peyrelevade, village rural de 800 habitants frapp\u00e9 de plein fouet par la d\u00e9sertification, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir un Centre d\u2019accueil de demandeurs d\u2019asile (CADA). Mont\u00e9 patiemment et en lien avec la population, par ailleurs largement mise \u00e0 contribution pour favoriser l\u2019int\u00e9gration des demandeurs d\u2019asile, ce projet est non seulement facteur de d\u00e9veloppement local gr\u00e2ce \u00e0 ses retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques  mais il contribue aussi \u00e0 favoriser le vivre ensemble et \u00e0 changer le regard port\u00e9 sur les r\u00e9fugi\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1573&Itemid=95", "partner": ["Premi\u00e8re phase :  la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0 travers le Fond europ\u00e9en d\u2019insertion (FEI), la Ville de Paris, l\u2019Etat \u00e0 travers la Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale (DDCS)", "Seconde phase : la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0 travers le Fond Asile Migration Int\u00e9gration (FAMI), la Ville de Paris, la DDCS et la Fondation de France."], "state": null, "contact": ">>\u00a0ROCHEFORT  Chlo\u00e9 : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6267&Itemid=96", "project_holder": "Batik International", "title": "13\u2019S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l\u2019immigration asiatique, l\u2019association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d\u2019un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13\u2019S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d\u2019une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l\u2019attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d\u2019actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d\u2019origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1570&Itemid=95", "partner": ["Le prix Chronos est soutenu au niveau national par des partenaires officiel : Action culturelle Sofia, Copie France, Groupe Lourmel, Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, Caisse nationale d\u2019assurance vieillesse.", "Localement, le prix Chronos favorise le d\u00e9veloppement de nombreux partenariats avec les acteurs du territoire dans les champs de l\u2019enfance, de l\u2019autonomie, de l\u2019\u00e9ducation populaire et de la culture."], "state": null, "contact": ">>\u00a0De LAVENNE B\u00e9atrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6263&Itemid=96", "project_holder": "Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux (UNIOPPS)", "title": "L\u2019interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d\u2019ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c\u2019est vieillir, vieillir c\u2019est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l\u2019occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu\u2019un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/APRAS_Photo.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1574&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LE SAUX Philippe  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6269&Itemid=96", "project_holder": "Association pour la Promotion de l\u2019Action et de l\u2019Animation Sociale (APRAS).", "title": "L\u2019APRAS : observer et agir ensemble", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de garantir une veille sociale fine, \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l\u2019action de terrain et partenariale, l\u2019APRAS r\u00e9unit depuis 1977 les acteurs principaux des solidarit\u00e9s sur le bassin rennais, proposant non seulement \u00ab d\u2019observer ensemble \u00bb mais \u00e9galement d\u2019animer plusieurs dispositifs qui d\u00e9coulent de cette d\u00e9marche d\u2019observation partag\u00e9e.Credit photo : Gwendal Le Flem", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/CRIP morbihan.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1564&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0HIROUX Olivier : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6253&Itemid=96", "project_holder": "D\u00e9partement du Morbihan", "title": "La cellule de recueil des informations pr\u00e9occupantes du Morbihan", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019\u00e9valuation des informations pr\u00e9occupantes, la cellule de recueil des informations pr\u00e9occupantes (CRIP) du Morbihan a r\u00e9organis\u00e9 son fonctionnement. Dot\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe exp\u00e9riment\u00e9e et sp\u00e9cifiquement form\u00e9e aux situations les plus complexes, elle a r\u00e9nov\u00e9 le circuit de l\u2019information pr\u00e9occupante et joue dor\u00e9navant \u00e9galement un r\u00f4le de soutien technique. Une refonte qui a permis de repenser certaines pratiques, de r\u00e9duire les d\u00e9lais d\u2019\u00e9valuation et de garantir une meilleure technicit\u00e9 de l\u2019\u00e9valuation et des rapports qui en d\u00e9coulent, notamment pour les situations d\u2019une importante complexit\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Equipes SOS enfants.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1566&Itemid=95", "partner": ["Services publics : ONE (office de la naissance et de l\u2019enfance), aide \u00e0 la jeunesse et services d\u2019initiative priv\u00e9s (associatifs)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HOONAERT Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6255&Itemid=96", "project_holder": "Equipe SOS Parents-Enfants, antennes de Mouscron et Tournai. Belgique.", "title": "Equipe SOS enfants de Belgique : une approche pluridisciplinaire bas\u00e9e sur les ressources des familles", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de pr\u00e9venir et de rep\u00e9rer les situations de maltraitance sur les enfants et d\u2019offrir aux victimes et auteurs, ainsi qu'\u00e0 leur entourage, un lieu de paroles et d\u2019accompagnement hors du cadre judiciaire, en Belgique les \u00e9quipes SOS Enfants apportent une r\u00e9ponse novatrice. Pluridisciplinaires, elles ont pour objectif de comprendre et traiter chacun des cas qui leur est signal\u00e9 dans toutes ses dimensions (psychologiques, m\u00e9dicales, sociales et juridiques) et d\u2019\u00e9viter au maximum la judiciarisation des situations en offrant un espace interm\u00e9diaire, \u00e0 la fois lieu d'\u00e9coute, d'observation et de diagnostic, de coordination et d\u2019accompagnement. Leur mission est de recevoir les \u00ab inqui\u00e9tudes \u00bb de citoyens, de travailleurs sociaux, de parents ou de proches qui redoutent un passage \u00e0 l\u2019acte sur un enfant et de les accompagner le cas \u00e9ch\u00e9ant pour la protection de l\u2019enfant. Un travail bas\u00e9 sur les potentialit\u00e9s des familles et une conception de la responsabilit\u00e9 solidaire que l\u2019on pourrait r\u00e9sumer par cette question : que fait-on tous ensemble pour le meilleur int\u00e9r\u00eat de l\u2019enfant ? Une action qui pourrait nous inspirer quant \u00e0 l\u2019avenir de nos cellules d\u2019information pr\u00e9occupante.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Parrainage1.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1565&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil d\u00e9partemental du Finist\u00e8re est le commanditaire. L\u2019ADEPAPE est le porteur de l\u2019action et France B\u00e9n\u00e9volat est le partenaire principal qui apporte les b\u00e9n\u00e9voles."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GORRET Sylviane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6254&Itemid=96", "project_holder": "ADEPAPE du Finist\u00e8re (Association D\u00e9partementale d\u2019Entraide des Personnes Accueillies en Protection de l\u2019Enfance)", "title": "Protection de l'enfance : Le parrainage, une r\u00e9ponse \u00e0 l'isolement des jeunes majeurs", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d\u2019assurer un accompagnement de qualit\u00e9 aupr\u00e8s des jeunes majeurs pris en charges par l\u2019ASE, mais \u00e9galement une fois sortis du dispositif de protection de l\u2019enfance, l\u2019ADEPAPE du Finist\u00e8re a mis en place un dispositif de parrainage en lien avec le Conseil d\u00e9partemental du Finist\u00e8re et l\u2019association France B\u00e9n\u00e9volat. Il s\u2019agit d\u2019aider ces jeunes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 25 ans, sans r\u00e9f\u00e9rents familiaux, \u00e0 construire leur projet de vie en leur apportant une \u00e9coute bienveillante et une aide adapt\u00e9e, en s\u2019appuyant sur des b\u00e9n\u00e9voles proposant une relation humaine privil\u00e9gi\u00e9e. Un accompagnement bien utile, notamment pour les jeunes adultes sorties du dispositif \u00e0 leurs 21 ans et se retrouvant souvent livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, isol\u00e9s, sans famille ou adultes sur qui s\u2019appuyer.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marches%20explo1(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1568&Itemid=95", "partner": ["L\u2019association France M\u00e9diation coordonne l\u2019exp\u00e9rimentation nationale sous l\u2019\u00e9gide du Secr\u00e9tariat d\u2019Etat aux droits des femmes et du Secr\u00e9tariat \u00e0 la politique de la ville.", "La pr\u00e9fecture du Nord a apport\u00e9 un soutien financier.", "L\u2019association CITEO a fourni un appui m\u00e9thodologique."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BASSEUR B\u00e9ranger : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6262&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Mons en Baroeul", "title": "Les marches exploratoires de femmes : rendre les habitantes actrices de leur cadre de vie", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "La ville de Mons en Baroeul dans le D\u00e9partement du Nord propose aux femmes des quartiers prioritaires des marches dites exploratoires visant \u00e0 identifier les probl\u00e8mes d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 et d\u2019am\u00e9nagement sur leurs lieux de vie. Ce dispositif fond\u00e9 sur le diagnostic partag\u00e9 et la participation des habitantes a pour objectif de rendre les femmes actrices de leur s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019am\u00e9lioration de leur cadre de vie, favorisant ainsi leur appropriation de l\u2019espace public.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1567&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0FRAISSE Isabelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6256&Itemid=96", "project_holder": "Coll\u00e8ge Marie Mauron \u00e0 PERTUIS", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "key_words": ["Education", "Int\u00e9gration", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de favoriser l\u2019inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d\u2019un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s\u2019est mise en place au sein d\u2019un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d\u2019accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Service social scolaire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1563&Itemid=95", "partner": ["Education nationale, enseignants, directeurs, RASED, Conseil g\u00e9n\u00e9ral (ASE, PMI, Service social de polyvalence), associations du quartier, centres socio-culturels, CAF, Centre M\u00e9dico-Psychologique, Centre de sant\u00e9, associations caritatives, associations de service de l\u2019enfance, les services municipaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0RENAUD Emmanuelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6252&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Nanterre", "title": "Service social scolaire de Nanterre : intervenir au plus t\u00f4t aupr\u00e8s de l\u2019enfant", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de favoriser la r\u00e9ussite scolaire et l\u2019\u00e9panouissement des enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, la ville de Nanterre est l\u2019une des six communes fran\u00e7aises \u00e0 disposer d\u2019un service social scolaire d\u00e9di\u00e9 au primaire. Intervenant au sein de l\u2019ensemble des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires de la commune ses travailleurs sociaux jouent un r\u00f4le essentiel d\u2019accompagnement des parents dans leurs responsabilit\u00e9s \u00e9ducatives et sont \u00e9galement d\u2019efficaces agents de liaison \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des quartiers, avec les associations et l\u2019ensemble des services publics. Proposant accompagnements individuels et actions collectives, ils interviennent au sein de l\u2019\u00e9cole mais se d\u00e9placent aussi \u00e0 domicile, accompagnent les parents dans leurs d\u00e9marches, participent aux sorties scolaires et aux classes vertes. L\u2019objectif \u00e9tant d\u2019aider tous les parents sans stigmatisation et au plus pr\u00e8s des besoins des familles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MEEF%20Vitr%C3%A9(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1561&Itemid=95", "partner": ["La MEEF est partenaire de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Vitr\u00e9 communaut\u00e9 et de la communaut\u00e9 de communes Au pays de la Roche aux F\u00e9es."], "state": null, "contact": ">>\u00a0JEULAND Anthony : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6250&Itemid=96", "project_holder": "MEEF du Pays de Vitr\u00e9 - Porte de Bretagne", "title": "La Maison de l\u2019emploi du pays de Vitr\u00e9 : tous les acteurs de l'emploi sous un m\u00eame toit", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Depuis 2009, la Maison de l\u2019emploi, de l\u2019entreprise et de la formation du Pays de Vitr\u00e9-Porte de Bretagne d\u00e9veloppe une strat\u00e9gie innovante pour l\u2019emploi sur son territoire : un travail en transversalit\u00e9 de tous les services de l\u2019emploi pr\u00e9sents sur le territoire, et une collaboration \u00e9troite avec les acteurs \u00e9conomiques. Ainsi, la MEEF (Maison de l'emploi, de l\u2019entreprise et de la formation) regroupe sur un site unique 11 structures travaillant autour de l\u2019emploi de la formation et de l'insertion. Cette organisation singuli\u00e8re a permis de cr\u00e9er les conditions d\u2019un v\u00e9ritable rapprochement op\u00e9rationnel des services. Pr\u00e9sid\u00e9e par un chef d\u2019entreprise, la MEEF est \u00e9galement parvenue \u00e0 tisser des liens avec le monde \u00e9conomique. Cette formule, qui lui a permis de construire des r\u00e9ponses innovantes adapt\u00e9es aux sp\u00e9cificit\u00e9s de son territoire, inspire aujourd\u2019hui d\u2019autres collectivit\u00e9s locales.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1560&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gard, l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 du Languedoc Roussillon, les directions r\u00e9gionale et d\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale (DRJSCS, DDCS), le service social de la Carsat Languedoc-Roussillon, la MSA, les repr\u00e9sentants des caisses de retraites Agirc Arrco, et l\u2019association Peuple et Culture."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HEBREARD  Lydie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6249&Itemid=96", "project_holder": "Comit\u00e9 d\u00e9partemental d\u2019\u00e9ducation pour la sant\u00e9 du Gard (CODES 30) \u2013 association loi 1901", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "En vue d\u2019am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d\u2019Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l\u2019action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d\u2019analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d\u2019impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d\u2019acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d\u2019accompagnement.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1559&Itemid=95", "partner": ["Ville de Fleurance, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gers, CCAS de Lectoure et Miradoux, foyers ruraux, CARSAT Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, CLIC Lomagne-T\u00e9nar\u00e8ze (centre local d\u2019information et de coordination), club des a\u00een\u00e9s ruraux, CODERPA , CARSAT, RSI."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BROCA CATHY : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6248&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Fleurance et MSA Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud", "title": "Entour\u2019\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l\u2019isolement des seniors", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l\u2019isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d\u2019activit\u00e9s gratuites telles que l\u2019\u00e9coute, l\u2019aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c\u2019est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/labo des partenariats.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1562&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tDireccte Alsace, Conseil r\u00e9gional d'Alsace, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Bas-Rhin, Ville et Communaut\u00e9 Urbaine de Strasbourg (CUS).", "\u2022\tLe Rameau", "\u2022\tSynethic", "\u2022\tAssociations et r\u00e9seaux associatifs de la region", "\u2022\tR\u00e9seaux d\u2019entreprises tels qu\u2019\u00ab Id\u00e9e Alsace \u00bb.", "\u2022\tMedef local", "\u2022\tChambre de commerce et d\u2019Industrie (CCI)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0DUPRE LA TOUR C\u00e9cile : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6251&Itemid=96", "project_holder": "Association Alsace Active", "title": "Le laboratoire r\u00e9gional des partenariats, une passerelle entre associations et entreprises", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de favoriser les liens entre associations et entreprises alsaciennes - et qu'ensemble elles innovent aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019autres acteurs du territoire pour r\u00e9pondre collectivement \u00e0 des probl\u00e9matiques locales, qu\u2019elles soient sociales, ou \u00e9conomique - le Laboratoire r\u00e9gional des partenariats joue un r\u00f4le proactif, en organisant des rencontres mais \u00e9galement en soutenant ces diff\u00e9rents acteurs dans la construction de projets communs, o\u00f9 chaque partie prenante trouve des avantages directs.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/club ambition.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1555&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHATOT Aude : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6244&Itemid=96", "project_holder": "P\u00f4le Emploi", "title": "Clubs ambition : accompagnement intensif et mobilisation des entreprises pour un retour \u00e0 l\u2019emploi", "key_words": ["Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Afin  de favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi des jeunes ou seniors ayant un projet  professionnel et r\u00e9sidant dans les quartiers prioritaires, Pole Emploi  d\u00e9veloppe un dispositif appel\u00e9 \u00ab Club ambition \u00bb : un accompagnement  intensif de type \u00ab coatching \u00bb sur une dur\u00e9e de 3 mois, tout en  mobilisant l\u2019ensemble des offres de services de Pole Emploi. Un  dispositif qui fait ses preuves gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation des entreprises  et \u00e0 l\u2019accompagnement intensif, individuel et collectif, des  participants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1556&Itemid=95", "partner": ["Commune de la Barre-en-Ouche", "MSA Haute-Normandie", "Humanis (groupe de protection sociale)", "L\u2019ASEPT (Association sant\u00e9 \u00e9ducation et pr\u00e9ventions sur les territoires) de Haute-Normandie", "Le coll\u00e8ge de la Barre-en-Ouche"], "state": null, "contact": ">>\u00a0ROBERT Carole  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6245&Itemid=96", "project_holder": "MSA Haute-Normandie", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l\u2019importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d\u2019\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l\u2019exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Ecole Marius Assez.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1558&Itemid=95", "partner": ["Education nationale, troupe th\u00e9\u00e2trale Point accueil Oxyg\u00e8ne,  commune d\u2019Abscon, Caf du Nord."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LECOUTERE\t Amandine\t : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6247&Itemid=96", "project_holder": "D\u00e9partement du Nord", "title": "Ecole \u00e9l\u00e9mentaire d\u2019Abscon : le travail collaboratif fait tomber les barri\u00e8res pour le bien des enfants", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de comportements inadapt\u00e9s et incivils qui entraine des difficult\u00e9s d\u2019apprentissage pour ses \u00e9l\u00e8ves, l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire d\u2019Abscon (Nord) va d\u00e9velopper une action collective bas\u00e9e sur le th\u00e9\u00e2tre forum en partenariat \u00e9troit avec l\u2019assistante sociale de secteur. Par son approche collaborative r\u00e9unissant travailleurs sociaux, \u00e9quipe p\u00e9dagogique, mais aussi parents et enfants, cette action va avoir des effets positifs d\u00e8s sa phase de diagnostic et aller au-del\u00e0 de ses objectifs de d\u00e9part. En effet, un v\u00e9ritable changement de regard s\u2019op\u00e8re entre parents, professeurs et travailleurs sociaux. Une \u00e9volution qui, par le dialogue qu\u2019elle instaure et les aprioris qu\u2019elle brise, permet une meilleure coop\u00e9ration de toutes les personnes qui entourent les enfants et une valorisation du r\u00f4le de chacun. Et au-del\u00e0, au sein du quartier, le travail des travailleurs sociaux s\u2019en trouve facilit\u00e9, car les habitants font beaucoup plus facilement appel \u00e0 eux.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20Phileas%20Fogg.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1554&Itemid=95", "partner": ["La m\u00e9diath\u00e8que s\u2019organise autour d\u2019un r\u00e9seau dense, diversifi\u00e9 et \u00e9voluant selon le programme culturel :", "- La Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Ch\u00e2teaugiron (CCPC)", "- Le R\u00e9seau des M\u00e9diath\u00e8ques de la Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Ch\u00e2teaugiron", "- La DRAC Bretagne (Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles)", "- La m\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale d\u2019Ille-et-Vilaine (MDIV35)", "- Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille-et-Vilaine", "- Le CNL (Centre National du Livre)", "- La Librairie Aux Vieux Livres de Ch\u00e2teaugiron", "- La Boulangerie Le Fournil du Pavail", "- Diverses associations, dont La Mie du Pavail, association encourageant les rencontres de personnes d\u2019origines h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes autour de la fabrication du pain \u00e0 l\u2019ancienne", "- Divers festivals (Cirque ou Presque, Tous \u00f4 cinoche, Vagabondages & Cie, Grand Soufflet\u2026)", "- P\u00f4le Emploi"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CARRILLO  Gildas : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6242&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Saint-Aubin-du-Pavail", "title": "M\u00e9diath\u00e8que Phil\u00e9as Fogg : un espace socio-culturel au centre d\u2019une aventure collective et cr\u00e9ative", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "En vue de dynamiser la ville et de rendre la culture accessible \u00e0 tous les habitants, la m\u00e9diath\u00e8que municipale de Saint-Aubin-du-Pavail met en \u0153uvre un projet ambitieux, s\u2019appuyant sur les ressources du territoire et un programme d\u2019animation \u00e9clectique. Fond\u00e9e sur le b\u00e9n\u00e9volat et le partage d\u2019une vision tr\u00e8s large de la culture, elle fait en sorte que chacun puisse y faire le plein de d\u00e9couvertes. Transcendant le r\u00f4le traditionnellement associ\u00e9 aux espaces culturels, elle constitue une agora facilitant participation des habitants, \u00e9changes et entraides informelles. Chacun se sent donc chez soi dans cet espace de vie sociale qui r\u00e9pond parfaitement \u00e0 la notion de \u00abtroisi\u00e8me lieu\u00bb th\u00e9oris\u00e9e par le sociologue am\u00e9ricain Ray Oldenburg (en savoir plus sur ce concept en lisantl\u2019interview Apriles de Mathilde Servet). Un exemple concret de ce que pourrait-\u00eatre la biblioth\u00e8que de demain, pla\u00e7ant l\u2019humain au centre de son action.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sornac.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1557&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LOGE Jean-Fran\u00e7ois : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6246&Itemid=96", "project_holder": "Commune de Sornac, Communaut\u00e9 de Commune MilleVaches au c\u0153ur, association Les P\u2019tits bouts.", "title": "Sornac, un village investi dans la lutte contre la d\u00e9sertification", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Depuis 2008, afin d\u2019endiguer la d\u00e9sertification et le vieillissement de ce village de 800 \u00e2mes, la commune de Sornac, soutenue par ses habitants, ses partenaires associatifs et institutionnels, investit pour favoriser le maintien de la population sur place. Gr\u00e2ce \u00e0 un cocktail d\u2019investissements publics et priv\u00e9s et \u00e0 la mobilisation des citoyens, le village regagne m\u00eame des habitants. Micro-cr\u00e8che, station-service, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et boucherie: la municipalit\u00e9 revitalise son territoire avec pour cons\u00e9quence un solde d\u00e9mographique devenu positif. Un mod\u00e8le qui fait des \u00e9mules dans d\u2019autres municipalit\u00e9s confront\u00e9es \u00e0 une perte de vie sur leur territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1552&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val de Marne, ETAI, AFASER"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LARGEAU Sophie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6240&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val de Marne", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d\u2019ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour ce public, riche d\u2019une expertise d\u2019usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l\u2019institution.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/alternative urbaine_jpeg.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1553&Itemid=95", "partner": ["L\u2019incubateur social MakeSense"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SARDOUK Selma : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6241&Itemid=96", "project_holder": "Association l\u2019Alternative Urbaine", "title": "L\u2019Alternative urbaine : aider \u00e0 la r\u00e9insertion des SDF par le tourisme solidaire", "key_words": ["Emploi, Formation", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e  en 2013, l\u2019Alternative Urbaine permet \u00e0 des personnes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de  l\u2019emploi de retrouver une activit\u00e9 en animant des balades touristiques  dans le XX\u00e8me arrondissement de Paris. Avec l\u2019aide des habitants du  quartier et de professionnels b\u00e9n\u00e9voles, l\u2019association propose un  accompagnement personnalis\u00e9 \u00e0 la recherche d\u2019emploi aux personnes  qu\u2019elle soutient, afin de les assister dans la construction d\u2019un projet  professionnel et leur permettre de retrouver confiance en elles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cravate%20solidaire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1551&Itemid=95", "partner": ["-\tLa mission locale de Paris", "-\tSiweo", "-\tLacoweca", "-\tMademoiselle OZ", "-\tLa mie de pain", "-\tAgence du Don en Nature", "-\tImpulsion 75", "-\tAurore", "-\tEcole de la deuxi\u00e8me chance"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LOTODE Yann : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6239&Itemid=96", "project_holder": "Association La Cravate Solidaire", "title": "La Cravate solidaire favorise l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", "key_words": ["Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi, la Cravate Solidaire collecte vestes, tailleurs, cravates, chaussures, chemises, pantalons et costumes complets aupr\u00e8s de particuliers ou d\u2019entreprises pour les distribuer gratuitement \u00e0 des hommes et femmes \u00e0 la recherche d\u2019un emploi. Avec l\u2019aide de b\u00e9n\u00e9voles (recruteurs professionnels, conseillers en image\u2026), l\u2019association propose par ailleurs un accompagnement aux personnes \u00e0 qui elle vient en aide afin d\u2019augmenter leurs chances de r\u00e9ussite en entretien d\u2019embauche.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fabrique%20%C3%A0%20initiatives.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1549&Itemid=95", "partner": ["\u2022\tVilles de Pessac, Blanquefort, M\u00e9rignac, B\u00e8gles", "\u2022\tCommunaut\u00e9 urbaine de Bordeaux", "\u2022\tConseil G\u00e9n\u00e9ral de Gironde", "\u2022\tR\u00e9gion Aquitaine", "\u2022\tDIRECCTE Aquitaine", "\u2022\tDirection g\u00e9n\u00e9rale de la coh\u00e9sion sociale", "\u2022\tFondation MACIF", "\u2022\tCaisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations", "\u2022\tUnion Europ\u00e9enne (FSE)", "\u2022\tIddac (agence culturelle de la Gironde)", "\u2022\tAvise", "\u2022\tAquitaine Active", "\u2022\tCaisse d\u2019Epargne Aquitaine", "\u2022\tCr\u00e9dit coop\u00e9ratif", "\u2022\tCRESS Aquitaine", "\u2022\tGroupement Aquitain des R\u00e9seaux de l\u2019Insertion par l\u2019Economique", "\u2022\tUnion r\u00e9gionale des SCOP d\u2019Aquitaine", "\u2022\tUnion nationale des entreprises adapt\u00e9es"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "ATIS \u2013 Association Territoires et Initiative socialeCr\u00e9\u00e9e afin d'exp\u00e9rimenter un projet de l'AVISE - Agence de Valorisation des Initiatives Socio-\u00e9conomiques au niveau national.", "title": "Les fabriques \u00e0 initiatives accompagnent les entrepreneurs sociaux", "key_words": ["Emploi, Formation", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de faciliter la connexion entre des besoins sociaux, exprim\u00e9s sur les territoires mais peu ou mal investis, et des entrepreneurs sociaux, volontaires mais \u00e0 court d\u2019id\u00e9es, l\u2019Avise anime et coordonne le dispositif de fabrique \u00e0 initiatives dans huit r\u00e9gions. Port\u00e9es par des structures associatives locales, les fabriques participent \u00e0 la r\u00e9alisation de projets entrepreneuriaux socialement innovants, en s\u2019appuyant sur l\u2019ensemble des ressources et comp\u00e9tences  d\u2019un territoire. En Aquitaine, l\u2019Association Territoires et Innovation Sociale (ATIS) porte le dispositif.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/NouvelleCour-Equipe.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1550&Itemid=95", "partner": ["- Paprec Group", "- TF1", "- TBWA France", "- BNP Paribas", "- SFR", "- Aegis Media", "- Cabinet Lartigue-Tournois", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Saint-Denis", "- Renault", "- Your Voice", "- Conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GAYE Mamadou : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6238&Itemid=96", "project_holder": "Agence de communication associative \u00ab Nouvelle Cour \u00bb", "title": "Nouvelle cour : la jeunesse dans la cour des grands", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de faciliter l\u2019insertion professionnelle de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s de BTS de communication issus des quartiers en difficult\u00e9 d\u2019Ile-de-France, l\u2019agence de communication \u00ab Nouvelle Cour \u00bb, situ\u00e9e \u00e0 La Courneuve, les recrute pour une p\u00e9riode de deux ans et leur offre ainsi une premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle, v\u00e9ritable tremplin vers le march\u00e9 de l\u2019emploi.>>Consulter  l'article de notre partenaire le Journal de l'action sociale \"Pour que les jeunes des banlieues jouent dans la cour des grands\"", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1547&Itemid=95", "partner": ["- Conseil de Quartier Roseraie,", "- Collectif de sant\u00e9 Roseraie,", "- Ville d\u2019Angers \u00e0 travers son P\u00f4le territorial et sa Direction Sant\u00e9 Publique,", "- Centre Communal d\u2019Action Sociale d\u2019Angers,", "- Association pour la promotion et l\u2019int\u00e9gration dans la r\u00e9gion d\u2019Angers (APTIRA),", "- Association pour l\u2019Histoire et la M\u00e9moire de l\u2019Immigration en Anjou (HMIA),", "- L\u2019OMS \u00e0 travers la d\u00e9marche \u00ab Ville amie des ain\u00e9s \u00bb..."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PINEAU Annie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6235&Itemid=96", "project_holder": "P\u00f4le territorial du quartier de la Roseraie \u00e0 Angers et son conseil de quartier.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l\u2019appui de la Ville d\u2019Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu\u2019un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d\u2019\u00e9veiller  l\u2019int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d\u2019actions concr\u00e8tes  d\u2019information, de sensibilisation et d\u2019acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1545&Itemid=95", "partner": ["Le caract\u00e8re innovant de la Roulotte des Petits a attir\u00e9 de nombreux partenaires :", "-\tLa CNAF (Caisse nationale d\u2019allocations familiales) a apport\u00e9 \u00e0 la Roulotte une subvention \u00e0 hauteur de 82 000 \u20ac lors de son lancement, mais cette aide \u00e9tait limit\u00e9e \u00e0 deux ans", "-\tLa CAF du 77, qui avait d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9 33 000 \u20ac \u00e0 la Roulotte pour l\u2019achat du v\u00e9hicule et du mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture lors de son lancement, a alors pris le relai sur ses fonds propres (84 000 \u20ac). De plus, elle aide financi\u00e8rement la Roulotte dans le cadre d\u2019une Prestation de Service Unique (PSU, versement de 30 000\u20ac), en payant par exemple les repas, les couches, etc.", "-\tLa Communaut\u00e9 de communes Seine-Ecole a sign\u00e9 une convention pluriannuelle de partenariat avec la Roulotte, qui englobe le pr\u00eat des salles et une garantie financi\u00e8re en cas d\u00e9ficit (la Roulotte des Petits fonctionne en \u00e9quilibre budg\u00e9taire depuis son lancement, mais si un d\u00e9ficit se produisait, la Communaut\u00e9 de communes s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 payer le reste \u00e0 charge). Elle prend \u00e9galement en charge 55 000 \u20ac.", "-\tLa MSA (Mutualit\u00e9 sociale agricole) : la Roulotte est partenaire de la MSA via son adh\u00e9sion annuelle \u00e0 l\u2019association Alis\u00e9 (Action locale pour l\u2019initiative sociale et l\u2019\u00e9panouissement) qui propose \u00e0 un tarif int\u00e9ressant des formations professionnelles, des aides au montage financier de projets\u2026", "-\tL\u2019ARS (Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9) prend en charge le financement du poste de l\u2019infirmi\u00e8re", "-\tLe Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-et-Marne fournit une subvention annuelle de 3 000 \u20ac \u00e0 la Roulotte", "-\tBien qu\u2019il s\u2019agisse de partenariats informels, diverses structures d\u2019accueil environnantes, de type CAMSP, SESSAD ou Maisons de l\u2019Enfance, ainsi que diff\u00e9rents p\u00f4les de formation et associations, sont fr\u00e9quemment en lien avec la Roulotte des Petits"], "state": null, "contact": ">>\u00a0AUBRY Nad\u00e8ge : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6231&Itemid=96", "project_holder": "La Roulotte des Petits (Fondation Ellen POIDATZ)", "title": "La Roulotte des Petits", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l\u2019intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1544&Itemid=95", "partner": ["Msa d'Alsace", "Adapei du Bas-Rhin", "Education nationale"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HOERTER Pierre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6230&Itemid=96", "project_holder": "Association de droit local La Main Verte", "title": "La main verte creuse son sillon", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin  de former et d\u2019employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l\u2019association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d\u2019ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l\u2019Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d\u2019ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l\u2019initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d\u2019Alsace (MSA) et l\u2019Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d\u2019entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d\u2019Alsace s\u2019emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l\u2019\u00e9dition d\u2019un guide tr\u00e8s complet d\u2019une  cinquantaine de pages, \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 en partenariat avec la Caisse  des D\u00e9p\u00f4ts et le Groupe Agrica. Cette publication a pour vocation de  permettre aux futurs acteurs de ce type de projet de trouver des  r\u00e9ponses, des outils et des points de vigilance, utiles \u00e0 leur r\u00e9ussite.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1548&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse, Fondation Caisse d\u2019Epargne pour la Solidarit\u00e9, Legrand pour le pack domotique, auxquels s\u2019ajoutent de nombreux acteurs du monde \u00e9conomique, associatif, universitaire et m\u00e9dical."], "state": null, "contact": ">>\u00a0SALLOT Karine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6236&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse", "title": "Quand le vieillissement donne de l\u2019\u00e9lan aux territoires", "key_words": ["Emploi, Formation", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s\u2019est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d\u2019autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l\u2019innovation, la cr\u00e9ation d\u2019emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/vita'rue.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1546&Itemid=95", "partner": ["La ville de Mulhouse, l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9, l'Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l'\u00e9galit\u00e9 des chances (ACSE), la Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations du Haut-Rhin (DDCSPP), les associations locales comme le Groupe d'Entraide Mutuelle \u00ab La Navette \u00bb, la CIE Estro : compagnie d\u2019Art Chor\u00e9graphique et de Tango argentin, des centres sociaux, des associations culturelles et sportives ou encore Artisan du monde\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HENGY St\u00e9phane  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6233&Itemid=96", "project_holder": "Association Elan Sportif", "title": "Vita\u2019Rue: des activit\u00e9s au service du vivre ensemble", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de favoriser le vivre ensemble sur le territoire de la ville de Mulhouse, l\u2019association Elan sportif met en \u0153uvre depuis 2009 le projet Vita\u2019Rue. Tous les dimanche matin de fin mai \u00e0 fin juillet, l'association organise  sur les berges de l'Ill des rencontres et des activit\u00e9s portants sur diff\u00e9rents th\u00e8mes comme la cuisine, le jardinage, les loisirs cr\u00e9atifs, l\u2019expression artistique, les activit\u00e9s physiques et sportives. Le projet Vita\u2019Rue repose sur un engagement b\u00e9n\u00e9vole et citoyen et contribue au bien-\u00eatre physique, mental et social de la population et particuli\u00e8rement de ceux qui ne peuvent partir en vacances. Le succ\u00e8s de la manifestation permet de fid\u00e9liser et mobiliser toujours plus de b\u00e9n\u00e9voles, ainsi que de d\u00e9velopper son action \u00e0 l\u2019ann\u00e9e avec l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un nouvel \u00e9quipement, la Maison des Berges.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Lire%20et%20faire%20lire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1543&Itemid=95", "partner": ["Union nationale des associations familiales (UNAF), Ligue de l\u2019enseignement.", "Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, Minist\u00e8re des Sports, de la Jeunesse, de l\u2019Education populaire et de la Vie associative, Minist\u00e8re des Affaires sociales et de la Sant\u00e9, Minist\u00e8re de la Culture, Caisse nationale d\u2019allocations familiales (CNAF), Association des maires ruraux de France (AMRF), Fonds de coop\u00e9ration de la Jeunesse et de l\u2019Education populaire (FONJEP), Agence nationale pour la Coh\u00e9sion sociale et l\u2019Egalit\u00e9 des chances (ACSE), Biblioth\u00e8que nationale.", "A\u00een\u00e9s ruraux, Association B\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tence et de solidarit\u00e9, Association des Biblioth\u00e9caires de France (ABF), Association Cultures du c\u0153ur, Association Pierre Bellon, Association Printemps des Po\u00e8tes, Association R\u00e9gions-Presse-Enseignement-Jeunesse (ARPEJ), Bollor\u00e9 Thin Paper, Caisse centrale des activit\u00e9s sociales des industries \u00e9lectriques et gazi\u00e8res (CCAS), Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, Casino, Charte des auteurs et illustrateurs jeunesse, Decitre, l\u2019Express, Fondation EDF, Fondation nationale de g\u00e9rontologie (FNG), Fondation SNCF, Fonds MAIF pour l\u2019\u00e9ducation, Lire, Milan Presse, Mus\u00e9e du Louvre."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PIOLATTO Laurent : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6234&Itemid=96", "project_holder": "Association Lire et Faire lire", "title": "Lire et Faire Lire, pour grandir ensemble", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de stimuler chez les enfants la curiosit\u00e9 et le plaisir de lire, l'association Lire et Faire Lire propose des s\u00e9ances de lecture dans des lieux \u00e9ducatifs (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques, centres de loisirs, etc.) assur\u00e9es par des b\u00e9n\u00e9voles retrait\u00e9s.  Les sessions limit\u00e9es \u00e0 45 minutes et \u00e0 six enfants maximum (tous volontaires) permettent de r\u00e9els \u00e9changes entre le lecteur et son auditoire. L'initiative constitue une mise en regard entre les besoins des plus jeunes (l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture) et ceux des moins jeunes (le d\u00e9sir de transmettre) qui contribue \u00e0 la lutte contre l\u2019illettrisme et \u00e0 la r\u00e9ussite scolaire. Bas\u00e9e sur des s\u00e9ances de lecture par des retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, Lire et Faire Lire permet \u00e9galement de cr\u00e9er et de valoriser des liens entre g\u00e9n\u00e9rations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/IEPC.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1540&Itemid=95", "partner": ["CAF au titre de la prestation de service, pour 40 \u00e0 45% du budget.", "Communes pour 30 \u00e0 35%.", "Conseils g\u00e9n\u00e9raux pour les postes d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019emploi.", "L\u2019ensemble des services sociaux en lien avec la petite enfance et l\u2019insertion en fonction du lieu d\u2019implantation des cr\u00e8ches."], "state": null, "contact": ">>\u00a0MARA Maudet : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5616&Itemid=96", "project_holder": "Institut d'Education et de Pratiques Citoyennes (IEPC \u2013 Association loi 1901).", "title": "Avec l'IEPC, des cr\u00e8ches aident les parents \u00e0 trouver un emploi", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Afin de permettre aux parents de jeunes enfants sans activit\u00e9 professionnelle d'acc\u00e9der au monde du travail, l'association IEPC a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau de cr\u00e8ches en r\u00e9gion Ile de France liant la garde des enfants et l\u2019accompagnement professionnel. Il s\u2019agit de permettre \u00e0 des parents en grande difficult\u00e9 sociale, le plus souvent des femmes seules, d'acc\u00e9der \u00e0 l'emploi tout en b\u00e9n\u00e9ficiant des solutions de garde de leurs jeunes enfants pendant leur formation, leurs stages ou leur travail. Pour faciliter cet acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, l\u2019association propose un accompagnement sp\u00e9cialis\u00e9 au sein des cr\u00e8ches pour aider les personnes et soutenir leurs d\u00e9marches. Un professionnel suit tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement les parents dans leur parcours d\u2019insertion.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1542&Itemid=95", "partner": ["Les membres du comit\u00e9 de pilotage : Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique, AAFP CSF (association d\u2019aide familiale populaire), ADAR (association d\u2019aide \u00e0 domicile), associations le Temps pour toit et Nantes\u2019renoue, villes de Nantes, Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire et Vertou."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BLANCHARD B\u00e9atrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6232&Itemid=96", "project_holder": "Centre socio-culturel de l\u2019All\u00e9e verte.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d\u2019autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin\u2019\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s\u2019occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l\u2019entretenir. Sans se substituer \u00e0 l\u2019entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l\u2019\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gepij.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1541&Itemid=95", "partner": ["L'association travaille avec des acteurs tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, du fait de la composition de l'\u00e9quipe et du secteur d\u2019activit\u00e9 de celle-ci. En effet, \u00e9tant compos\u00e9e uniquement d\u2019\u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s, G\u00e9pij puise la pluridisciplinarit\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur m\u00eame de la structure.", "Le groupement travaille ainsi avec :", "La Mission Locale de Marseille", "Le Service P\u00e9nitentiaire d\u2019Insertion et de Probation des Bouches du Rh\u00f4ne", "L\u2019Association \u00ab MADE in Bassens \u00bb", "L\u2019HAS (Habitat Alternatif Social)", "Le Service Pr\u00e9vention Ville d\u2019Aubagne", "Les Equipes de R\u00e9ussite Educatives de Marseille", "Et plus largement les acteurs de l\u2019emploi, de l\u2019insertion et de la formation professionnelle, les acteurs de la jeunesse et de l\u2019\u00e9ducation populaire (Centres sociaux, Maison pour Tous, chantiers de jeunes, acteurs du Service Civique, du Volontariat europ\u00e9en et international \u2026), les \u00e9tablissements et services du secteur social, notamment de l\u2019h\u00e9bergement et de l\u2019urgence sociale: (Unit\u00e9s d\u2019H\u00e9bergement d\u2019Urgence, CHRS, FJT), etc\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LACROIX Marie-L\u00e9a : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6228&Itemid=96", "project_holder": "Groupement d'\u00e9ducateurs pour l'insertion des jeunes (association loi 1901)", "title": "G\u00e9pij : un groupement d\u2019\u00e9ducateurs \u00e0 Marseille", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de poursuivre le travail d'accompagnement \u00e9ducatif aupr\u00e8s des jeunes de Marseille suite \u00e0 la fermeture de leur service, trois \u00e9ducateurs d\u00e9cident de monter en 2005 leur propre structure. Le groupement d'\u00e9ducateurs pour l'insertion des jeunes (GEPIJ) est organis\u00e9 de fa\u00e7on horizontale, en co-portage par tous les professionnels permettant \u00e0 chacun de travailler dans un contexte de responsabilit\u00e9 et d'autonomie renforc\u00e9s. Un cadre qui favorise l'\u00e9mergence de nouvelles pratiques professionnelles, plus adapt\u00e9es aux sp\u00e9cificit\u00e9s du public rencontr\u00e9 (jeunes tr\u00e8s marginalis\u00e9s ne souhaitant plus ou ne sachant pas comment s\u2019inscrire dans les dispositifs de droit commun).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Brouettes%20et%20compagnie%201.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1539&Itemid=95", "partner": ["Les associations locales comme la Maison pour tous, l\u2019espace culturel de la Friche de la Belle de mai, les commer\u00e7ants, l\u2019entreprise de pousse pousse \u00ab Proxi-Pousse \u00bb."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PFISTER Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6227&Itemid=96", "project_holder": "Collectif citoyen du quartier de la Belle de Mai \u00e0 Marseille : Brouettes et compagnie", "title": "Brouettes et Compagnie : des habitants agissent dans leur quartier", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de se r\u00e9approprier leur quartier, qui p\u00e2tit d'une image n\u00e9gative, des habitants de la Belle de Mai et du quartier Saint-Mauront \u00e0 Marseille se sont regroup\u00e9s en collectif de citoyens qu\u2019ils ont nomm\u00e9 \u00ab Brouettes et compagnies \u00bb. Ensemble, les habitants multiplient les actions, comme du troc de livres, l'am\u00e9nagement des abords des rues avec des actions jardinage, des balades \u00e0 th\u00e8mes ainsi que des moments festifs. Un mouvement spontan\u00e9 et citoyen d\u2019habitants qui n\u2019h\u00e9site pas non plus \u00e0 interpeller la municipalit\u00e9 sur les probl\u00e9matiques qui le concerne.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/SNC.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1538&Itemid=95", "partner": ["\u2022\t117associations pour la cr\u00e9ation et la mise en place d\u2019emplois solidaires", "\u2022\tConvention nationale avec P\u00f4le Emploi", "\u2022\t50 entreprises et fondations qui soutiennent l\u2019association sur le plan financier et/ou humain"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GODEBOUT Vincent : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6226&Itemid=96", "project_holder": "Solidarit\u00e9s Nouvelles face au Ch\u00f4mage (SNC)", "title": "Solidarit\u00e9s Nouvelles face au Ch\u00f4mage : des b\u00e9n\u00e9voles s\u2019engagent pour aider des demandeurs d\u2019emploi \u00e0 mobiliser leurs potentialit\u00e9s", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre le d\u00e9litement des liens, auquel sont rapidement confront\u00e9es les personnes qui perdent leur emploi, Solidarit\u00e9s Nouvelles face au Ch\u00f4mage constitue un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les ch\u00f4meurs, en pla\u00e7ant la relation humaine et le suivi personnalis\u00e9 au c\u0153ur de l\u2019aide au retour \u00e0 l\u2019emploi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Utopia - Thionville.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1537&Itemid=95", "partner": ["A.D.I.L. 57 ; A.F.A.D. ; A.I.E.M.  ; Amis sans fronti\u00e8res ; A.P.E.I. ; APOLO'J ; APSIS / Emergence ; A.S.P.E.A.T. ; A.T.A.V. ; A.T.H.E.N.E.S. ; C.D.P.A. 57 ; Centre Culturel Jaques Brel ; Centre Social Jacques Pr\u00e9vert ; Centre Social Le Lierre ; Centre Social Les Grands-Ch\u00eanes ; Centre Saint-Michel ; C.F.A.I. ; C.I.F.F. - C.I.D.F. ; CILGERE Est ; C.M.S.E.A. - Foyer Les Pr\u00e9s de Brouck ; Collectif Thionvillois d'Action Humanitaire ; Croix-Rouge Fran\u00e7aise ; Ecole de la 2e Chance ; Espace Rencontre ; Le Relais-Fomal ; GEM Theo ; G\u00e9rontonord ; Habitat et Humanisme ; Habitat Jeunes des 3 Fronti\u00e8res ; Handi Comp\u00e9tences ; Infa Formation ; Intercom Sant\u00e9 57 ; ISM Est ; Office de Tourisme de Thionville ; Mission Locale ; Mob d'Emploi ; Passage ; Les Restos du C\u0153ur ; Conf\u00e9rence Saint-Vincent-de-Paul ; Secours Catholique ; Secours Populaire Fran\u00e7ais ; Scouts Unitaires de France ; Tremplin ; U.D.A.F. ; Vie Libre.", "C.A.F. de la Moselle ; C.A.R.S.A.T. Alsace-Moselle ; C.C.A.S. / Ville de Thionville ; Maison de Quartier de la C\u00f4te-des-Roses ; C.C.I. 57 ; Centre d'Information et d'Orientation ; Chambre de M\u00e9tiers et de l'Artisanat de la Moselle ; Centre Hospitalier de Jury ; C.H.R. Metz Thionville ; Centre M\u00e9dico Psychologique - 1er Secteur ; H\u00f4pital Bel-Air - S.A.U. ; Centre M\u00e9dico Psychologique - 2\u00e8me Secteur ;  P.A.S.S. ; Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Moselle ; Maison du D\u00e9partement  ; Conseil R\u00e9gional de Lorraine ; Inspection de l'Education Nationale ; I.U.T. Thionville-Yutz ; Nest- C.D.N. de Thionville-Lorraine ; Oblique Compagnie ; P\u00f4le Emploi ; Sous-Pr\u00e9fecture ; Pr\u00e9fecture ; S.P.I.P."], "state": null, "contact": ">>\u00a0VAISSE  Brigitte : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6225&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Thionville", "title": "A Thionville, l\u2019utopie partag\u00e9e", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de rassembler autour d\u2019un projet de territoire coh\u00e9rent l\u2019ensemble des forces vives de Thionville, la municipalit\u00e9 et la quasi-totalit\u00e9 des acteurs associatifs et institutionnels du territoire ont \u00e9labor\u00e9 une m\u00e9thode de collaboration simple et originale : Utopia. Bas\u00e9e sur un principe de discussions multipartenariales suivies de montages de projets, cette m\u00e9thode vise \u00e0 relever collectivement le d\u00e9fi du mieux vivre-ensemble dans la commune, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019action conjointe de tous ceux qui \u0153uvrent au quotidien dans ce sens. Une approche collective qui permet notamment de d\u00e9bloquer plus facilement les freins financiers, r\u00e8glementaires et normatifs pour la mise en \u0153uvre d\u2019actions.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sillon%20Dauphinois.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1534&Itemid=95", "partner": ["MSA Alpes du Nord", "Chambre d\u2019Agriculture de l\u2019Is\u00e8re", "Direction D\u00e9partementale des Territoires", "Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Is\u00e8re", "Acteurs \u00e9conomiques locaux : banquiers, contr\u00f4leurs laitiers, comptables, ins\u00e9minateurs,", "Acteurs de la sant\u00e9 : m\u00e9decins traitants , m\u00e9decin du travail de la MSA", "Acteurs associatifs : Ecout\u2019Agri , secours populaire, secours catholique,\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LE GUEN Marie-Paule : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6222&Itemid=96", "project_holder": "Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Alpes du Nord et Chambre d\u2019Agriculture de l\u2019Is\u00e8re", "title": "Sillon Dauphinois \u2013 Une dynamique de r\u00e9seau pour aider les agriculteurs en situation fragile", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d\u2019offrir des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 des exploitants agricoles en difficult\u00e9 \u00e9conomique et sociale, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole (MSA) Alpes du Nord et la Chambre d\u2019Agriculture de l\u2019Is\u00e8re mettent leurs comp\u00e9tences \u00e0 la disposition des agriculteurs qui s\u2019en saisissent en compl\u00e9ment de leurs propres ressources mais aussi de celles qu\u2019ils tiennent de leur environnement familial, amical et professionnel. Concr\u00e8tement, les professionnels des deux organismes ont suivi une formation qui leur permet d\u2019adopter une posture de co-construction avec la personne accompagn\u00e9e, en se fondant sur son r\u00e9seau personnel et sur un r\u00e9seau de partenaires du monde \u00e9conomique et social.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1535&Itemid=95", "partner": ["ACOR Conseil, Anjou soins services, Association France Alzheimer 49, CCAS d\u2019Angers, CEFRAS, CLIC Angers, CLIC A\u00een\u00e9s Outre Maine, CLIC Loir \u00e0 Loire, Groupement des Parkinsoniens de Maine et Loire, Le temps pour toit, Maison familiale rurale de la Sailleraie, Vie \u00e0 Domicile.", ":", "CNSA, Comit\u00e9 r\u00e9gional des caisses de retraite AGIRC-ARCCO, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Maine et Loire, Ville d\u2019Angers."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "L\u2019association Anjou domicile", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "key_words": ["Emploi, Formation", "Loisirs, Vacances", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l\u2019ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l\u2019Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l\u2019 association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l\u2019ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d\u2019articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publiqueconsultable ici.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-Etranger"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1536&Itemid=95", "partner": ["la R\u00e9gion de Bruxelles a donn\u00e9 une prime de r\u00e9novation \u00e0 l\u2019association pour couvrir une partie des frais de travaux lors de la r\u00e9novation du b\u00e2timent."], "state": null, "contact": ">>\u00a0MARCHI Loredana : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6224&Itemid=96", "project_holder": "l\u2019association Dar al Amal", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u2013 Belgique", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d\u2019origine immigr\u00e9e et l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l\u2019association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d\u2019habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d\u2019origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l\u2019\u00e9tage d\u2019une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L\u2019initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l\u2019espace europ\u00e9en.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/cafedesfamilles.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1533&Itemid=95", "partner": ["Association \u00c9cole et famille, politique de la ville, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val-d\u2019Oise, F\u00e9d\u00e9ration des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Inspection acad\u00e9mique et acteurs socio-\u00e9ducatifs locaux (club de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9, centre social, associations d\u2019habitants, point d\u2019accueil \u00e9coute jeunes, adultes relais d\u2019un coll\u00e8ge voisin\u2026)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0N\u2019DIAYE-FEUERSTOSS Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6221&Itemid=96", "project_holder": "Coll\u00e8ge Montaigne de Goussainville", "title": "A Goussainville, le coll\u00e8ge fait tomber les murs", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Au coll\u00e8ge Montaigne de Goussainville (Val-d\u2019Oise), parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du quartier, membres de l\u2019\u00e9quipe du coll\u00e8ge et repr\u00e9sentants associatifs se r\u00e9unissent r\u00e9guli\u00e8rement au Caf\u00e9 des familles. Un lieu d\u2019\u00e9coute et de partage au sein du coll\u00e8ge qui vise un objectif plus large : d\u00e9sacraliser l\u2019institution en d\u00e9veloppant le lien entre familles et \u00e9cole et inscrire le coll\u00e8ge comme acteur \u00e0 part enti\u00e8re du territoire. Deux fois par mois, les familles dont les enfants fr\u00e9quentent les coll\u00e8ges du quartier viennent s\u2019y rencontrer pour \u00e9changer entre elles et avec des personnels de l\u2019\u00e9tablissement, des acteurs associatifs locaux et des repr\u00e9sentants des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.>>Cliquez pour consulter l'article du bulletin de la protection de l'enfancer\u00e9dig\u00e9 par Apriles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Allier.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1531&Itemid=95", "partner": ["Les d\u00e9partements de l\u2019Allier, du Cher, de la Ni\u00e8vre et de la Creuse m\u00e8nent conjointement la r\u00e9flexion sur les Nouvelles Ruralit\u00e9s. 16 autres d\u00e9partements se sont associ\u00e9s au groupe de travail."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FILLERE Marie-Jo : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5612&Itemid=96", "project_holder": "Conseils g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Allier, du Cher, de la Ni\u00e8vre et de la Creuse", "title": "Nouvelles ruralit\u00e9s : de nouvelles coop\u00e9rations interd\u00e9partementales", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de renforcer l\u2019attractivit\u00e9 de leur territoire principalement rural, les D\u00e9partements de l\u2019Allier, du Cher, de la Creuse et de la Ni\u00e8vre s\u2019entendent sur la n\u00e9cessit\u00e9 de coop\u00e9rer autour de leurs enjeux communs et notamment l\u2019\u00e9quilibre entre espaces ruraux et urbains.  Pour ce faire ils s\u2019appuient sur le concept de \u00ab Nouvelles ruralit\u00e9s \u00bb, qui consiste \u00e0 valoriser par tous moyens, les atouts de leurs territoires et ainsi d\u2019inverser et d\u2018endiguer l\u2019exode de la population. Les quatre ex\u00e9cutifs s\u2019organisent donc autour de diff\u00e9rentes instances (comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 technique) pour \u00ab agir concr\u00e8tement \u00bb sur leur territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Petit%20prince.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1530&Itemid=95", "partner": ["Conseil R\u00e9gional de Provence-Alpes C\u00f4te-d\u2019Azur, Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Var, Villes, P\u00f4le Emploi, FEDER\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BENZOHRA Nadjet : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6218&Itemid=96", "project_holder": "Le Restaurant-traiteur d\u2019insertion Le Petit Prince", "title": "Le Petit Prince, le restaurant d\u2019insertion qui se nourrit des talents et cultures de chacun", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin d\u2019accompagner les femmes d\u2019un quartier d\u00e9favoris\u00e9 dans l\u2019emploi tout en aidant \u00e0 leur socialisation, le restaurant-traiteur Le Petit Prince offre, en plus d\u2019une exp\u00e9rience professionnelle, un accompagnement personnalis\u00e9 et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un grand choix d\u2019ateliers citoyens par son ouverture sur le milieu associatif local. Gr\u00e2ce \u00e0 son lien privil\u00e9gi\u00e9 avec \u00ab Femmes dans la cit\u00e9 \u00bb et \u00e0 l\u2019organisation dans ses locaux de nombreuses activit\u00e9s culturelles (expositions etc), ce lieu est devenu un point de rassemblement qui \u0153uvre au dynamisme du territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1529&Itemid=95", "partner": ["Communaut\u00e9 de communes du Bassin annon\u00e9en (COCOBA) ; CIAS de la COCOBA ; Ville d\u2019Annonay ; CCAS d\u2019Annonay ; D\u00e9partement de l\u2019Ard\u00e8che ; CAF de l\u2019Ard\u00e8che ; associations locales ; communes du territoire"], "state": null, "contact": ">>\u00a0FLATTOT Jean-Luc : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6217&Itemid=96", "project_holder": "Centre intercommunal d\u2019action sociale (CIAS) du Bassin annon\u00e9en", "title": "L\u2019Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Fin 2010, la Ville d\u2019Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d\u2019Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l\u2019Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l\u2019ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l\u2019\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu\u2019elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d\u2019\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s\u2019agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d\u2019engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l\u2019intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Langage%20et%20jeu.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1532&Itemid=95", "partner": ["AsFoReL", "CAF, Conseil g\u00e9n\u00e9ral, ville de Lun\u00e9ville, Etat", "Agence Nationale de Lutte Contre l\u2019Illettrisme (ANCLI)", "Fondation SNCF"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HOUOT Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6219&Itemid=96", "project_holder": "Coordination Lun\u00e9villoise Enfance Famille (CLEF), collectif compos\u00e9 d\u2019institutions : Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe et Moselle, Ville de Lun\u00e9ville, CAF, Education nationale, Etat et d\u2019associations (MJC \u00ab Jacques-Pr\u00e9vert \u00bb (association support pour le poste de permanent du collectif), ASAL (Association interculturelle), Centre Social \u00ab Les Epis \u00bb, F\u00e9d\u00e9ration Familles Rurales).", "title": "Langage et jeu \u00e0 Lun\u00e9ville - 54", "key_words": ["Education", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d\u2019aider les enfants \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 6 ans \u00e0 mieux ma\u00eetriser le langage oral, les associations CLEF (Coordination Lun\u00e9villoise Enfance Famille) et AsFoReL (Association de Formation et de Recherche sur le Langage) ont \u00e9labor\u00e9e une m\u00e9thode bas\u00e9e sur les jeux de soci\u00e9t\u00e9. Men\u00e9 \u00e0 la ludoth\u00e8que d\u2019un quartier situ\u00e9 en ZUS de Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle) \u00e0 destination des enfants de deux \u00e9coles maternelles du secteur, l\u2019action s\u2019appui sur des adultes (ludotecaire, enseignant, b\u00e9n\u00e9voles) form\u00e9s pour l\u2019ocasion. Une m\u00e9thode qui porte ses fruits au dire des instituteurs de CP qui t\u00e9moignent d\u2019une am\u00e9lioration du niveau de langage des enfants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Maison%20%C3%A9galit%C3%A9.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1526&Itemid=95", "partner": ["La Maison de l\u2019\u00e9galit\u00e9 est port\u00e9e par la Ville d\u2019Amiens mais de nombreux partenariats se construisent au gr\u00e9 des actions et peuvent int\u00e9grer d\u2019autres collectivit\u00e9s locales, les services de l\u2019Etat, la Justice, des associations, le secteur priv\u00e9\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0ESTER Jean-Claude  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6214&Itemid=96", "project_holder": "Ville d\u2019Amiens", "title": "Maison de l\u2019Egalit\u00e9 d'Amiens : lutter contre les discriminations et renforcer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de lutter contre les discriminations et  renforcer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits, la Ville d\u2019Amiens s\u2019empare du sujet de mani\u00e8re volontariste et en fait un axe essentiel de son projet municipal d\u00e8s 2008, en cr\u00e9ant la Maison de l\u2019Egalit\u00e9 (MDE). Point d'acc\u00e8s aux droits avec des permanences gratuites de juristes et de psychologues pour les citoyens, soutien m\u00e9thodologique, p\u00e9dagogique, et financements d'actions pour les institutions et les services de la collectivit\u00e9 : la MDE  est un \u00e9quipement ouvert \u00e0 tous qui incarne et coordonne l'ambitieuse politique municipale de lutte contre les discriminations sur le territoire ami\u00e9nois.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/13enpartage.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1525&Itemid=95", "partner": ["Partenaires insertion, Maisons D\u00e9partementales de la Solidait\u00e9, Centres sociaux, Mecs, Foyers d\u2019h\u00e9bergement, Associations de quartier, Mus\u00e9e d\u00e9partemental Arles antique, Ch\u00e2teau d\u2019Avignon, Festival International de piano de la Roque d\u2019Anth\u00e9ron, Th\u00e9\u00e2tre des Salins, le Stade Marseillais Universit\u00e9 Club\u2026"], "state": null, "contact": ">>\u00a0COLOMBANI Annick : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6213&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne", "title": "Plateforme \u00ab 13 en Partage \u00bb : mutualiser moyens et comp\u00e9tences pour d\u00e9mocratiser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de d\u00e9velopper le go\u00fbt et de la pratique du\u00a0 sport et de la culture des publics relevant de ses comp\u00e9tences l\u00e9gales, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne a mis en place une plateforme de mutualisation des moyens et comp\u00e9tences de diff\u00e9rentes directions. La plateforme \u00ab 13 en Partage \u00bb compos\u00e9e de professionnels issus des diff\u00e9rents services et coordonn\u00e9e par une animatrice, propose des actions sportives et culturelles, tout en mobilisant  l\u2019ensemble des relais pour une m\u00e9diation adapt\u00e9e \u00e0 tous les publics. Cet outil au service de l\u2019\u00e9panouissement sportif et culturel de tous permet, \u00e0 travers l\u2019ensemble des actions, de favoriser la coh\u00e9sion sociale tout en am\u00e9liorant la transversalit\u00e9 entre les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral.Une certaine id\u00e9e du partage...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1528&Itemid=95", "partner": ["L\u2019Etat, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault, la Ville de Montpellier, le CCAS de Montpellier (\u00ab Maison des S\u00e9niors \u00bb), la Carsat du Languedoc Roussillon, de nombreuses associations (Passe Muraille, Arcopred, le Clat, les Petits Fr\u00e8res des pauvres, Fondation Agir contre l\u2019Exclusion H\u00e9rault)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0DIMACOPOULOS Maxime : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6216&Itemid=96", "project_holder": "Adoma Languedoc Roussillon", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants"], "abstract": "A Montpellier, afin d\u2019accompagner l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d\u2019h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l\u2019acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s\u2019appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d\u2019\u00e9volution du regard. L\u2019une d\u2019elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d\u2019un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1527&Itemid=95", "partner": ["Plusieurs partenaires priv\u00e9s aident l\u2019Outil en Main d\u2019Angers en lui attribuant des subventions : Logi Ouest, Ircantec, Ag2r la Mondiale, Harmonie Mutuelle, banques\u2026", "Jardin pr\u00eat\u00e9 par M. et Mme Naud", "D\u2019autres associations de l\u2019Outil en Main ont nou\u00e9 des partenariats avec des lyc\u00e9es professionnels qui mettent \u00e0 leur disposition les locaux de leurs \u00e9tablissements. De tels partenariats ont n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 difficiles \u00e0 obtenir \u00e0 Angers."], "state": null, "contact": ">>\u00a0ETIENNE Jacky : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6215&Itemid=96", "project_holder": "Association Outil en Main d\u2019Angers", "title": "L\u2019outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u2013 49 Angers", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l\u2019autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l\u2019Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l\u2019artisanat et du patrimoine. Dans la structure d\u2019Angers, c\u2019est tous les mercredis qu\u2019ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.>>Consulter  le dossier du Journal de l'action sociale de janvier 2014, r\u00e9dig\u00e9 en partenariat avec Apriles \u00ab Avec l'Outil en main, restaurer liens et rep\u00e8res \u00bb.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Projet%20famille%20Loire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1524&Itemid=95", "partner": ["- Association D\u00e9partementale de la Sauvegarde de l'enfant \u00e0 l'adulte 42 (ADSEA 42)", "- Union D\u00e9partementale des Associations Familiales (UDAF 42)", "- Association de gestion de l'action sociale des ensembles familiaux (AGASEF)", "- Association d\u00e9partementale des aides familiaux \u00e0 domicile (ADAFAD)", "- Aide \u00e0 domicile en milieu rural (ADMR)", "- Association nationale d'entraide (ANEF)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SAGNARD Josette : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5840&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire", "title": "Le projet pour la famille dans la Loire", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "En 2007 le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire, dans l'obligation de r\u00e9organiser ses r\u00e9ponses et ses proc\u00e9dures pour se mettre en conformit\u00e9 avec le paysage l\u00e9gislatif issu des trois lois du 5 janvier 2007, fait le choix de  conduire un travail de r\u00e9flexion et d'\u00e9laboration dans l'objectif d'agir au plus pr\u00e8s des besoins des familles. D\u00e8s lors, les professionnels, constitu\u00e9s en groupes de travail,  sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur le parcours des familles hors organisation des services, dans la transversalit\u00e9, et sans a priori, en respectant les objectifs partag\u00e9s suivants:Apporter des r\u00e9ponses coh\u00e9rentes aux familles ; S'appuyer sur les comp\u00e9tences des familles ; Permettre aux familles de comprendre les interventions ; Changer le regard port\u00e9 sur les familles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20de%20rue.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1521&Itemid=95", "partner": ["L'\u00e9cole polytechnique de Beauvais : les \u00e9tudiants, dans le cadre de leur formation, doivent faire des heures de b\u00e9n\u00e9volat. Certains choisissent de soutenir l'\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles ATD.", "La m\u00e9diath\u00e8que de Beauvais : elle a fait don \u00e0 la biblioth\u00e8que de rue de la somme r\u00e9colt\u00e9e lors de la vente de livres qu'elle avait organis\u00e9e suite au renouvellement de son stock."], "state": null, "contact": ">>\u00a0RAYEL Kathia : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6210&Itemid=96", "project_holder": "ATD Quart Monde", "title": "A Beauvais, la biblioth\u00e8que, au coeur du quartier", "key_words": ["Culture, Sport", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de permettre aux enfants d'acc\u00e9der aux livres plus facilement et de pr\u00e9venir l'\u00e9chec scolaire, la biblioth\u00e8que de rue, outil d'ATD Quart Monde pour lutter contre les exclusions, s'installe tous les dimanches, de 15h \u00e0 17h dans un quartier de Beauvais, au pied des immeubles d'habitation. Une action envers les enfants qui permet par ailleurs de se rapprocher des familles et de cr\u00e9er une dynamique sur le quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1520&Itemid=95", "partner": ["Le projet est int\u00e9gralement port\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Allier."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LOUIS Dominique : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6209&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Allier", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/pti'plato.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1522&Itemid=95", "partner": ["'\tConseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle", "'\tComit\u00e9 d'entraide aux Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s (CEFR)", "'\tCentre communal d'action sociale (CCAS) de Nancy", "'\tKeolis (transports publics)", "'\t86 autres associations (uniquement sur des actions ponctuelles)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0POUREL Marie-H\u00e9l\u00e8ne  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6211&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle", "title": "Action Pti Plat\u00f4 : Un bus londonien dans les quartiers pour redynamiser le lien social", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des habitants du plateau de Haye, rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'occasion d'un diagnostic partag\u00e9 entre les travailleurs sociaux, les partenaires et les habitants du plateau situ\u00e9 en p\u00e9riph\u00e9rie de Nancy, les acteurs du quartier se rassemblent autour d'un bus qui se veut ouvert \u00e0 tous et se pense \u00e0 la fois comme un lieu d'information et comme un outil au service des habitants et de leurs projets.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Maison%20Lazare.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1523&Itemid=95", "partner": ["'\tFondations", "'\tParticuliers", "'\tTravailleurs sociaux, CCAS, Cg, associations", "'\tAgences immobili\u00e8res"], "state": null, "contact": ">>\u00a0VILLEMAIN Etienne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6212&Itemid=96", "project_holder": "Association Lazare", "title": "\u00ab Nous habitons avec une personne sans domicile fixe \u00bb", "key_words": ["Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des personnes sans domicile fixe ou en grande pr\u00e9carit\u00e9 de retrouver une place dans la soci\u00e9t\u00e9, l'Association Lazare propose des colocations \u00e0 Paris, Nantes et Lyon avec des \u00e9tudiants, des jeunes actifs ou encore des couples avec des enfants. Cette action permet de faire cohabiter des personnes aux origines et aux parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents, assurant une mixit\u00e9 sociale et solidaire. La promotion du vivre ensemble est rendue possible gr\u00e2ce \u00e0 quelques principes simples: chacun est trait\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 et chacun est responsable au sein d'un syst\u00e8me qui s'auto-organise.  Ainsi, les personnes en perte de lien social ne sont pas enferm\u00e9es dans un r\u00f4le d'accueilli et d'assistance...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardins%20de%20Cocagne.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1519&Itemid=95", "partner": ["- P\u00f4le emploi, services sociaux des conseils g\u00e9n\u00e9raux'", "- 90% des jardins cotisent \u00e0 la Mutuelle Sociale Agricole (MSA). 60% ont un partenariat avec la MSA, principalement li\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail et \u00e0 la pr\u00e9vention et l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9.", "- 97 % des jardins ont mis en place des actions de partenariat avec le monde de l'entreprise. Ces partenariats concernent en majorit\u00e9 des p\u00e9riodes d'immersion qui peuvent d\u00e9boucher sur une relation durable avec l'entreprise. Les \u00e9valuations en milieu de travail ainsi que les visites d'entreprises sont \u00e9galement privil\u00e9gi\u00e9es car elles permettent notamment aux salari\u00e9s de confirmer ou de pr\u00e9ciser leur projet professionnel. 10 % des Jardins ont conclu des partenariats institutionnalis\u00e9s notamment sous la forme de \u00ab clubs d'entreprises \u00bb : il s'agit d'un collectif r\u00e9unissant des responsables d'entreprises locales soucieux de s'impliquer et d'appuyer les diff\u00e9rents parcours d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi propos\u00e9s par le Jardin. Beaucoup de Jardins souhaitent \u00e0 terme d\u00e9velopper ce type de partenariat qui permet de r\u00e9pondre \u00e0 diff\u00e9rents enjeux commerciaux, sociaux ou financiers.", "- Financeurs : Fond social europ\u00e9en, Etat, collectivit\u00e9s territoriales, MSA, Agefiph'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HENCKEL Jean-Guy  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6208&Itemid=96", "project_holder": "R\u00e9seau national des Jardins de Cocagne", "title": "Les Jardins de Cocagne cultivent la solidarit\u00e9", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Afin de permettre aux personnes rencontrant des difficult\u00e9s professionnelles et personnelles de retrouver un emploi et de reconstruire un projet individuel, les Jardins de Cocagne proposent des ateliers chantiers d'insertion sur leurs exploitations mara\u00eech\u00e8res biologiques.Acteurs du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9conomie sociale et solidaire, les associations Jardins de Cocagne poursuivent trois objectifs : lutter contre l'exclusion et la pr\u00e9carit\u00e9, mettre en place une \u00e9conomie solidaire et responsable, et respecter l'environnement. La commercialisation en circuit court, directement du producteur au consommateur, s'inscrit dans un mode de consommation durable et favorise la cr\u00e9ation de liens sociaux ainsi que l'\u00e9conomie locale.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1518&Itemid=95", "partner": ["Les Caf\u00e9s des Aidants sont port\u00e9s localement par des structures de suivi et de coordination:", "CCAS", "Services d'aide \u00e0 domicile", "\u00c9tablissements", "R\u00e9seaux de sant\u00e9", "CLIC", "MDPH"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MATIGNON Aur\u00e9lie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6207&Itemid=96", "project_holder": "Association Fran\u00e7aise des AIDANTS en partenariat avec des porteurs de projets locaux", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Maison d'ass mat.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1514&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Valenciennes : Fourniture des locaux et prise en charge des travaux.", "Caf de Valenciennes : Aide \u00e0 l'installation via une subvention de 30% des achats en investissement sur les 2 premi\u00e8res ann\u00e9es.", "Cg du Nord (PMI) : Agr\u00e9ment des professionnelles, avis du service de PMI pour \u00e9valuation des conditions mat\u00e9rielles de l'accueil."], "state": null, "contact": ">>\u00a0SLUPEK Beatrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6055&Itemid=96", "project_holder": "Association Loi 1901 Les P'tits Renardeaux", "title": "Le Regroupement d'Assistantes Maternelles de Valenciennes", "key_words": ["Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de rendre le territoire plus attractif, en diversifiant les modes d'accueil de la petite enfance et en augmentant le nombre de places autour des horaires atypiques, la municipalit\u00e9 de Valenciennes encourage les assistantes maternelles \u00e0 se regrouper hors de leur domicile, comme la loi les y autorise depuis 2009. Ouvert en 2010 par trois professionnelles, le regroupement \"Les P'tits Renardeaux\" propose un mode d'accueil \u00e9conomique et souple, situ\u00e9 dans un local d'une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, en proximit\u00e9 d'un bassin d'emploi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grenette.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1516&Itemid=95", "partner": ["- Caisse d'Allocations familiales de Charente-Maritime", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Charente-Maritime", "- Semis (Bailleur social)", "- En fonction des actions : CAUE, MOTV, Roule ma Frite"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MOQUAY Patrick : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6090&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Saint-Pierre D'Ol\u00e9ron", "title": "DSL \u00e0 La Grenette - 17", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de lutter contre les probl\u00e8mes de voisinage, l'isolement, et la d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de vie, les habitants du quartier de la Grenette \u00e0 Saint-Pierre d'Oleron, soutenus par les institutions locales (Caf, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Municipalit\u00e9) se mobilisent autour d'actions d'am\u00e9lioration de l'habitat (signal\u00e9tique, r\u00e9paration, s\u00e9curisation'). Ces actions centr\u00e9es sur le cadre de vie sont bient\u00f4t compl\u00e9t\u00e9es par plusieurs temps conviviaux qui renforcent le lien social (f\u00eate des voisins, ap\u00e9ros, organisations d'expositions, etc.). Une dynamique positive en faveur de la coh\u00e9sion sociale sur le quartier qui b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 tous les habitants de la Grenette.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LE%20REFUGE(1).jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1517&Itemid=95", "partner": ["L'association le refuge est soutenue par de nombreux partenaires institutionnels (Minist\u00e8re des affaires sociales et de la sant\u00e9, Caisse d'Allocation Familiale (CAF), Caisse Primaire d'Assurance Maladie (CPAM), R\u00e9gions Ile-de-France et Provence Alpes C\u00f4te d'Azur, D\u00e9partements de Paris, de l'H\u00e9rault et des Alpes Maritimes, Villes de Paris, de Carri\u00e8re sous Poissy, de Montpellier, de Lyon, d'Avignon, d'Agde, de Puteaux et de Palavas les Flots, Agences R\u00e9gional de Sant\u00e9 (ARS) de Provence Alpes C\u00f4te d'Azur, d'Ile de France et du Languedoc-Roussillon, Directions D\u00e9partementales de la Coh\u00e9sion Sociale du Gard, d'Ile de France, de l'H\u00e9rault et du Rh\u00f4ne).", "Par ailleurs, au soutien financier de", ", s'ajoute le soutien op\u00e9rationnel de", "."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LEONARD Clio : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6091&Itemid=96", "project_holder": "Association Le Refuge ' Reconnue d'utilit\u00e9 publique", "title": "Le Refuge : agir contre l'isolement des jeunes homosexuels", "key_words": ["Emploi, Formation", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Vie en \u00e9tablissement", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre aux besoins des jeunes victimes d'homophobie et en situation d'isolement \u00e0 la suite d'un rejet ou de violences familiales, l'association Le Refuge propose un h\u00e9bergement d'urgence coupl\u00e9 \u00e0 un accompagnement social. Soutenus par des professionnels et des b\u00e9n\u00e9voles, ces jeunes peuvent d\u00e8s lors b\u00e2tir un projet de vie et entrer dans un processus de r\u00e9insertion.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Changer%20de%20chaise%20pour%20changer%20de%20posture.png", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1515&Itemid=95", "partner": ["'\tConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Oise", "'\tAssociation domicile 60", "'\tAssociation Temps de vie", "'\tAssociation JCLT (groupe SOS)", "'\tTroupe de th\u00e9\u00e2tre \u00ab Alter Ego \u00bb"], "state": null, "contact": ">>\u00a0OUVRARD Sophie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6089&Itemid=96", "project_holder": "Observatoire d\u00e9partemental de la protection de l'enfance du D\u00e9partement de l'Oise.", "title": "Protection de l'enfance : changer de chaise pour changer de posture - 60", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Les lois de 2002 et de 2007 placent les familles au c'ur des dispositifs de protection de l'enfance. Mais \u00e0 l'heure o\u00f9 la conception et le r\u00f4le de celles-ci \u00e9voluent, quels sont r\u00e9ellement leurs besoins ' En 2012, l'observatoire d\u00e9partemental de la protection de l'enfance de l'Oise se saisit de la question de la prise en compte des besoins des familles par l'institution. Cette approche touchant aux postures des \u00e9lus, des professionnels et des familles, l'observatoire retient une m\u00e9thodologie fond\u00e9e sur le th\u00e9\u00e2tre forum, de mani\u00e8re \u00e0 permettre \u00e0 chacun de \u00ab changer de chaise \u00bb pour mieux comprendre l'autre, ses besoins, ses attentes mais aussi ses ressources.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LES BERCEUSES.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1513&Itemid=95", "partner": ["ACSE", "Association Maison de B\u00e9gon", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loir et Cher"], "state": null, "contact": ">>\u00a0TELLITOCCI Eric : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6054&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Les berceuses,  un film pour transmettre et partager", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de susciter de l'\u00e9motion mais aussi des \u00e9changes et de la r\u00e9flexion autour de la parentalit\u00e9 et de l'inter culturalit\u00e9,  un cin\u00e9aste a tourn\u00e9 un film mettant en sc\u00e8ne des parents d'origines culturelles vari\u00e9es, habitant les quartiers Nord de Blois, class\u00e9s en zone politique de la ville, ber\u00e7ant leurs b\u00e9b\u00e9s en chantant.  Intitul\u00e9 \u00ab Les Berceuses \u00bb, le film  est construit en 12 sc\u00e8nes qui montrent la relation singuli\u00e8re qui s'\u00e9tablit entre les b\u00e9b\u00e9s et les parents, par del\u00e0 les diff\u00e9rences culturelles.   Montr\u00e9 \u00e0 des parents et des professionnels dans diff\u00e9rents lieux  (\u00e9coles, cr\u00e8ches, services de PMI, festivals), la diffusion du film poursuit diff\u00e9rents objectifs et notamment celui de lib\u00e9rer la parole autour des questions de parentalit\u00e9'", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Radio%20CHU.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1512&Itemid=95", "partner": ["AG2R, le Cr\u00e9dit Agricole d'Aquitaine, la Fondation de la Caisse d'Epargne, la Fondation solidarit\u00e9 SNCF, la Caisse Primaire d'Assurance Maladie de Gironde, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Gironde, la GMF, la MNH, la Mairie de Bordeaux et le groupe Petrusse"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Radio CHU", "title": "Radio CHU : deux g\u00e9n\u00e9rations sur la m\u00eame longueur d'onde - 33", "key_words": ["Culture, Sport", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Au Centre Hospitalier Universitaire Pellegrin, \u00e0 Bordeaux, la radio associative RADIO CHU r\u00e9alise une fois par semaine une \u00e9mission interg\u00e9n\u00e9rationnelle au cours de laquelle des enfants hospitalis\u00e9s deviennent journalistes d'un jour en interviewant une personne senior. Enregistr\u00e9e dans un studio install\u00e9 au sein du service p\u00e9diatrique, puis diffus\u00e9e sur le r\u00e9seau interne de l'h\u00f4pital, cette \u00e9mission permet aux enfants d'oublier temporairement la r\u00e9alit\u00e9 de leur maladie et des soins, de transmettre la m\u00e9moire des a\u00een\u00e9s en ouvrant l'h\u00f4pital sur le quartier et de changer le regard des adultes, parents et soignants, sur les enfants malades.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Ecole%20et%20famille.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1510&Itemid=95", "partner": ["Fond Social Europ\u00e9en", "Minist\u00e8re du Travail, de l'Emploi, de la Formation Professionnelle et du Dialogue Social", "Caf 95", "Inspection Acad\u00e9mique du Val d'Oise", "Conseil R\u00e9gional d'Ile de France", "Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Val d'Oise", "La ligue de l'enseignement", "La Fondation de France", "Et plusieurs municipalit\u00e9s du d\u00e9partement"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MICHAUD Marie-Claire : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6047&Itemid=96", "project_holder": "Association \u00c9cole et Famille", "title": "Avec l'association Ecole et Famille, de la th\u00e9rapie en r\u00e9seau pour les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 - 95", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de mieux accompagner les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9, l'association \u00c9cole et Famille (E&F) de Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne propose \u00e0 tous les intervenants intra et extra scolaires, de travailler ensemble \u00e0 l'identification des ressources de l'enfant. Dans un espace tiers, hors de toutes autres institutions, l'association re\u00e7oit le jeune, sa famille, et tous les professionnels de son entourage lors de rencontres poursuivant plusieurs objectifs: aider l'enfant \u00e0 investir sa scolarit\u00e9, offrir un  lieu aux familles afin de soutenir leur r\u00f4le parental, cr\u00e9er un espace dans lequel la confrontation est possible entre les responsables \u00e9ducatifs, et impulser du partenariat ainsi que du travail en r\u00e9seau entre les diff\u00e9rentes institutions. L'\u00e9cole devient ainsi une porte d'entr\u00e9e pertinente pour l'accompagnement des familles.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Ecole%20Olympe%20de%20gouges.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1511&Itemid=95", "partner": ["Association Sportive de Bondy (ASB), R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res (RESF), Association des Amis de l'Afrique, Association Famille Jeunesse Olympe de Gouges (AFJO)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0SAINT-AUBERT Yannick : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6050&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Bondy (service de l'enseignement et service de la culture)", "title": "L'\u00e9cole Olympe de Gouges, un p\u00f4le \u00e9ducatif ouvert sur la ville", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d'impulser une dynamique territoriale centr\u00e9e sur l'institution scolaire en tant que lieu de vie, la mairie de Bondy a choisi d'ouvrir l'\u00e9cole Olympe de Gouges \u00e0 l'ensemble des habitants de la ville en dehors des temps scolaires. A la fin des cours et tous les jours \u00e0 l'exception du dimanche, cette \u00e9cole maternelle et primaire devient un p\u00f4le d'activit\u00e9s pour adultes en offrant ses locaux \u00e0 l'organisation d'activit\u00e9s culturelles et associatives. L'article L. 212-15 du Code de l'\u00e9ducation permet en effet aux mairies d'utiliser les locaux scolaires de la commune en dehors des temps de cours pour des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re \u00ab culturel, sportif, social ou socio-\u00e9ducatif \u00bb.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Centre comercial \u00e9co-solidaire Limeil Brevanne.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1509&Itemid=95", "partner": ["Les principaux partenaires de la R\u00e9gie sont la Ville de Limeil-Br\u00e9vannes, le bailleur social Batig\u00e8re, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne et l'Etat (services d\u00e9partementaux, P\u00f4le Emploi)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BAYET St\u00e9phane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6045&Itemid=96", "project_holder": "Association R\u00e9gie de quartier Limeil-Br\u00e9vannes services plus", "title": "\u00c0 Limeil-Br\u00e9vannes, faire rena\u00eetre un centre commercial pour une vie de quartier dynamique et solidaire -  94", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration"], "abstract": "Afin  de redonner vie au quartier Saint-Martin et de cr\u00e9er de l'emploi pour ses habitants,  la R\u00e9gie de quartier \u00e0 Limeil-Br\u00e9vannes (Val-de-Marne) et ses  partenaires font le pari de recr\u00e9er un ancien centre commercial dont les  boutiques avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es. Le principe est de permettre ce  renouveau pour les habitants, mais aussi par eux, en s'appuyant sur un  chantier d'insertion pour chacun des magasins, en offrant des biens et  des services favorisant une consommation plus responsable, en suscitant  la venue et la rencontre d'habitants de tous horizons dans une approche  de mixit\u00e9 sociale. Deux boutiques de friperie, lavage et repassage,  faisant \u00e9galement office de points-relais pour la distribution de colis  se sont ouverts en 2012; une \u00e9picerie sociale et biologique ouvrira en  2013, ainsi que d'autres commerces jusqu'en 2015, tous les locaux du  centre Eco-Sol devant \u00eatre utilis\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1507&Itemid=95", "partner": ["Commune de Lambres-lez-Douai, Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations."], "state": null, "contact": ">>\u00a0SPRIMONT Evelyne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6043&Itemid=96", "project_holder": "Bailleur social Norevie et coop\u00e9rative HLM Floralys, filiale de Norevie", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1505&Itemid=95", "partner": ["Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, CIAS du pays de Liffr\u00e9, CRAM de Bretagne, CARSAT Bretagne, Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Ille-et-Vilaine ,Ville de Liffr\u00e9, Fondation de France, EHPAD Saint-Michel de Liffr\u00e9, \u00e9quipe g\u00e9rontologique du secteur (CDAS de Saint-Aubin d'Aubign\u00e9), Clic de l'Ille et de l'Illet, Association Vivre chez soi."], "state": null, "contact": ">>\u00a0ROBIC Anne-Marie  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6041&Itemid=96", "project_holder": "Le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Liffr\u00e9 (35)", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sevran.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1504&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Saint-Denis, Ville de Sevran.", "De nombreux partenaires mobilis\u00e9s, parmi lesquels : Etat (Education nationale et dispositifs politique de la ville), CAF, club de pr\u00e9vention (association Arrimages), association Amicale du nid, etc."], "state": null, "contact": ">>\u00a0RIGAULT Mich\u00e8le : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6039&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Saint-Denis", "title": "A Sevran, travailler en r\u00e9seau pour valoriser les ressources locales - 93", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d'apporter des r\u00e9ponses aux multiples d\u00e9fis sociaux et de susciter une dynamique locale positive \u00e0 Sevran, la circonscription de service social du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Saint-Denis travaille \u00e0 favoriser une approche collective de la pr\u00e9vention et de l'action men\u00e9e dans les quartiers. Depuis l'exp\u00e9rimentation d'un projet social de territoire au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, la Ville et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral portent des actions de formation et de r\u00e9flexion commune qui mobilisent l'ensemble des acteurs, institutionnels et associatifs, sur les th\u00e9matiques abord\u00e9es. En s'appuyant sur son positionnement g\u00e9n\u00e9raliste, le service social cherche \u00e0 apporter de la coh\u00e9rence dans les interventions men\u00e9es et \u00e0 impulser une logique de r\u00e9seau. Il s'agit de rompre l'isolement des professionnels, de permettre le croisement des regards et de construire une culture commune pour, ensemble, mieux affronter les probl\u00e9matiques et mieux valoriser les ressources du territoire.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1508&Itemid=95", "partner": ["Centre d'acceuil de demandeurs d'asile (CADA), Caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail (Carsat) Nord-Picardie, Centre communal d'action sociale (CCAS) de Grande Synthe, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord, Direction de laccueil, de lint\u00e9gration et de la citoyennet\u00e9 (DAIC), Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale (DDCS), plusieurs associations de Grandes Synthe."], "state": null, "contact": ">>\u00a0DEROO Brigitte : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6046&Itemid=96", "project_holder": "Centre de Sant\u00e9 de la ville de Grande Synthe (Nord)", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1506&Itemid=95", "partner": ["Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin, Caisse principale d'assurance maladie (CPAM) du Var, l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur."], "state": null, "contact": ">>\u00a0MIGNOT Pascale : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6040&Itemid=96", "project_holder": "Adapei (Association d\u00e9partementale des amis et parents de personnes handicap\u00e9es mentales) du Var.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "key_words": ["Logement, Habitat", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Do_r%C3%A9_m%C3%B4mes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1503&Itemid=95", "partner": ["Communes du canton,  habitants, Caf d'Anjou, relais d'assistantes maternelles Saumur Sud, association Familles rurales Loire et C\u00f4teau'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BESNIER Alexandre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6038&Itemid=96", "project_holder": "Mutuelle sociale agricole (MSA) du canton de Saumur Sud", "title": "Do.r\u00e9.m\u00f4mes : une garde d'enfants en cas d'urgence - 49", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Petite enfance, modes de garde", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d'aider les parents qui rencontrent un impr\u00e9vu (maladie, hospitalisation, entretien d'embauche') \u00e0 garder leurs enfants, la Mutuelle sociale agricole (MSA) du canton de Saumur Sud a cr\u00e9\u00e9 Do.r\u00e9.m\u00f4mes : un service de garde ponctuelle des enfants \u00e0 domicile assur\u00e9 par un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles du canton. Une action modeste, mais qui r\u00e9pond \u00e0 un v\u00e9ritable besoin dans ce territoire essentiellement rural.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1500&Itemid=95", "partner": ["*Caf du Haut-Rhin", "*Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Haut-Rhin : (PMI / ASE/ CMS )", "*R\u00e9seau d'Ecoute d'Accueil et d'Accompagnement des Parents (REAAP)", "*Centres Sociaux", "*Centres m\u00e9dicaux psycho-p\u00e9dagogiques", "*Instances tut\u00e9laires", "*Ecoles", "*Cr\u00e8ches"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GROSSE Isabelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6032&Itemid=96", "project_holder": "Association Marguerite Sinclair", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse"], "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1502&Itemid=95", "partner": ["Ils varient en fonction des territoires : Conseil g\u00e9n\u00e9raux, Clics, centres sociaux, caisses de retraites (carsat, RSI), Communes, services d'aide \u00e0 domicile,  associations locales'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0URBAN Odile : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5974&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants"], "abstract": "En France, quatre millions de personnes (sourceAssociation fran\u00e7aise des aidants) accompagnent quotidiennement un proche en perte d'autonomie ou d\u00e9pendant, sans avoir r\u00e9ellement conscience du poids de cet engagement et du besoin d'\u00eatre elles-m\u00eames accompagn\u00e9es pour y faire face dans la dur\u00e9e. Conscient du r\u00f4le essentiel de ces aidants, en particulier dans le milieu rural, la Caisse Centrale de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole (CCMSA) a souhait\u00e9 les accompagner davantage et mieux articuler les r\u00e9ponses, en fonction de leurs besoins et des ressources de leurs territoires de vie. Elle a donc impuls\u00e9, depuis 2008, aupr\u00e8s de ses caisses locales, la signature de contrats d'action locaux de soutien aux aidants familiaux. V\u00e9ritable d\u00e9marche de d\u00e9veloppement social, s'appuyant sur la parole des b\u00e9n\u00e9ficiaires et la mobilisation des partenaires locaux, ces contrats ont permis la mise en 'uvre d'actions concr\u00e8tes adapt\u00e9es (du groupe de parole \u00e0 des activit\u00e9s de r\u00e9pit), aux besoins identifi\u00e9s.>>Lire l'article du BIMSA sur le sujet.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Equipe%20sant%C3%A9%20SAFED.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1501&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Dodogne, Association d'insertion du d\u00e9partment, centres d'examen de sant\u00e9, ARS d'aquitaine, Etat (politique de la ville), mairies de l'agglom\u00e9ration de P\u00e9rigueux (CUCS)'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GERMAIN Stella : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6033&Itemid=96", "project_holder": "Association Service aux familles en difficult\u00e9 (SAFED)", "title": "Equipe de sant\u00e9 du Safed : des infirmi\u00e8res \u00ab sociales \u00bb au service de l'inclusion - 24", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de juguler les probl\u00e8mes de sant\u00e9 faisant obstacle \u00e0 leur insertion, l'\u00e9quipe de sant\u00e9 de l'association Service aux familles en difficult\u00e9 (SAFED) accompagne les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA de Dordogne confront\u00e9s aux in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s au soin. A la crois\u00e9e du sanitaire et du social, les infirmi\u00e8res de ce service informent, \u00e9duquent, accompagnent et promeuvent la sant\u00e9 aupr\u00e8s des personnes fragilis\u00e9es pour les amener vers des soins primaires, les rendre vigilants \u00e0 leur corps et \u00e0 leur environnement. Un travail men\u00e9 en collaboration avec chaque usager, dans une dynamique d'empowerment.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/sos-village-enfants.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1499&Itemid=95", "partner": ["Pas de partenaires, les instances sont internes \u00e0 l'association.", "Cependant  au sein des villages la mairie, l'\u00e9ducation nationale, d'autres institutions peuvent \u00eatre associ\u00e9es au fonctionnement de chaque EVCJ."], "state": null, "contact": ">>\u00a0MEUNIER GILLES : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6031&Itemid=96", "project_holder": "Association SOS Villages d'Enfants France", "title": "L'ENCJ, un espace de concertation et de r\u00e9flexion pour les jeunes accueillis en villages d'enfants SOS", "key_words": ["Education", "Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Protection de l'enfance", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de permettre aux jeunes accueillis en villages d'enfants d'exprimer leurs attentes, leurs demandes mais aussi de participer \u00e0 la construction de leur prise en charge, l'association SOS Villages d'enfants France a mis en place d\u00e8s 2003 au sein de chaque structure des instances d'\u00e9changes et de dialogue appel\u00e9s Espaces Village de Consultation de Jeunes (EVCJ).  A l'issue de la 1\u00e8re \u00e9valuation interne de la d\u00e9marche en 2009, l'association a souhait\u00e9 valoriser les EVCJ en leur donnant une visibilit\u00e9 et une audience nationale via l'Espace National de Consultation des Jeunes (ENCJ). Cette assembl\u00e9e, qui compte un repr\u00e9sentant de chaque EVCJ  est un lieu d'\u00e9change qui, au del\u00e0 de la r\u00e9flexion, favorise la mise en place au local d'un certains nombre d'actions concretes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gard%20charte%20de%20la%20concertation.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1496&Itemid=95", "partner": ["Lorsque le sujet de la concertation concerne leur champ d'intervention, les partenaires sont sollicit\u00e9s et impliqu\u00e9s d\u00e8s l'origine du processus. L'objectif est de pouvoir apporter un \u00e9clairage global sur la probl\u00e9matique abord\u00e9e aux habitants.", "Exemples de partenaires mobilis\u00e9s : Pr\u00e9fet (sur la dimension s\u00e9curit\u00e9), Acad\u00e9mie (sur la dimension \u00e9ducation), Communes (\u00e9lus et services, sur de nombreuses th\u00e9matiques comme celles du lien social)'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SUITA  Laure-Agn\u00e8s : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6029&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gard", "title": "Dans le Gard, une charte de la concertation entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et les citoyens - 30", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de donner une impulsion forte \u00e0 la participation des habitants \u00e0 l'action publique locale, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gard s'est dot\u00e9e d'une charte de la concertation. Signe particulier : cette charte a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e par les citoyens eux-m\u00eames, avec l'appui d'une \u00e9quipe-projet du D\u00e9partement. Pour la collectivit\u00e9, l'exercice a permis la formulation d'engagements tant sur les finalit\u00e9s ' construire une d\u00e9mocratie participative, dans le respect de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative ' que sur les conditions de la mise en 'uvre. Depuis pr\u00e8s de trois ans, le D\u00e9partement s'emploie \u00e0 faire vivre cette charte, \u00e0 travers l'animation de nombreuses d\u00e9marches de concertation allant de la consultation \u00e0 la co-\u00e9laboration. Dans l'esprit de la charte, les objectifs et les modalit\u00e9s de la participation des habitants sont \u00e0 chaque fois soigneusement d\u00e9finis par les \u00e9lus et les services. Par cette mobilisation, le D\u00e9partement cherche \u00e0 \u00e9tablir un lien de confiance avec les citoyens, sans fausse promesse, pour que la d\u00e9mocratie redevienne une passion collective.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1494&Itemid=95", "partner": ["-\tAssociation des Familles de Traumatis\u00e9s Cr\u00e2niens (AFTC)", "-\tAPICIL (soutien financier)", "-\tAssociation Astr\u00e9e", "-\tF\u00e9d\u00e9ration des Centres sociaux du Rh\u00f4ne", "-\tFondation de France (soutien financier)", "-\tFrance B\u00e9n\u00e9volat", "-\tJuris Sant\u00e9", "-\tSolidarit\u00e9s nouvelles face au ch\u00f4mage", "-\tUniversit\u00e9s de Lyon", "-\tVille de Lyon", "-\tVille de Villeurbanne"], "state": null, "contact": ">>\u00a0PLAZY Vincent : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6027&Itemid=96", "project_holder": "D\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale du Rh\u00f4ne de l'Association des Paralys\u00e9s de France (APF)", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Magasin%20pour%20rien.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1498&Itemid=95", "partner": ["La Ville de Mulhouse (subvention de 2 000 euros en 2011), l'Etat (contrat aid\u00e9 et service civique), r\u00e9seau associatif local (et en particulier les structures d'insertion)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0WINTERHALTER Roger : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6034&Itemid=96", "project_holder": "Collectif d'associations Alliance Rhin-Sup\u00e9rieur Oberrhein - Maison de la Citoyennet\u00e9 Mondiale (MCM-ARSO)", "title": "\u00c0 Mulhouse, au magasin pour rien, on s'enrichit autrement - 68", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Pour donner une seconde vie \u00e0 des objets destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre jet\u00e9s, permettre \u00e0 des personnes dans le besoin d'en profiter et favoriser la rencontre entre des habitants de tous horizons, le Magasin pour rien de Mulhouse r\u00e9cup\u00e8re vaisselle, livres, jouets, ou tout autre objet en bon \u00e9tat, et les donne gratuitement \u00e0 toutes les personnes qui le d\u00e9sirent. Son objectif : cr\u00e9er au sein du magasin une atmosph\u00e8re conviviale, o\u00f9 l'on donne un coup de pouce aux plus d\u00e9munis sans les stigmatiser, o\u00f9 l'on cr\u00e9e du lien par petite touche, o\u00f9 l'on d\u00e9fend de fa\u00e7on enthousiaste les principes d'une \u00e9conomie plus sobre.>Pour en savoir plus sur le quotidien du Magasin pour rien \u00e9coutezl'\u00e9mission les pieds sur terre de France culture.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Josephine.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1495&Itemid=95", "partner": ["Asmae, Ceccof, Centre Kirikou, Comit\u00e9 contre l'esclavage moderne, Elles, Force Femmes, Libresterredesfemmes, Sarcelles Jeunes, Solidarit\u00e9 nouvelle face au ch\u00f4mage.", "Meetic, Fondation Macif, L'Or\u00e9al Fondation d'entreprise sont les trois principaux partenaires financiers, depuis le d\u00e9but du projet. Contribuent aussi la Mairie de Paris, Caroll, Brandcasterz, Maybelline, Orore, Secr\u00e8te Arlette, Mail for good, Vanity Fair Brands, Biba, Wellbox, Moulin Rouge.", "L'Or\u00e9al professionnel et Maybelline (ils fournissent les produits de beaut\u00e9, pour une valeur de 4 000 euros chaque mois), Andr\u00e9  (chaussures), Kooka\u00ef, Caroll et Comptoir des cotonniers (v\u00e9tements), Agence du don en nature.", "August et Debouzy avocats, Agence Flag (agence de presse), Fullsix group (site internet), L'Argus de la presse (veille m\u00e9dias), Madmoiselle Charlotte (responsable du dressing), Acel (expert comptable), Le bulbe (production de l'\u00e9v\u00e9nement des un an du salon), Olivia Montrobert (Am\u00e9nagement et suivi chantier du salon social), Popa-Catalin (responsable travaux du salon), Vente-priv\u00e9e.com (site internet jusqu'\u00e0 juillet 2011), Bastille design center (Pr\u00eat d'espace de travail et du lieu pour les un an du salon), Agence 19-03 Ltd (specialiste partenariat), CVL (cr\u00e9ation de la vitrine du salon), C'ur d'entreprise (M\u00e9c\u00e9nat solidaire), GRH expertise (experts en consulting et financement de la formation professionnelle), ABDNship (Cr\u00e9ateur du logo), Adnea (Coach et consultant en \u00e9volution personnelle), Escem (soutien du projet sur Tours : mise \u00e0 disposition des comp\u00e9tences et des contacts)..."], "state": null, "contact": ">>\u00a0WENDLING  Maya : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6028&Itemid=96", "project_holder": "Association Jos\u00e9phine pour la beaut\u00e9 des femmes", "title": "Jos\u00e9phine, un salon de coiffure associatif pour accompagner les femmes vers la r\u00e9insertion - 75", "key_words": ["Emploi, Formation", "Loisirs, Vacances", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d'aider les femmes en difficult\u00e9 \u00e0 reprendre confiance en elles, le salon de beaut\u00e9 social et solidaire Jos\u00e9phine leur ouvre ses portes dans le quartier populaire de la Goutte d'or \u00e0 Paris, moyennant une participation symbolique. Pour trois euros, elles se font non seulement coiffer et maquiller, mais b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'une aide psychologique et juridique. L'association les accompagne pour qu'elles reprennent confiance en elles, dans une perspective de recherche d'emploi et de r\u00e9insertion sociale.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1497&Itemid=95", "partner": ["En fonction des territoires:", "-MSA", "-CLIC", "-CCAS", "-Conseils G\u00e9n\u00e9raux", "-Clubs des A\u00een\u00e9s Ruraux", "-ADMR", "-UDAF", "-IRTS", "-Etc."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BRAY Georges : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6030&Itemid=96", "project_holder": "Union R\u00e9gionale des Centres Sociaux de Poitou-Charentes (URECSO)", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1492&Itemid=95", "partner": ["F\u00e9d\u00e9ration nationale des Associations Gestionnaires pour l'Accompagnement des personnes handicap\u00e9es PSYchiques (Agapsy)", "ARS Lorraine", "Collectif Sant\u00e9 Mentale de Lorraine", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe et Moselle", "Union nationale des familles et amis des malades psychiques (UNAFAM)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SIMON Pauline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6024&Itemid=96", "project_holder": "L'association Espoir 54", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "key_words": ["Culture, Sport", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1490&Itemid=95", "partner": ["Saint Maclou ; Bisley ; Arc International ; Fondation orange ; Xerox ; Alin\u00e9a ; Reporters d'espoirs ; Office et culture.", "Fondation Caritas France, Fondation Alain Charrier, Fondation Bettencourt Schueller, Fondation de France ; Banque de France ; AG2R la Mondiale ; IPSEN ; SFR ; EDF ; CM&A ; IFP Energies nouvelles ; AXA private equity ; Janssen, Lilly, Le Si\u00e8cle ; Transammonia Inc ;", "l'Unafam ; Hangag\u00e9s ; Entreprise et handicap ; Ta\u00efnos ; Bipotes", "Publics : Ville de Paris"], "state": null, "contact": ">>\u00a0AIMETTI C\u00e9line  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6021&Itemid=96", "project_holder": "Association Clubhouse France", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "key_words": ["Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.>>Ecouter le reportage de France Info", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1488&Itemid=95", "partner": ["-Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire", "-La MSA est l'un des partenaires historiques de l'Institut du MAI, elle fait partie du conseil d'administration et a apport\u00e9 son expertise \u00e0 l'Association du MAI pour le d\u00e9veloppement logistique du projet.", "-Office HLM d'Indre-et-Loire a pris en charge la construction du b\u00e2ti. Il en est propri\u00e9taire jusqu'en 2025. A partir de cette date, les b\u00e2timents appartiendront \u00e0 l'Institut du mai qui est aujourd'hui locataire.", "-En raison du recrutement national des clients admis en formation, l'Institut du MAI est (ou a \u00e9t\u00e9) en relation avec 39 conseils g\u00e9n\u00e9raux diff\u00e9rents, pour la gestion administrative et comptable des dossiers d'aide sociale.", "-L'Institut a \u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9 des partenariats avec les bailleurs publics et priv\u00e9s pour l'installation \u00e0 domicile des clients \u00e0 l'issue de leur formation : Val de Touraine habitat, OPAC de Tours, ICF Atlantique, Nouveau logis Centre-Limousin, Habitat 86, Logiparc, Les r\u00e9sidences de l'Orl\u00e9anais, Saumur Loire habitat, Le toit angevin, Logemloiret, Soclova'", "-ADMR Filien pour la plateforme d'assistance t\u00e9l\u00e9phonique en deuxi\u00e8me \u00e9tape.", "-Andeo : organisme de formation et de labellisation des auxiliaires de vie.", "-Le r\u00e9seau associatif des villes o\u00f9 les clients s'installent.", "-Mouvement pour le planning familial", "-R\u00e9seaux ADMR, UNA", "'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LETREMY Agnes : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6019&Itemid=96", "project_holder": "Institut du Mai", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "key_words": ["Emploi, Formation", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie en \u00e9tablissement", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.>Voir la vid\u00e9o \u00ab C'est ma vie \u00bb", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Amis%20du%20Zeybu.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1491&Itemid=95", "partner": ["- L'association EAU (Eybens Acceuil Urgence)", "- La mairie d'Eybens avec la mise \u00e0 disposition du local dans le cadre d'une convention", "- L'espace de vie \u00e9tudiante de l'Universit\u00e9 de Grenoble", "- La r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes : laur\u00e9at de l'appel \u00e0 projet DD 2009", "- Grenoble ' Alpes m\u00e9tropole : laur\u00e9at de l'appel \u00e0 projet ESS 2009", "- La Fondation Orange : laur\u00e9at de l'appel \u00e0 projets solidaires en 2010", "- Le projet Zeybu a fait partie des quarante laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s au niveau national pour participer au village de l'innovation sociale dans le cadre des premiers \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'ESS (Juin 2011)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PIERRE Jean-Jacques : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6023&Itemid=96", "project_holder": "Association Les Amis du Zeybu", "title": "Les amis du Zeybu : une \u00e9picerie coop\u00e9rative pour cr\u00e9er des liens et d\u00e9velopper une solidarit\u00e9 non stigmatisante - 38", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de (re)cr\u00e9er du lien au c'ur de son quartier, l'association les Amis du Zeybu a mis en place une \u00e9picerie citoyenne, solidaire et coop\u00e9rative en partenariat avec les producteurs locaux. Un projet port\u00e9 par une double volont\u00e9 : faire vivre l'action avec les habitants du quartier et garantir l'accessibilit\u00e9 \u00e0 tous. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat original avec les acteurs sociaux locaux, les Amis du Zeybu ont d\u00e9velopp\u00e9 un syst\u00e8me de solidarit\u00e9 s'appuyant sur tous les acteurs, producteurs et usagers, permettant aux adh\u00e9rents relevant de l'aide alimentaire d'acc\u00e9der aux m\u00eames services tout en garantissant leur anonymat. Un concept \u00e0 l'\u00e9thique de d\u00e9veloppement durable, simple et innovant, cr\u00e9\u00e9 et port\u00e9 par des habitants militants.En photo : les enfants du quartier devant une peinture collective repr\u00e9sentant un Z\u00e9bu. Depuis, ce dessin est devenu le logo de l'association.>>Ecouter l'interview du pr\u00e9sident par Radio Solidaire", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1489&Itemid=95", "partner": ["L'association est financ\u00e9e par des m\u00e9c\u00e8nes priv\u00e9s :", "Fondation Dehecq, Institut de France ; Fondation famille et humanisme en Belgique ; Sunsmile fondation ; Fondation Bettencourt Schueller.", "Des prix ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s par EDF, Femme actuelle'", "Le parrain de l'association est l'acteur et metteur en sc\u00e8ne Robin Renucci."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BISDORFF Ana\u00efs : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6020&Itemid=96", "project_holder": "Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE).", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G%C3%A9n%C3%A9ration%20m%C3%A9diateurs.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1487&Itemid=95", "partner": ["L'association G\u00e9n\u00e9ration M\u00e9diateurs si\u00e8ge au Conseil d'administration de la Coordination Fran\u00e7aise pour l'Education \u00e0 la non-violence et \u00e0 la paix. Cette f\u00e9d\u00e9ration d'associations demande en particulier que l'\u00e9ducation \u00e0 la non-violence soit int\u00e9gr\u00e9e dans les programmes scolaires.", "Lors de la mise en place de formations, l'association construit des partenariats en France (Communes et Intercommunalit\u00e9s, associations d\u00e9partementales des pupilles de l'enseignement public, bulletin d'informations Non-Violence Actualit\u00e9, ') et dans d'autres pays (Allemagne, Italie, Madagascar')."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FEROT-VERCOUTERE  Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6018&Itemid=96", "project_holder": "Association G\u00e9n\u00e9ration M\u00e9diateurs", "title": "G\u00e9n\u00e9ration m\u00e9diateurs : la m\u00e9diation pour apprendre \u00e0 grandir ensemble", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Jeunesse", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser un climat de coop\u00e9ration dans les milieux \u00e9ducatifs, l'association \u00ab G\u00e9n\u00e9ration M\u00e9diateurs \u00bb forme les adultes, en particulier dans les \u00e9tablissements scolaires, qui vont \u00e0 leur tour expliquer aux enfants comment apprendre \u00e0 mieux se conna\u00eetre, \u00e0 mieux communiquer entre eux et \u00e0 d\u00e9velopper des strat\u00e9gies pour r\u00e9soudre les petits conflits du quotidien. Certains des enfants form\u00e9s deviennent par la suite m\u00e9diateurs aupr\u00e8s de leurs camarades, une mission responsabilisante et valorisante pour des jeunes qui manquent souvent de confiance en eux.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Atelier%20%C3%A9conome%20Pessac.gif", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1483&Itemid=95", "partner": ["CCAS", "Centres sociaux", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral via la Maison D\u00e9partementale de la Solidarit\u00e9 et de l'Insertion (MDSI)", "Association de Soutien aux Travailleurs Immigr\u00e9s (ASTI)", "Electricit\u00e9 de France (EDF)", "Lyonnaise des Eaux", "Domofrance", "Leroy-Merlin"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MARTIN Elise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6014&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Pessac (plateforme de services)", "title": "L'atelier \u00e9conome de Pessac - 33", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d'aider les habitants en difficult\u00e9 financi\u00e8re \u00e0 all\u00e9ger leurs factures d'eau et d'\u00e9nergies, tout en encourageant le changement des pratiques et la participation active et volontaire des familles, la mairie de Pessac, via sa plateforme de services, propose \u00e0 50 foyers un \u00abatelier \u00e9conome\u00bb. Identifi\u00e9s et orient\u00e9s par les r\u00e9f\u00e9rents sociaux, les participants \u00e0 l'atelier, r\u00e9sidant de 13 quartiers pour la plupart class\u00e9s zone urbaine sensible, suivent durant un an des s\u00e9ances de sensibilisation aux gestes \u00e9conomes organis\u00e9es par les partenaires publics et priv\u00e9s. Ils sont par ailleurs personnellement suivis par les fournisseurs d'eau, d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz afin de mesurer l'impact des nouveaux \u00e9co-gestes sur le montant des factures d'\u00e9nergie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1484&Itemid=95", "partner": ["La R\u00e9sidence Icare", "L'Acod\u00e8ge (petits d\u00e9jeuners et soir\u00e9es avec la R\u00e9sidence Herriot)", "CHU de Dijon (groupe \u00e9coute musicale)", "CHS de Dijon (CATTP Bachelard)", "Association Itin\u00e9raires Singuliers (festival, biennale, vernissages)", "France Alzheimer (bistrot musical)", "Cin\u00e9ma l'Eldorado", "Association la Caravane des Jeux", "Des agriculteurs et producteurs locaux (certains en AMAP) dont l'association soutien la d\u00e9marche bio ou raisonn\u00e9e", "Fondation Premi\u00e8re Pierre", "Fondation Vinci"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SOLOGNY Pascal : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6017&Itemid=96", "project_holder": "Association l'Embarcad\u00e8re ILB", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "Vie en \u00e9tablissement", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin d'accueillir dans les meilleures conditions possibles les personnes souffrant de troubles psychiques pendant le temps particulier du repas, mais aussi de leur offrir \u00e0 eux, comme \u00e0 tous les citoyens, un espace associatif, culturel et ludique au coeur de la cit\u00e9, l'association Icare La Bergerie a ouvert l'Embarcad\u00e8re, un caf\u00e9 restaurant solidaire. Une \u00e9quipe de professionnels de la restauration et de travailleurs sociaux y servent des plats maisons concoct\u00e9s avec des produits issus de l'agriculture biologique locale et accueillent avec \u00e9coute et empathie tous les clients. Fort d'un r\u00e9seau partenarial particuli\u00e8rement dense, le lieu est investi tout au long de l'ann\u00e9e.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Equinoxe var.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1486&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Var (fonctionnement du dispositif)", "Commission europ\u00e9enne (projets de mobilit\u00e9 en Europe)", "Associations de mobilit\u00e9 : Eurocircle, Pistes Solidaires'", "Associations artistiques, musiciens'", "Coll\u00e8ges, \u00e9coles, avec des conventions de partenariat pass\u00e9es.", "Partenaires europ\u00e9ens : 3 MECS principalement (Belgique flamande, G\u00eane en Italie, Kiev en Ukraine)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BILLAULT R\u00e9mi : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6016&Itemid=96", "project_holder": "Dispositif d'accueil et d'accompagnement personnalis\u00e9 (DAAP) Equinoxe, Association Moissons Nouvelles", "title": "Dans le Var, la cr\u00e9ativit\u00e9 et la mobilit\u00e9 pour redonner le go\u00fbt d'apprendre", "key_words": ["Education", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Afin de remobiliser des jeunes rencontrant de grandes difficult\u00e9s sociales, familiales et scolaires, l'Equinoxe mise sur la valorisation des comp\u00e9tences dans un contexte de d\u00e9couverte et d'exp\u00e9rimentation pr\u00e9-professionnelle, artistique, musicale, interg\u00e9n\u00e9rationnelle, interculturelle. Avec des possibilit\u00e9s de stages, d'ateliers, d'\u00e9changes europ\u00e9ens, les jeunes accueillis se voient offrir l'opportunit\u00e9 de mener \u00e0 bien un projet, de d\u00e9montrer ainsi leur motivation et leurs capacit\u00e9s, de reprendre confiance en eux et espoir en l'avenir. Si un projet personnalis\u00e9 est construit autour de chaque jeune, c'est bien un appui sur l'\u00e9ducation non-formelle, \u00e0 travers divers supports, qui constitue le point commun des diff\u00e9rents parcours.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Energies%20et%20jardins%20du%20coeur.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1485&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Vosges, Syndicat mixte de gestion des d\u00e9chets, Restos du c'ur de Briy\u00e8re, garage associatif Ardeve 88'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0KOURAT Sa\u00efd : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6015&Itemid=96", "project_holder": "Association Energies et jardins du c'ur", "title": "Energies et jardins du coeur : du bois pour r\u00e9chauffer les solidarit\u00e9s  - 88", "key_words": ["Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour faire face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et alimentaire des publics en difficult\u00e9 \u00e9conomique, l'association Vosgienne Energies et jardins du c'ur et ses usagers r\u00e9coltent du bois de chauffage chez des particuliers. Les membres de l'association r\u00e9cup\u00e8rent ensuite gratuitement une partie du fruit de leur labeur pour pouvoir se chauffer en hiver. L'association met par ailleurs \u00e0 leur disposition des jardins individuels destin\u00e9s \u00e0 la culture de fruits et l\u00e9gumes. Son action, caract\u00e9ris\u00e9e par son approche proactive, est bas\u00e9e sur la participation des usagers.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1481&Itemid=95", "partner": ["-\tUnion europ\u00e9enne", "-\tEtat", "-\tConseil r\u00e9gional d'Auvergne", "-\tD\u00e9partement du Cantal", "-\tCAF du Cantal", "-\tMutuelle sociale agricole (MSA) d'Auvergne", "-\tCaisse d'Epargne", "-\tElectricit\u00e9 R\u00e9seaux Distribution France (ERDF)", "-\tNombreux organismes \u00e0 caract\u00e8re social et associations", "-\tAgence nationale de l'habitat (ANAH)", "-\tDirection d\u00e9partementale des territoires du Cantal", "-\tCommunaut\u00e9 de Commune du Pays de Saint-Flour", "-\tAssociation Pact Cantal"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SOLIER Patrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6012&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "En 2008, la municipalit\u00e9 de Saint-Flour d\u00e9cide d'impulser un projet de territoire sur la commune, structur\u00e9 autour du lien social et de la  solidarit\u00e9. A cette fin, elle organise une large d\u00e9marche de concertation avec l'ensemble des acteurs de l'action sociale qui aboutit \u00e0 la d\u00e9finition d'un contrat social sur trois ans, autour de cinq priorit\u00e9s. Une quinzaine d'actions op\u00e9rationnelles sont alors arr\u00eat\u00e9es, plusieurs s'inscrivant dans une logique de d\u00e9veloppement durable, c'est-\u00e0-dire \u00ab\u00a0\u00e9conomiquement viable, socialement \u00e9quitable et \u00e9cologique\u00a0\u00bb. Conduit \u00e0 l'\u00e9chelle de la commune, ce contrat social, dont la d\u00e9marche fortement participative est celle du d\u00e9veloppement durable, devrait irriguer l'axe solidarit\u00e9 de l'agenda 21, actuellement en cours de d\u00e9finition au sein de la communaut\u00e9 de commune du Pays de Saint-flour.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Groupement%20de%20jeunes%20cr%C3%A9ateurs%20parisiens.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1479&Itemid=95", "partner": [">Fonds Social Europ\u00e9en", ">Minist\u00e8re du travail, de l'emploi et de sant\u00e9", ">Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, de la jeunesse et de la vie associative.", ">Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la ville", "R\u00e9gion Ile de France", "Mairie de Paris", "P\u00f4le emploi", "Universit\u00e9 Paris-Est Marne-La-Vall\u00e9e", "Les 5 missions locales de Paris", "La boutique de Gestion", "Coopaname"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CASANOVA Alain : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6010&Itemid=96", "project_holder": "Le Groupement de Jeunes Cr\u00e9ateurs Parisiens (loi 1901)", "title": "Le Groupement de Jeunes Cr\u00e9ateurs Parisiens - 75 Ile-de-France", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de faciliter l'accession \u00e0 l'emploi des jeunes peu ou pas qualifi\u00e9s, l'association \u00ab Le Groupement des jeunes cr\u00e9ateurs parisien \u00bb, propose gr\u00e2ce un \u00e0 dispositif partenarial territorialis\u00e9, un accompagnement ambitieux vers la cr\u00e9ation d'activit\u00e9. Celui-ci est compos\u00e9 d'un itin\u00e9raire en trois temps comprenant une phase d'\u00e9mergence du projet, une phase de formation \u00e0 la cr\u00e9ation d'activit\u00e9, en partenariat avec l'universit\u00e9 Paris-Est, et enfin d'une phase d'accompagnement \u00e0 proprement parler, assur\u00e9 par des structures sp\u00e9cialis\u00e9s.  Le dispositif valorise fortement les aspirations personnelles de chaque participant en positionnant ces derni\u00e8res au c'ur du programme.  Depuis sa cr\u00e9ation en 2008, le groupement a re\u00e7u 300 personnes environ.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20Source.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1478&Itemid=95", "partner": ["Caisses d'allocations familiales de l'Eure et du Val-d'Oise, Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA), Acs\u00e9, Assembl\u00e9e nationale, Communaut\u00e9 de communes du canton de Breteuil-sur-Iton, Conseils g\u00e9n\u00e9raux de l'Eure et du Val-d'Oise, Conseil r\u00e9gionaux de Haute-Normandie et d'Ile-de-France, Directions d\u00e9partementales de la Coh\u00e9sion sociale de l'Eure et du Val-d'Oise, Directions r\u00e9gionales des Affaires culturelles de Haute-Normandie et d'Ile-de-France, Inspection acad\u00e9mique de l'Eure, Minist\u00e8re de l'Education nationale, Municipalit\u00e9 de La Gu\u00e9roulde, Pays d'Avre, d'Eure et d'Iton, Pr\u00e9fecture de l'Eure, Pr\u00e9fecture de r\u00e9gion Haute-Normandie, Rectorat de l'Acad\u00e9mie de Rouen.", "BHV, BNP Paribas, Canson, Cercle des Amis de La Source, Club des Entreprises, Figaro Madame, Fondation d'entreprise Ricard, Fondation Culture & Diversit\u00e9, Fondation RTE, Fondation d'entreprise Vinci pour la cit\u00e9, France Inter, la Rotonde, le Centquatre, Maison Marin, Palais de Tokyo, Panoply, P\u00e9b\u00e9o, TF1, Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point, Ubik, Vitra'", "En novembre 1994, la SCI des Amis de la Poulti\u00e8re permet \u00e0 La Source de s'installer dans une magnifique propri\u00e9t\u00e9 bois\u00e9e de 2ha gr\u00e2ce \u00e0 l'acquisition de La Poulti\u00e8re, situ\u00e9e sur la commune de La Gu\u00e9roulde. Un groupe d'investisseurs du secteur immobilier marque ainsi son soutien au lancement du projet."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LLORCA ROBERT : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6009&Itemid=96", "project_holder": "Association la Source", "title": "La Source : l'art au service de l'action \u00e9ducative et sociale - 27", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement culturel et social dont sont victimes de nombreux enfants en milieu rural, l'association la Source propose \u00e0 des jeunes, ainsi qu'\u00e0 leurs familles, des ateliers et des s\u00e9jours artistiques encadr\u00e9s par des artistes reconnus. Lieu d'\u00e9change ouvert aux collectivit\u00e9s locales et aux \u00e9tablissements scolaires associant art, action sociale et \u00e9ducation, l'association permet ainsi aux enfants de retisser des liens sociaux et familiaux, gr\u00e2ce au travail des \u00e9ducateurs et des artistes, et de valoriser leurs talents \u00e0 travers des manifestations publiques, des expositions pr\u00e9sentant leurs travaux, des spectacles'>>Consulter la brochure des 20 ans de La Source", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ressourcerie%20l'Interloque.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1482&Itemid=95", "partner": ["Fondation de France, Agence de l'Environnement et de la Ma\u00eetrise de l'Energie (Ademe), R\u00e9gion Ile-de-France, Mairie de Paris, Mairie du 18\u00e8me arrondissement de Paris, Fondation RATP'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0PINNA  Giancarlo : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6013&Itemid=96", "project_holder": "Association l'Interloque", "title": "Avec l'Op\u00e9ration Quartier T\u00e9moin, la Ressourcerie l'Interloque porte une d\u00e9marche participative pour mieux g\u00e9rer les d\u00e9chets - 75", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de favoriser le d\u00e9veloppement durable sur le territoire urbain, les Ressourceries ont pour mission de collecter les d\u00e9chets produits localement, de les valoriser \u00e0 travers le r\u00e9emploi, la r\u00e9utilisation, le recyclage tout en sensibilisant la population au respect de l'environnement. Cette approche va encore plus loin \u00e0 Paris o\u00f9, dans le cadre de l'Op\u00e9ration Quartier T\u00e9moin, la Ressourcerie l'Interloque \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 recentrer son action au local en prenant appui sur tous les acteurs de son quartier. Une dynamique participative qui permet un engagement durable des habitants et donne de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats en termes de r\u00e9duction des d\u00e9chets.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ACSE1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1480&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0JIMENA  Patrick : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6011&Itemid=96", "project_holder": "Association Colum\u00e9rine Socio-Educative (ACSE)", "title": "A Colomiers, des habitants acteurs de leur quartier avec le diagnostic prospectif - 31", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de favoriser l'expression des habitants et l'\u00e9mergence d'un esprit d'appartenance collective au quartier dans une perspective de d\u00e9veloppement durable, une \u00e9quipe de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e de la Ville de Colomiers a d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9thode de diagnostic prospectif. Compos\u00e9e d'une premi\u00e8re phase de remont\u00e9e de t\u00e9moignages et d'id\u00e9es, puis d'une deuxi\u00e8me phase de mise en 'uvre collective de projets, cette approche permet \u00e0 chacun, habitant comme travailleur social, de porter un nouveau regard sur le quartier et sur les capacit\u00e9s de ses habitants \u00e0 faire \u00e9voluer leur cadre de vie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1476&Itemid=95", "partner": ["-\tAgence du service civique", "-\tMalakoff M\u00e9d\u00e9ric", "-\tFondation d'entreprise Free", "-\tFondation de France", "-\tFondation Blancmesnil", "-\tVilles de Strasbourg (et Communaut\u00e9 urbaine), Bordeaux, M\u00e9rignac, Talence, Mont-de-Marsan, Reims, Charleville-Mezi\u00e8res, Bogny-sur-Meuse, Toulouse, Blagnac, Gravelines, Lambersart, Saint-Nazaire, Nantes, Angers, Pont-de-C\u00e9", "-\tConseil g\u00e9n\u00e9ral du Bas-Rhin, de Gironde", "-\tConseil r\u00e9gional d'Alsace, d'Aquitaine, de Champagne-Ardennes, des Pays de la Loire", "-\tCARSAT d'Alsace, des Pays de la Loire", "-\tCRAM Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Nord-Pas-de-Calais", "-\tFondation RATP"], "state": null, "contact": ">>\u00a0DESNOGUES STEPHANIE : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6007&Itemid=96", "project_holder": "Association Unis-Cit\u00e9 et des partenaires locaux (collectivit\u00e9s, \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es').", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1475&Itemid=95", "partner": ["Carsat Nord-Picardie", "Ville de Bourbourg", "Caf du Nord", "MSA 59-62", "CLIC des Moulins de Flandre"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CONTAMIN GEORGES : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6006&Itemid=96", "project_holder": "Centre Social de Bourbourg (59)", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20Maison%20de%20vie.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1474&Itemid=95", "partner": ["-\tMinist\u00e8re du travail, de l'emploi et de la sant\u00e9", "-\tAgence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 de Franche Comt\u00e9", "-\tConseil r\u00e9gional de Franche Comt\u00e9", "-\tConseil g\u00e9n\u00e9ral du Doubs", "-\tMutualit\u00e9 Sociale Agricole", "-\tVille de Besan\u00e7on", "-\tClimats du vignoble de Bourgogne"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HUBIDOS LAURE : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6005&Itemid=96", "project_holder": "La Croix Rouge fran\u00e7aise (\u00e9tablissement) et l'association Carpe Diem (animation)", "title": "La \u00ab maison de vie \u00bb : pleinement vivant jusqu'au dernier souffle - 25", "key_words": ["Soutien aux aidants", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Ouverte en juin 2011 \u00e0 Besan\u00e7on, \u00ab la Maison de vie \u00bb est l'une des trois structures exp\u00e9rimentales de la Croix Rouge fran\u00e7aise inscrites au programme de d\u00e9veloppement des soins palliatifs 2008-2012. Con\u00e7ue comme une vraie \u00ab maison \u00bb, elle se situe \u00e0 la crois\u00e9e du sanitaire et du social, et offre une alternative entre l'hospitalisation et le maintien \u00e0 domicile \u00e0 des personnes en fin de vie ou atteintes de maladies incurables. Au c'ur de ce projet, le respect et la dignit\u00e9 de chacun des habitants, leur accompagnement et celui de leur famille, ainsi que\u00a0 la volont\u00e9 de pr\u00e9server jusqu'\u00e0 la fin une vie sociale, gr\u00e2ce \u00e0 l'implication de nombreux b\u00e9n\u00e9voles.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles>>Un court reportage pour d\u00e9couvrir le quotidien de ce lieu :http://franche-comte.france3.fr/info/la-croix-rouge-experimente-une-maison-de-vie-72139933.html", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1473&Itemid=95", "partner": ["Une d\u00e9marche cr\u00e9\u00e9e et port\u00e9e par diff\u00e9rentes institutions partenaires :", "Des maisons de retraite / EHPAD : Saint Cyr (Rennes), La Rablais (St Jacques de la Lande), Les Bruy\u00e8res (Bruz).", "Des associations : l'Aspanord (SSIAD \u00e0 Montgermont), le Conseil des Familles, la Maison Associative de la Sant\u00e9, Psychologie et Vieillissement, le CLIC de Rennes.", "Une d\u00e9marche soutenue par :", "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Ille-et-Vilaine", "La Ville de Rennes", "Des institutions de retraites compl\u00e9mentaires et d'autres fonds publics et priv\u00e9s.", "Comit\u00e9 de pilotage de la plateforme de r\u00e9pit : CNSA, Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Ille-et-Vilaine, Ville de Rennes, ARS Bretagne, associations gestionnaires des \u00e9tablissements et services'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SIPOS IRENE : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6004&Itemid=96", "project_holder": "Association Bistrot M\u00e9moire", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien aux aidants", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Lavoir%20%20Argenvilliers.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1477&Itemid=95", "partner": ["-Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Beauce Coeur de Loire", "-Mairie d'Argenvilliers", "-Caisse d'allocation familiale d'Eure-et-Loir", "-Direction r\u00e9gionale de la Jeunesse et des sports de la r\u00e9gion centre"], "state": null, "contact": ">>\u00a0OZAN Jean Baptiste : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6008&Itemid=96", "project_holder": "Trois jeunes du village d'Argenvilliers", "title": "Jeunes adolescents b\u00e2tisseurs de lien-28", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d'en \u00ab refaire un lieu de vie incontournable \u00bb et de sauvegarder le patrimoine local, trois jeunes ont d\u00e9cid\u00e9 de restaurer le lavoir de leur commune. Avant de d\u00e9buter les travaux, ils ont entrepris un vrai travail de recherches sur l'histoire et l'utilisation du lavoir en consultant les archives de la commune et en rencontrant les anciens du village qui ont connu le lieu en activit\u00e9. Pendant la r\u00e9novation, ils se sont appuy\u00e9s sur de nombreux habitants du village et n'h\u00e9sitent pas aujourd'hui \u00e0 transmettre leur nouveau savoir aux plus petits. Un projet transg\u00e9n\u00e9rationnel qui va bien plus loin que la r\u00e9novation du patrimoine local en cr\u00e9ant de nombreux liens sur la commune. Le projet \u00e0 re\u00e7u le premier prix dans la cat\u00e9gorie 18-22 ans de l'appel \u00e0 Projets Jeunes \u00ab Mieux vivre en milieu rural \u00bb port\u00e9 par la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/VoisinMalin(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1471&Itemid=95", "partner": ["-\tACSE", "-\tAgglom\u00e9ration Evry Centre Essonne", "-\tConseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne", "-\tFondation Macif", "-\tFondation Neuvoies", "-\tSecr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 interminist\u00e9riel des Villes (SGCIV)", "-\tVille de Courcouronnes"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHARPY Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6002&Itemid=96", "project_holder": "VoisinMalin, association loi 1901", "title": "Courcouronnes : avec Voisin Malin nos voisins ont du talent - 91", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants"], "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2010, VoisinMalin propose aux acteurs institutionnels (bailleurs sociaux, municipalit\u00e9s, La Poste, soci\u00e9t\u00e9s de transports) implant\u00e9s dans des quartiers sensibles, les services d'\u00ab habitants ressources \u00bb r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, rep\u00e9r\u00e9s sur le quartier pour leur qualit\u00e9s humaines et leur implication personnelle. Ces \u00ab Voisins malins \u00bb vont aider les usagers en difficult\u00e9, en raison de barri\u00e8res culturelles et linguistiques, \u00e0 mieux utiliser les services propos\u00e9s, favoriser l'autonomie des habitants et cr\u00e9er une dynamique collective de d\u00e9veloppement du quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardins%20partag%C3%A9s%20Nantes.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1470&Itemid=95", "partner": ["15 associations locales gestionnaires"], "state": null, "contact": ">>\u00a0RINGEARD  Marie-France : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6001&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Nantes", "title": "A Nantes, des jardins familiaux qui a\u00e8rent la ville - 44", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser la mixit\u00e9 sociale,  la cr\u00e9ation de  liens et les gestes eco-responsables, tout en impliquant les familles dans la vie de leur cit\u00e9,  la mairie de Nantes porte avec volontarisme, via le service animation \u00e9ducative et associative des espaces verts, une politique de d\u00e9veloppement des jardins familiaux. Propri\u00e9taire des parcelles, la ville fixe des objectifs annuels de cr\u00e9ation de jardin dont la gestion est assur\u00e9e par une quinzaine d'associations locales. Ces derni\u00e8res constituent des relais citoyens pr\u00e9cieux pour la mairie aupr\u00e8s de la population. Les jardins familiaux, qui concernent aujourd'hui plus de 900 familles pour 24 sites, sont un instrument de d\u00e9mocratie locale qui favorise la concertation sur le volet urbain de la politique municipale, tout en permettant aux jardiniers de r\u00e9aliser des \u00e9conomies  (1000'/an et par famille).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Accorderie1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1468&Itemid=95", "partner": ["R\u00e9gie de quartier du 19\u00e8me arrondissement, mairie de paris (DPVI et mission d\u00e9mocratie locale), associations locales, Centres sociaux, Acs\u00e8'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0ROUY  Cathy : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5999&Itemid=96", "project_holder": "Fondation Macif", "title": "A l'accorderie : \u00e9changes de services et tissage de liens - 75", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de lutter contre la pauvret\u00e9 et l'isolement tout en favorisant la mixit\u00e9 sociale sur un territoire, l'Accorderie du 19\u00e8me arrondissement de Paris propose aux habitants du quartier de se regrouper pour \u00e9changer des services entre eux, sur la base de leur savoir-faire et sans aucune contrepartie financi\u00e8re. Bas\u00e9 sur trois types d'\u00e9changes (individuels, collectifs et associatifs) ce syst\u00e8me original, import\u00e9 du Qu\u00e9bec, laisse la part belle \u00e0 ses adh\u00e9rents qui participent au fonctionnement de la structure.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Demos.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1469&Itemid=95", "partner": ["L'une des originalit\u00e9s du projet r\u00e9side dans la largeur de son partenariat r\u00e9unissant acteurs du champ social, du champ culturel, institutionnels et collectivit\u00e9 territoriales.", "Le Conseil de la cr\u00e9ation artistique a initi\u00e9 le projet avec le soutien du minist\u00e8re de la ville par le biais de l'Acs\u00e9.", "L'Association de Pr\u00e9vention du Site de la Villette pilote le projet", "La Cit\u00e9 de la musique apporte un concours p\u00e9dagogique", "L'Orchestre de Paris", "L'Orchestre Symphonique Divertimento (en r\u00e9sidence artistique \u00e0 la ville de Stains)", "-Champ social :", "39 structures sociales (Centre sociaux, Maisons de l'enfance, Maisons de quartier, Accueil \u00e9ducatifs, centres de loisirs, associations') sont  partenaires du projet et constituent le relais direct entre les jeunes, les musiciens et l'\u00e9quipe de coordination de l'Association de Pr\u00e9vention du Site de la Villette. Elles assurent l'animation du projet aupr\u00e8s des jeunes, de leurs familles et des \u00e9ducateurs r\u00e9f\u00e9rents qui suivent l'ensemble des s\u00e9ances. Les r\u00e9f\u00e9rents sont invit\u00e9s \u00e0 participer aux apprentissages musicaux afin de vivre de l'int\u00e9rieur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes. Les structures sociales participent avec l'\u00e9quipe du projet Orchestre des jeunes Demos aux r\u00e9unions de suivi de projet.", "Le", "a choisi et arrang\u00e9 les morceaux pour des d\u00e9butants.", "Les", "viennent en partie de deux orchestres,", "et", ", et des", ". Les autres sont recrut\u00e9s sur un profil privil\u00e9giant les comp\u00e9tences p\u00e9dagogiques et d'animation musicale collective (Dipl\u00f4me universitaire de musicien intervenant ' DUMI ; Dipl\u00f4me d'Etat de professeur de musique ' DE ; Certificat d'aptitude aux fonctions de professeur de musique ' CA).", "Plusieurs", "ont propos\u00e9 des enseignants musiciens pour encadrer les cours et mettent \u00e0 disposition des structures sociales partenaires une salle pour l'enseignement ou, ponctuellement, pour des pr\u00e9sentations publiques aux familles. Ils peuvent \u00eatre force de proposition d'activit\u00e9s annexes au projet et participer aux r\u00e9unions de suivi du projet. Ils facilitent l'accession au conservatoire des jeunes participants au projet d\u00e9sireux de poursuivre leur formation musicale. Enfin, des \u00e9l\u00e8ves des conservatoires, plus \u00e2g\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s, participent", "aux repr\u00e9sentations du projet \u00e0 la Salle Pleyel sous forme de tutorat.", "Afin de promouvoir un dispositif p\u00e9renne dans les structures existantes, les collectivit\u00e9s locales et les conservatoires sont sensibilis\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion, \u00e0 la mise en 'uvre et \u00e0 l'adaptation du projet sur le territoire. Les collectivit\u00e9s territoriales peuvent apporter un soutien logistique au projet en mettant \u00e0 la disposition des structures partenaires un lieu pour accueillir les cours, en d\u00e9tachant des enseignants volontaires sur le projet."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FLAMAND Olivier : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6000&Itemid=96", "project_holder": "Association de Pr\u00e9vention du Site de la Villette (APSV)", "title": "Demos : les bienfaits de la musique classique pour les jeunes des quartiers - 75", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Jeunesse"], "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la musique classique d'un public qui en reste trop souvent \u00e9loign\u00e9, le Conseil de la Cr\u00e9ation Artistique a mis en place \u00ab l'Orchestre des jeunes Demos \u00bb. L'id\u00e9e : initier les enfants (\u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 12 ans) des quartiers populaires de Paris et sa p\u00e9riph\u00e9rie (30 villes sont concern\u00e9es) \u00e0 la musique classique par le biais de la pratique orchestrale. A travers la collaboration entre les acteurs du monde culturel et du champ social, l'objectif poursuivi est \u00e0 la fois culturel (d\u00e9couverte d'un univers a priori inaccessible, apprentissage d'un instrument), p\u00e9dagogique (acquisition de la concentration, de la rigueur, des bases musicales) et social (l'orchestre est une mini soci\u00e9t\u00e9 et jouer en son sein c'est apprendre \u00e0 s'\u00e9couter et vivre ensemble).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1472&Itemid=95", "partner": ["DDCS, ARS de Franche-Comt\u00e9, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Doubs, commune de Besan\u00e7on", "Au niveau du r\u00e9seau : Ashoka, ESSEC'F\u00e9d\u00e9rations Habitat et Humanisme, Le Ch\u00eanelet, Les Amis de l'Atelier'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Besan\u00e7on Marie-No\u00eblle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6003&Itemid=96", "project_holder": "Association Les Invit\u00e9s au festin", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie en \u00e9tablissement", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carmel%20Condom(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1467&Itemid=95", "partner": ["Partenariats fonctionnels avec l'association gersoise REGAR, Emma\u00fcs (ameublement du lieu), P\u00f4le Emploi, CAF, DDCSPP (dans le cadre de l'obtention de deux agr\u00e9ments : agr\u00e9ment organisme d'accueil communautaire et d'activit\u00e9s solidaires, permettant d'accueillir des compagnons, et agr\u00e9ment maison-relais", ")."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Sorrentino Thomas : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5998&Itemid=96", "project_holder": "Association des Amis de l'Ancien Carmel de Condom", "title": "Dans l'ancien Carmel de Condom, le tourisme rime avec rencontre, diversit\u00e9 et solidarit\u00e9 - 32", "key_words": ["Emploi, Formation", "Loisirs, Vacances", "Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie en \u00e9tablissement", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser la rencontre et l'enrichissement personnel de chacun, l'ancien Carmel de Condom accueille des r\u00e9sidents permanents en situation d'isolement ou de fragilit\u00e9, des vacanciers, des p\u00e8lerins ou encore des artistes de passage. En misant sur le tourisme solidaire, ce lieu de vie a vocation \u00e0 offrir un cadre serein et un espace de partage, favorables \u00e0 la reconstruction et \u00e0 l'\u00e9largissement des perspectives des personnes qui y r\u00e9sident pendant une p\u00e9riode.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1466&Itemid=95", "partner": ["-\tMutualit\u00e9 sociale agricole Nord-Pas-de-Calais", "-\tAG2R la Mondiale", "-\tCARSAT Nord-Picardie", "-\tConseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais", "-\tPlusieurs Coll\u00e8ges et Lyc\u00e9es du d\u00e9partement"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LEPRAND Monique : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5997&Itemid=96", "project_holder": "Association SIGMA (Solidarit\u00e9 Inter G\u00e9n\u00e9ration pour le Maintien de l'autonomie)", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie en \u00e9tablissement", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1465&Itemid=95", "partner": ["-Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Var", "-AG2R-La Mondiale", "-Clic de Toulon (CCAS)", "-Communaut\u00e9 Emma\u00fcs de la Seyne sur Mer"], "state": null, "contact": ">>\u00a0ROUSSEAU  Florence : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5996&Itemid=96", "project_holder": "Collectif d'H\u00e9bergement Varois ' Moissons Nouvelles", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "key_words": ["Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1463&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Mairie de Pau, CPAM, CNSA.", "Th\u00e9\u00e2tre Saragosse, Espace pluriel de Pau, Tam Tam th\u00e9\u00e2tre, mairie de Pau (offre des places gratuites), Club de sport de Pau (offre des places gratuites pour personne accompagn\u00e9e et accompagnant)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GAILLOU Brigitte : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5994&Itemid=96", "project_holder": "Association Tandem", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1464&Itemid=95", "partner": ["Principal partenaire de la d\u00e9marche : l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9.", "De nombreux partenaires locaux associ\u00e9s \u00e0 toutes les phases de la d\u00e9marche : les associations, notamment les associations d'aide \u00e0 domicile (Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise, ADMR'), la Caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail (CARSAT), le conseil g\u00e9n\u00e9ral de C\u00f4te d'Or, les bailleurs sociaux, etc."], "state": null, "contact": ">>\u00a0TENENBAUM  Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5995&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Dijon", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1459&Itemid=95", "partner": ["CG Finist\u00e8re", "CAF: financement LEAP (Lieu d'\u00e9coute et d'accueil des parents)", "Ville de Brest", "ATD quart monde"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GUILLEMET St\u00e9phanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5990&Itemid=96", "project_holder": "Association D\u00e9partementale pour la Sauvegarde de l'Enfance, de l'Adolescence et des Adultes du Finist\u00e8re (ADSEA 29).", "title": "A Brest : une Maison des Parents - 29", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "L'arriv\u00e9e et l'\u00e9ducation d'un enfant peuvent placer les parents dans des situations difficiles. Ces difficult\u00e9s sont souvent renforc\u00e9es par l'isolement et le manque de confiance en soi. Pour permettre \u00e0 tous les parents de b\u00e9n\u00e9ficier d'un lieu de rencontres et de partage la Maison des Parents, situ\u00e9e \u00e0 Brest, propose un accueil et des activit\u00e9s anim\u00e9es par les parents eux-m\u00eames. Afin de faciliter une r\u00e9elle mixit\u00e9 sociale et en particulier la fr\u00e9quentation par les familles en grande pr\u00e9carit\u00e9, la Maison s'appuie sur un fort partenariat avec l'association ATD quart monde.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1462&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Sarthe et CCAS: leurs travailleurs sociaux orientent certains des personnes \u00e2g\u00e9es qu'ils suivent vers le r\u00e9seau Voisineurs dans le cadre de leur plan d'aide."], "state": null, "contact": ">>\u00a0DE CHASSEY  Matthias : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5993&Itemid=96", "project_holder": "Familles Rurales de la Sarthe", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1461&Itemid=95", "partner": ["Le CREDIS (Collectif r\u00e9gional pour le d\u00e9veloppement des initiatives solidaires).", "Le FSE (Fonds social europ\u00e9en) : 21 000 ' aux d\u00e9cid\u00e9es dont 2000' au centre social pour l'accompagnement.", "Le Conseil R\u00e9gional", "Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral", "La Caf de l'Allier", "La MSA", "La commune de Lurcy L\u00e9vis", "Le cabinet de communication Originis", "Les associations Le Lien et P\u00e9n\u00e9lope"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GIRAUD Pierre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5992&Itemid=96", "project_holder": "Association Les D\u00e9cid\u00e9es", "title": "Dans l'Allier : une boutique de v\u00eatements recycl\u00e9s - 03", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Dans l'Allier (03), afin de  compenser le manque de fili\u00e8re de recyclage des v\u00eatements usag\u00e9s, tout en valorisant le travail et la place des femmes en milieu rural, l'association \u00ables d\u00e9cid\u00e9es\u00bb cr\u00e9e une boutique solidaire sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de v\u00eatements d'enfants et de jouets d'occasion. De l'id\u00e9e \u00e0 l'ouverture de la boutique en avril 2010, une d\u00e9marche de presque deux ans qui mobilise de nombreux b\u00e9n\u00e9voles et la cr\u00e9ation d'un lieu qui devient rapidement un espace privil\u00e9gi\u00e9 d'investissement et de reconnaissance pour de nombreuses femmes du secteur de  Lurcy L\u00e9vis.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1460&Itemid=95", "partner": ["Service sant\u00e9 de la ville de Grenoble, Conseil r\u00e9gional, Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Association Soli'Gren, association AlterVie, Fonds de promotion des march\u00e9s de la ville de Grenoble."], "state": null, "contact": ">>\u00a0SELMI  Mahjoub : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5991&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Grenoble", "title": "A Grenoble, des paniers solidaires pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s aux fruits et l\u00e9gumes - 38", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "Mis en place depuis 2009 par le CCAS de Grenoble, les paniers solidaires permettent \u00e0 des familles aux faibles revenus de b\u00e9n\u00e9ficier chaque semaine d'un panier de fruits et l\u00e9gumes de saison gr\u00e2ce \u00e0 une politique tarifaire qui s'appuie sur la solidarit\u00e9 entre habitants d'un m\u00eame quartier : les moins ais\u00e9s payent un peu moins que le prix d'achat au producteur, les plus ais\u00e9s un peu plus, finan\u00e7ant ainsi une partie du panier des premiers. Un dispositif, bas\u00e9 sur l'agriculture raisonn\u00e9e, qui soutien l'\u00e9conomie locale et sert de levier d'action collective pour la sensibilisation des habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1458&Itemid=95", "partner": ["Commission europ\u00e9enne (FSE), Conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France, Ville de Mantes-la-Jolie en 2003-2004.", "Fondation de France et fondations d'entreprise : St\u00e9ria, AG2R, La Mondiale, Vinci, AXA, Aviva, Veolia, Safran, EDF, Baudoux, Caisse d'Epargne'"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Dixi\u00e8me Famille", "title": "Dixi\u00e8me famille : des familles b\u00e9n\u00e9voles unissent leurs forces pour soutenir une famille en difficult\u00e9 dans la dur\u00e9e - 75", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "\u00ab L'union fait la force \u00bb. Pour d\u00e9multiplier les effets du soutien b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s de personnes en grande difficult\u00e9, l'association Dixi\u00e8me Famille facilite, gr\u00e2ce \u00e0 Internet, la mise en relation de neuf familles \u00ab tutrices \u00bb qui vont unir leurs forces pour aider une dixi\u00e8me famille. Gr\u00e2ce \u00e0 l'outil informatique et au regroupement de b\u00e9n\u00e9voles autour d'un m\u00eame objectif, ce fonctionnement novateur en r\u00e9seau vise \u00e0 assurer un soutien efficace et dans la dur\u00e9e, tout en garantissant aux familles participantes une grande libert\u00e9 dans le niveau d'implication. Une m\u00e9thodologie qui fait ses preuve et va pousser l'association \u00e0 exp\u00e9rimenter un nouveau projet destin\u00e9 aux jeunes en difficult\u00e9 engag\u00e9s dans un processus d'insertion : Tuteur Plus.Aujourd'hui, l'association a cess\u00e9 son activit\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1457&Itemid=95", "partner": ["Etat / Pr\u00e9fecture des Hauts de Seine", "Education nationale", "Le studio Th\u00e9\u00e2tre", "Le Conservatoire"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Mairie d'Asni\u00e8res", "title": "Le Busing \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine - 92", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 un double objectif d'\u00e9galit\u00e9 des chances et de mixit\u00e9  sociale dans deux quartiers sociologiquement h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, la ville  d'Asni\u00e8res exp\u00e9rimente le \u00ab Busing \u00bb. Depuis la rentr\u00e9e scolaire 2008,  la mairie prend en charge, sur des financements Etat/Pr\u00e9fecture, le  transport et la cantine d'une dizaine d'\u00e9l\u00e8ves habitants les Hauts  d'Asni\u00e8res et scolaris\u00e9s dans une \u00e9cole situ\u00e9e dans un quartier de  familles de cadres moyens et sup\u00e9rieurs. Une dynamique en faveur de la  mixit\u00e9 sociale qui incite la ville \u00e0 mettre en place un P\u00f4le Excellence  regroupant trois projets en partenariat avec l'Education Nationale  rayonnant sur les quartiers nord d'Asni\u00e8res : une classe th\u00e9\u00e2tre, une  classe orchestre et deux classes bi-langues anglais/allemand, ainsi  qu'un atelier radio qui profite \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de la ville.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1456&Itemid=95", "partner": ["Ville de Paris, Pr\u00e9fecture de Paris, R\u00e9gion Ile de France, CAF, Fonds Social Europ\u00e9\u00e9n, Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Coh\u00e9sion Sociale et diff\u00e9rentes fondations d'entreprise (Ag2r la Mondiale, Ashoka, Fondation Fnac Eveil et Jeux,  Fondation 29 Haussmann, Fondation HSBC, Fondation de France, Fondation Groupe Ch\u00e8que D\u00e9jeuner, Fondation K'd'Urgences, Fondation Macif ,Fondation Orange, Fondation Porticus Fondation PPR, Fondation de Rothschild, Fondation SFR, Fondation Solidarit\u00e9 SNCF, Fondation Vinci, France Active, Print Platinium).", "Association Soleil (collectif d'artistes venant du Mali), Ateliers Berthier , Ateliers Francoeur", "(l'association organise des ateliers de th\u00e9\u00e2tre et des stages de cin\u00e9ma et d'\u00e9veil musical), Atout Cours (sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'alphab\u00e9tisation et le fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re, l'association dispense des cours \u00e0 M\u00f4m'rue Ganne), Bouge Ton Quartier, Centre Louis Lumi\u00e8re (centre d'animation qui accueille les enfants de M\u00f4m'artre pour des spectacles), Club des R\u00e9glisses (club de pr\u00e9vention et de protection de l'enfance), Compagnie Du Pausilippe (association de lecteurs publics et conteurs qui intervient ponctuellement \u00e0 M\u00f4m'artre rue Ganne), Conseil de quartier Gambetta, Coop\u00e9rative Clara (coop\u00e9rative de liaison des activit\u00e9s et des ressources artistiques), Espace 1789 (lieu de cr\u00e9ation et de diffusion artistique \u00e0 St-Ouen qui accueille r\u00e9guli\u00e8rement les enfants de M\u00f4m'artre), Extra Muros (association valorisant et d\u00e9tournant des objets de r\u00e9cup\u00e9ration), Human Dance (\u00e9cole de danse But\u00f4),  Les jardins du Ruisseau (jardins partag\u00e9s et \u00e0 vis\u00e9e p\u00e9dagogique \u00e0 l'attention des enfants du quartier de M\u00f4m'artre 18), Les petits d\u00e9brouillards (mouvement associatif qui propose aux enfants et aux jeunes, des activit\u00e9s scientifiques et techniques bas\u00e9es sur le jeu, la d\u00e9couverte et le questionnement), Mains d''uvres (lieu de cr\u00e9ation et de diffusion de toutes disciplines artistiques), Pi\u00e8ces Mont\u00e9es (Association de lecteurs publics et conteurs), Projets19 (une \u00e9quipe intervient chaque semaine \u00e0 M\u00f4m'rue Ganne aupr\u00e8s de femmes en insertion professionnelle), La Py qui chante au coin du Bua, Th\u00e9\u00e2tre de l'Est Parisien, Th\u00e9\u00e2tre aux Mains Nues (Association de lecteurs publics et conteurs), Th\u00e9\u00e2tre de la Villette, Tous T\u00e9moins (Association de lecteurs publics et conteurs)'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MAINGUENE Chantal  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5987&Itemid=96", "project_holder": "Association M\u00f4m'artre", "title": "M\u00f4m'artre : l'art pour tous apr\u00e8s l'\u00e9cole gr\u00e2ce \u00e0 une garde d'enfants solidaire qui r\u00e9pond aux contraintes des parents - 75", "key_words": ["Education", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s des familles monoparentales et/ou \u00e0 faibles revenus d\u00e9sirant faire garder leurs enfants apr\u00e8s l'\u00e9cole jusqu'\u00e0 leur retour du travail, M\u00f4m'artre propose un accueil jusqu'\u00e0 20h et durant les vacances scolaires. Au-del\u00e0 des traditionnels go\u00fbters et de l'aide au devoir, ce mode de garde aux tarifs solidaires contribue \u00e0 l'\u00e9panouissement des enfants \u00e0 travers de nombreux ateliers artistiques encadr\u00e9s par des artistes professionnels. Consid\u00e9rant la mixit\u00e9 sociale comme un enjeu p\u00e9dagogique majeur, l'association met par ailleurs un point d'honneur \u00e0 accueillir des enfants d'\u00e9coles primaires issus de tous les milieux sociaux.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1454&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loir-et-Cher", "M\u00e9decins lib\u00e9raux", "Pharmacies", "Laboratoires d'analyse", "M\u00e9decine scolaire", "CPEF"], "state": null, "contact": ">>\u00a0David Sylvie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5985&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loir-et-Cher", "title": "Faciliter l'acc\u00e8s des mineurs vivant en zone rurale \u00e0 une contraception gratuite - 41", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de permettre aux adolescents du Loir-et-Cher un \u00e9gal acc\u00e8s aux consultations de planification et d'\u00e9ducation familiale, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral conventionne avec des m\u00e9decins, des pharmacies et des laboratoires d'analyses install\u00e9s en zone rurale ou p\u00e9ri-urbaine. Ainsi o\u00f9 qu'ils vivent, les jeunes peuvent b\u00e9n\u00e9ficier des modalit\u00e9s de contraception de leur choix, adapt\u00e9es \u00e0 leur situation, sans aucune avance de frais. L'ensemble du co\u00fbt est alors pris en charge par le D\u00e9partement, dans le cadre de ses missions de Protection Maternelle et Infantile (PMI).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1453&Itemid=95", "partner": ["Op\u00e9rationnels :", "-\tles accueillants familiaux,", "-\tla MPDH,", "-\tles services mandataires judiciaires,", "-\tles responsables d'Utas,", "-\tles Centres locaux d'information et de coordination (relais de l'information),", "-\tles structures m\u00e9dico-sociales,", "-\tles \u00e9tablissements d'h\u00e9bergement,", "-\tles m\u00e9decins", "-\tles h\u00f4pitaux sp\u00e9cialis\u00e9s en psychiatrie et en g\u00e9riatrie."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHAUVIN Caroline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5983&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'AllierAssociations APEAH, AVERPAHM et Croix Marine", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "key_words": ["Logement, Habitat", "Soutien aux aidants", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1455&Itemid=95", "partner": ["Un comit\u00e9 de pilotage dans le cadre de la strat\u00e9gie d'action \u00e9ducative de la Ville de Courcouronnes \u00ab pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et \u00e9ducation tout au long de la vie \u00bb.", "Partenaires op\u00e9rationnels :", "YMCA (Young Men's Christian Association) de Montr\u00e9al : formation et ing\u00e9nierie.", "Coll\u00e8ges de Courcouronnes et de Ris-Orangis.", "Partenaires financiers :", "ACSE, avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du pr\u00e9fet, dans le cadre de la politique de la Ville.", "Minist\u00e8re de la jeunesse", "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de fonctionnement : Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOURTHOUMIEU  Fr\u00e9d\u00e9ric : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5986&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Courcouronnes", "title": "Une m\u00e9thode qu\u00e9b\u00e9coise pour \u00e9viter le d\u00e9crochage scolaire des jeunes Courcouronnais - 91", "key_words": ["Education", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse"], "abstract": "Pour faire de l'exclusion des \u00e9l\u00e8ves un temps privil\u00e9gi\u00e9 de prise de recul et de \u00ab raccrochage \u00bb scolaire, une m\u00e9thode qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab Alternative Suspension \u00bb est exp\u00e9riment\u00e9e \u00e0 Courcouronnes aupr\u00e8s de jeunes coll\u00e9giens. Avec un accueil en dehors de l'\u00e9tablissement et un travail mettant l'accent sur les points forts des enfants, l'objectif est de susciter la r\u00e9flexion des \u00e9l\u00e8ves et de recr\u00e9er du lien et de la confiance entre les familles et l'institution scolaire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1450&Itemid=95", "partner": ["-Ville de Limoges", "-Education nationale", "-Associations locales dans les quartiers"], "state": null, "contact": ">>\u00a0RESSEGUIER C\u00e9line : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5980&Itemid=96", "project_holder": "Le Comit\u00e9 D\u00e9partemental de la Haute Vienne de Handball", "title": "Le handball pratique la mixit\u00e9 sociale - 87", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Afin d'augmenter le nombre de leurs licenci\u00e9s, tout en agissant en faveur de la coh\u00e9sion sociale, les clubs de handball de Limoges s'ouvrent aux jeunes des quartiers. Sous la houlette du Comit\u00e9 D\u00e9partemental, ils se lancent dans une op\u00e9ration de promotion de ce sport en partenariat \u00e9troit avec la ville, l'\u00e9ducation nationale et les associations locales. La d\u00e9marche est cr\u00e9atrice de mixit\u00e9 sociale en leur sein. Elle favorise \u00e9galement la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique et l'insertion des jeunes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1449&Itemid=95", "partner": ["-\tLe Conseil R\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes", "-\tLa Fondation de France", "-\tAssociations le Palier et Partageons, ADES, et Jardins familiaux de Valence,", "-\tle Centre M\u00e9dico-Social,", "-\tle Lyc\u00e9e agricole."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LE PERSON Colette : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5979&Itemid=96", "project_holder": "Centre Communal d'Action Sociale de la Ville de Bourg-L\u00e8s-Valence", "title": "Un jardin pour cultiver les liens - 26", "key_words": ["Emploi, Formation", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour favoriser le lien social et les \u00e9changes entre tous les \u00e2ges et tous les milieux sociaux, la ville de Bourg-l\u00e8s-Valence (via son CCAS) met les parcelles d'un jardin \u00e0 disposition d'une vingtaine de familles. Gr\u00e2ce \u00e0 l'implication de chacune d'entre elles, \u00e0 la pr\u00e9sence de professionnels, et au portage politique, ce jardin partag\u00e9 ouvert \u00e0 tous devient progressivement un lieu convivial, vivier de nouvelles rencontres, d'innovations sociales et p\u00e9dagogiques, favorisant l'int\u00e9gration de tous \u00e0 la vie de la cit\u00e9, et l'entraide entre les habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/bergeronnette.jpeg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1452&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Sa\u00f4ne-et-Loire (Financement du fonctionnement du lieu de vie)", "Education Nationale", "Gendarmerie"], "state": null, "contact": ">>\u00a0JACQUOT Eric : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5982&Itemid=96", "project_holder": "Association La Bergeronnette", "title": "A la Bergeronnette, le vivre-ensemble comme projet - 71", "key_words": ["Education", "Logement, Habitat", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants et jeunes aux probl\u00e9matiques complexes de vivre dans un environnement favorable \u00e0 leur bien-\u00eatre et \u00e0 leur d\u00e9veloppement, l'association La Bergeronnette les accueille dans un lieu de vie ayant pour principe directeur le plaisir d'\u00eatre et de faire ensemble. Gr\u00e2ce \u00e0 une souplesse permise par le statut et l'organisation, l'attention port\u00e9e \u00e0 chaque enfant individuellement et au projet collectif se traduit par la cr\u00e9ation d'un mode de vie et d'une ambiance v\u00e9ritablement familiales.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1451&Itemid=95", "partner": ["-Minist\u00e8res : Minist\u00e8re de la jeunesse et des solidarit\u00e9s actives, minist\u00e8re de l'enseignement sup\u00e9rieur, Acs\u00e9 (Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l'\u00e9galit\u00e9 des chances), Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 interminist\u00e9riel des villes (SGCIV).", "-Agence nationale pour l'information sur le logement (Anil) : expertise juridique et \u00e9laboration des documents contractuels.", "-Cnous (r\u00e9seau national des Crous) : suivi et promotion en direction des CROUS, mis \u00e0 disposition des enqu\u00eates, outils, rep\u00e9rage de sites d'essaimage.", "-Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9 (CPU) : relation avec les universit\u00e9s, promotion de la valorisation de la participation \u00e9tudiante dans leur cursus", "-Universit\u00e9 catholique de Louvain (UCL) : transfert de comp\u00e9tence et d'exp\u00e9rience.", "-Institut d'urbanisme de Cr\u00e9teil : \u00e9valuation du montage des 4 sites, r\u00e9alisation des monographies.", "-R\u00e9seau Reflex : cabinet Trajectoire et Place pour l'enqu\u00eate en direction des usagers.", "-Bailleurs sociaux : mise \u00e0 dispositions de patrimoine, soutien financier.", "-Associations gestionnaires de logement social : prise en charge des parties gestions locatives pour patrimoine priv\u00e9 (USH).", "-Banque BNP Parisbas : soutien financier.", "le laboratoire Lab'Urba  (universit\u00e9 Paris 12) est le centre de recherche retenu pour animer le dispositif d'\u00e9valuation de l'exp\u00e9rimentation.", "Mairie de Paris, DPVI (d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la politique de la ville et \u00e0 l'int\u00e9gration) de la ville de Paris, bailleurs (ICF la Sabli\u00e8re, Ogif), Crous, amicales de locataires, r\u00e9seau associatif local.", "Bailleur Logiparc, Grand Poitiers, R\u00e9gion Poitou-Charentes, Pr\u00e9fecture de la Vienne (DDCS : direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale), Universit\u00e9 de Poitiers/Fondation, CROUS, r\u00e9seau associatif local."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FLORENTY Klara : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5981&Itemid=96", "project_holder": "Afev (Association de la fondation \u00e9tudiante pour la ville)", "title": "La collocation solidaire : vers une nouvelle forme d'engagement des \u00e9tudiants - 75 - 86", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Jeunesse", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de faire co\u00efncider le besoin de logement chez des \u00e9tudiants et leur volont\u00e9 de participer \u00e0 la vie citoyenne sur le territoire qui les accueille, l'Afev (Association de la fondation \u00e9tudiante pour la ville) exp\u00e9rimente une nouvelle forme d'engagement : le logement solidaire. Inspir\u00e9 d'une exp\u00e9rience \u00e9prouv\u00e9e en Belgique, l'exp\u00e9rience \u00ab Koloc' A Projets Solidaires \u00bb vise \u00e0 d\u00e9dier des logements, situ\u00e9s au sein de quartiers populaires, \u00e0 l'accueil de petits groupes d'\u00e9tudiants qui souhaitent s'engager dans des actions locales d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ayant pour but de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s, contribuer \u00e0 la mixit\u00e9 sociale et promouvoir le lien social.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1448&Itemid=95", "partner": ["Maires du canton, h\u00f4pital psychiatrique d'Agen (avec un lien \u00e9troit avec le m\u00e9decin et les infirmiers de secteur qui r\u00e9alisent notamment les injections et des entretiens psychiatriques \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'institution), entreprises et artisans locaux, associations UNAFAM (Union Nationale des Amis et Familles de Malades Psychiques) et Croix Marines.", "conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot-et-Garonne et agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 de l'Aquitaine."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PERROU Alain-Paul : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5977&Itemid=96", "project_holder": "Association L'Essor", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.>>Consulter l'article du Journal de l'action socialer\u00e9dig\u00e9 par Apriles", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gens%20du%20voyage-33.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1447&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Gironde, Adav 33 (Association des amis des gens du voyage), mission locale.", "direction des actions territorialis\u00e9es et du d\u00e9veloppement social et direction politique de la lutte contre les exclusions du conseil g\u00e9n\u00e9ral, Adav 33, FSL (Fonds solidarit\u00e9 logement), AGI (antenne girondine d'insertion).", "Caf, Carsat (caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail), Resaida (R\u00e9seau d'\u00e9ducation pour la sant\u00e9), mission locale, banque alimentaire et cuisine mobile, haltes garderie'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0OYON B\u00e9atrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5978&Itemid=96", "project_holder": "Maisons d\u00e9partementales de la solidarit\u00e9 et de l'insertion (MDSI) des communes de Langon et Cadillac et Association d\u00e9partementale des amis des voyageurs de la Gironde (Adav 33).", "title": "Un accompagnement socio professionnel adapt\u00e9 aux gens du voyage - 33", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre aux exigences de la loi RSA et de mettre en place des contrats d'engagement r\u00e9ciproque adapt\u00e9s, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de Gironde et l'association Adav 33 travaillent en partenariat pour proposer un accompagnement conforme aux besoins des femmes de la communaut\u00e9 des gens du voyage s\u00e9dentaris\u00e9e. Construite en concertation avec les participantes, cette action permet de faire \u00e9merger leurs difficult\u00e9s et d'adapter les r\u00e9ponses apport\u00e9es.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1446&Itemid=95", "partner": ["-La Mission locale", "-Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me", "-L'Education nationale"], "state": null, "contact": ">>\u00a0REBAHI Norzed : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5976&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Des chantiers contre les murs de l'isolement - 26", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de r\u00e9duire les actes d'incivilit\u00e9 sur la commune, la mairie de  Loriol-sur-Dr\u00f4me (26) a cr\u00e9\u00e9 un espace jeune \u00e0 proximit\u00e9 de la  Maladi\u00e8re, un quartier en g\u00e9ographie prioritaire. Une structure hybride  compos\u00e9e d'un Centre de Loisir Sans H\u00e9bergement  (CLSH) classique en  direction des 12-17 ans, avec une forte orientation sport, mais qui  propose \u00e9galement aux adolescents et jeunes adultes, une aide \u00e0  l'insertion sociale et professionnelle \u00e0 travers notamment  l'organisation de chantiers : en partenariat avec les services  techniques de la ville, les jeunes participent au nettoyage et aux  chantiers de la municipalit\u00e9. Les moins de 16 ans donnent de leur temps  et de leur \u00e9nergie en \u00e9change de sorties au bord de mer, tandis que les  16-25 ans travaillent contre r\u00e9mun\u00e9ration dans le cadre de CDD d'une  semaine. Ces op\u00e9rations financ\u00e9es gr\u00e2ce au Contrat Urbain de Coh\u00e9sion  Sociale (CUCS) de la ville, permettent aux adolescents d'acqu\u00e9rir une  premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle tout en am\u00e9liorant consid\u00e9rablement  l'image des jeunes du quartier vis-\u00e0-vis du reste de la population.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1445&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne, municipalit\u00e9 de Marseille, Conseil R\u00e9gional de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur et Etat \u00e0 travers la politique de la ville.", "Les biblioth\u00e8ques municipales et les biblioth\u00e8ques d\u00e9partementales de pr\u00eat mettent un fonds de livre \u00e0 disposition des espaces lectures. Les biblioth\u00e8ques d\u00e9partementales de pr\u00eat prennent \u00e9galement en charge une partie de la formation des animateurs.", "l'ACELEM r\u00e9alise une partie de ses actions en collaboration avec l'\u00e9ducation nationale, diff\u00e9rentes associations (CIMADE, Centres sociaux, association \u00ab Libraires \u00e0 Marseille \u00bb, ADDAP13'), les centres d'animation et de loisir de la ville de Marseille'", "l'ADDAP 13 (Association d\u00e9partementale pour le d\u00e9veloppement des actions de pr\u00e9vention des Bouches-du-Rh\u00f4nes) qui y re\u00e7oit des jeunes \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans dans le cadre de ses missions d'accompagnement \u00e9ducatif, l'AFEV (Association de la fondation \u00e9tudiante pour la ville), Art et D\u00e9veloppement, Centres sociaux'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0DIEME Ousmane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5975&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Pour que les livres aient le droit de cit\u00e9 -13", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour lutter contre l'\u00e9chec scolaire et l'illettrisme, depuis le milieu des ann\u00e9es 90 l'ACELEM (Association culturelle d'espaces lecture et d'\u00e9criture en M\u00e9diterran\u00e9e), qui g\u00e8re sept espaces lectures sur Marseille, s'emploie \u00e0 promouvoir la lecture et l'\u00e9criture aupr\u00e8s des habitants des cit\u00e9s de la ville. Pour attirer les diff\u00e9rents publics vis\u00e9s et leur permettre de s'approprier l'outil livre, l'association a choisi de g\u00e9n\u00e9raliser la cr\u00e9ation d'ouvrage collectifs dans ses pratiques. Cr\u00e9ant ainsi des moments d'\u00e9change qui impliquent fortement les habitants et contribuent \u00e0 la valorisation du patrimoine de la cit\u00e9e Phoc\u00e9enne.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1443&Itemid=95", "partner": ["Portage administratif par le centre social Maison des Roches", "Comit\u00e9 de pilotage : co-anim\u00e9 par la Ville de Pierre B\u00e9nite et le centre social. Participants : Etat, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne, CUCS, Education Nationale (inspecteur, coll\u00e8ge, \u00e9coles), Mission r\u00e9gionale d'information sur l'exclusion (MRIE) Rh\u00f4ne-Alpes, MJC.", "Comit\u00e9 de suivi et comit\u00e9 d'animation : co-pilotage centre social et CUCS. Participants : coordinatrice du programme r\u00e9ussite \u00e9ducative, prestataire."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHARLET Gregory  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5973&Itemid=96", "project_holder": "Association de la Maison des Roches (centre social de Pierre B\u00e9nite)", "title": "A Pierre B\u00e9nite : ensemble pour la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves - 69", "key_words": ["Education", "Parentalit\u00e9", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour favoriser une meilleure collaboration entre les familles des quartiers populaires, les professionnels socio-\u00e9ducatifs et l'\u00e9cole, le centre social Maison des Roches organise \u00e0 Pierre B\u00e9nite des rencontres sur les questions d'\u00e9ducation. Temps d'\u00e9changes entre pairs, mais aussi entre parents et professionnels, la d\u00e9marche a vocation \u00e0 articuler de mani\u00e8re \u00e9troite la r\u00e9flexion et l'action. Il s'agit de favoriser une meilleure connaissance des pratiques et des repr\u00e9sentations pour tenter d'am\u00e9liorer, \u00e0 travers la mise en 'uvre commune de projets, le dispositif \u00e9ducatif et notamment l'accompagnement des \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1444&Itemid=95", "partner": [":", "-          Centre Local d'Information et de Coordination (CLIC) d'Hazebrouck", "-          CLIC des G\u00e9ants de Flandre", "-          CLIC des cantons de bailleul et Merville", "-          Association Bien-\u00eatre d'Hazebrouck", "-          Lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter", "-          MSA Nord Pas de Calais", "-\tFondation de France lors de l'appel \u00e0 projet de la Semaine Bleue 2010 : 1050 '", "-\tCaisse d'Assurance Retraite et de la Sant\u00e9 au Travail : psychologue", "-\tROTARY-CLUB Hazebrouck Merville (\u00e0 venir)", "-\tMunicipalit\u00e9 d'Hazebrouck"], "state": null, "contact": ">>\u00a0URBAN Odile : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5974&Itemid=96", "project_holder": "Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord- Pas-de-Calais", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Corse"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Croquetonquartier.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1442&Itemid=95", "partner": ["Cette action est soutenue financi\u00e8rement par l'Etat (dotation de d\u00e9veloppement urbain), par la Ville au titre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (CUCS), et par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts.  Le projet est \u00e9galement soutenu par l'ensemble du tissu associatif oeuvrant dans le quartier."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LECCIA Jean : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5972&Itemid=96", "project_holder": "Association \u00e9maho (loi 1901)", "title": "Croque ton Quartier, un atelier en faveur des habitants - 2B", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de favoriser l'\u00e9change et la citoyennet\u00e9 autour de la question de l'avenir du Centre Ancien de Bastia \u00e0 l'heure o\u00f9 celui-ci se transforme du fait d'importantes op\u00e9rations de restructuration, l'association \u00ab \u00e9maho \u00bb en collaboration avec la ville de Bastia organise un atelier p\u00e9dagogique et cr\u00e9atif en direction des habitants. Croque Ton Quartier permet de travailler sur la m\u00e9moire des lieux tout en s'appropriant le quartier de mani\u00e8re ludique et cr\u00e9ative, gr\u00e2ce \u00e0 des visites, des rencontres, mais \u00e9galement \u00e0 travers l'initiation \u00e0 diff\u00e9rentes pratiques artistiques, notamment le dessin et la 3D. L'atelier qui fonctionne avec une dizaine de personnes regroup\u00e9es en bin\u00f4mes interg\u00e9n\u00e9rationnels et interculturels a d\u00e9but\u00e9 en mars 2011. A raison de quatre semaines de cinq jours, il durait jusqu'en juin, date \u00e0 laquelle \u00e9tait organis\u00e9e une grande exposition publique.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1440&Itemid=95", "partner": ["13 associations de solidarit\u00e9 locales sont membres du comit\u00e9 de pilotage de Solid'Art.", "Principaux partenaires : Communes et communaut\u00e9s de communes mauriennaises, Syndicat du Pays de Maurienne, Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Savoie, Conseil r\u00e9gional de Rh\u00f4ne-Alpes, Commission Europ\u00e9enne (FSE), DIRECCTE Rh\u00f4ne-Alpes et P\u00f4le Emploi, Mission Locale, SEM Maurienne Expansion.", "Partenaires ponctuels suivants les actions : T\u00e9l\u00e9rama, France 2, P\u00e9chiney, Caisse d'Epargne, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, Fondation Macif, RioTinto Alcan'", "Plus de 500 partenaires impliqu\u00e9s de mani\u00e8re plus ou moins suivie dans la construction de l'Aura : \u00e9coles, entreprises, associations, maisons de retraite, centres de vacances'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0PASQUIER Yves : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5970&Itemid=96", "project_holder": "Association Solid'Art", "title": "L'art au service de la solidarit\u00e9 en vall\u00e9e de Maurienne - 74", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour f\u00e9d\u00e9rer les habitants de la vall\u00e9e de la Maurienne autour d'un projet artistique et solidaire, l'association Solid'Art a initi\u00e9 une cr\u00e9ation collective de grande envergure en aluminium d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab l'Aura \u00bb. S'appuyant sur des chantiers d'insertion et de b\u00e9n\u00e9volat, la r\u00e9alisation de l''uvre monumentale en pi\u00e8ces d'aluminium porte l'ambition de valoriser le patrimoine et les habitants du territoire. Dans une m\u00eame logique de d\u00e9veloppement local et de promotion des liens sociaux et culturels, l'association a d\u00e9velopp\u00e9 d'autres activit\u00e9s, comme la r\u00e9introduction des cultures de la vigne et du safran dans la vall\u00e9e.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1438&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Wojciechowski C\u00e9cile : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5968&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Les LALP : une nouvelle approche de la jeunesse - 59", "key_words": ["Education", "Loisirs, Vacances", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de proposer une offre de loisirs adapt\u00e9e aux 11-17 ans, la Caf de Cambrai, avec la Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale ont invent\u00e9 les Lieux d'Accueil et  de Loisirs de Proximit\u00e9. Des structures d'un genre nouveau qui permettent aux jeunes, avec l'accompagnement de professionnels, et l'accord de leurs parents, de d\u00e9velopper et de mettre en 'uvre des projets et des loisirs \u00e0 port\u00e9es \u00e9ducatives.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Racivs-Avril%202011.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1441&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines, Mairie des Mureaux, R\u00e9gion \u00cele-de-France, AFTAM (Association pour la formation des travailleurs africains et malgaches), PAISD (Programme d'appui aux initiatives de solidarit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement), ASAH (Association au service de l'action humanitaire), Maisons de quartier des Mureaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0ETENDART Agn\u00e8s : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5971&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines", "title": "Aider l\u00e0-bas pour se rapprocher ici - 78", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Aux Mureaux  (78), pour permettre le d\u00e9veloppement de projets de coop\u00e9ration internationale que de nombreux habitants tentent de mettre en place avec difficult\u00e9, les professionnels du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et la population, soutenus par les \u00e9lus, ont cr\u00e9\u00e9 le R\u00e9seau d'associations de coop\u00e9ration internationale du Val-de-Seine (Racivs). Une initiative qui fait \u00e9voluer profond\u00e9ment les rapports entre habitants, mais aussi ceux avec les travailleurs sociaux. L'exp\u00e9rience a d'ailleurs pouss\u00e9 ces derniers \u00e0 revoir leurs postures pour mettre en avant le potentiel de leurs publics dans une perspective de d\u00e9veloppement social local.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1439&Itemid=95", "partner": ["-\tCPAM (Caisse primaire d'assurance maladie) de la Sarthe (Ariane 72 R\u00e9seau de soins palliatifs)", "-\tCARSAT (Caisse d'assurance retraite de la sant\u00e9 au travail) des Pays de la Loire", "-\tMGEN (Mutuelle g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale)", "-\tMSA (Mutuelle sociale agricole) Mayenne Orne Sarthe", "-\tRSI (R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants) Pays de Loire", "-\tLa Communaut\u00e9 de communes des Alpes Mancelles et Communes de Saint Paul le Gaultier et de Saint-Ouen de Mimbr\u00e9"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GIROUX Laurent : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5969&Itemid=96", "project_holder": "Pignon sur rue", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins croissants en mati\u00e8re de service \u00e0 la personne et aux tensions \u00e9conomiques qui frappent les associations du secteur, le statut juridique de soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d'int\u00e9r\u00eat collectif (SCIC) semble particuli\u00e8rement adapt\u00e9. Son caract\u00e8re non lucratif et sa dimension d'utilit\u00e9 sociale en font un statut centr\u00e9 sur la prise en compte des besoins de la personne. Exemple dans la Sarthe, au sein de la communaut\u00e9 de communes des Alpes Mancelles (11 communes, 8 800 habitants), o\u00f9 \u00ab Pignon sur Rue \u00bb rassemble une vingtaine de professionnels. Une exp\u00e9rience qui ouvre des pistes pour l'avenir des services li\u00e9s au vieillissement des populations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1436&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0COLOMBEL Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5966&Itemid=96", "project_holder": "Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois (Association DIGI 38)", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "key_words": ["Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1437&Itemid=95", "partner": ["Commission Europ\u00e9enne (Fonds social europ\u00e9en et Interreg IV)", "R\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais", "D\u00e9partement du Pas-de-Calais", "DiRECCTE (Direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi), unit\u00e9 territoriale du Pas-de-Calais", "ADEME (Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie)", "Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations", "Fondation de France", "Fondation Environnement Veolia", "Fondation Auchan pour la jeunesse", "Association Ashoka", "SA Habitat 62/59"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Charvet Anne-Ga\u00eblle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5967&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Avec le Ch\u00eanelet, vive l'\u00e9co-insertion ! - 62", "key_words": ["Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants"], "abstract": "Face \u00e0 la double n\u00e9cessit\u00e9 de favoriser l'insertion de personnes en difficult\u00e9 et de d\u00e9velopper un habitat \u00e9cologique et sain pour tous, le Ch\u00eanelet apporte une r\u00e9ponse globale \u00e0 travers la mise en oeuvre de chantiers d'insertion relatifs \u00e0 l'\u00e9co-construction. L'objectif est de d\u00e9ployer une action aux b\u00e9n\u00e9fices tant \u00e9cologiques que solidaires, en diffusant des comp\u00e9tences et des savoir-faire en faveur de l'emploi et du logement des personnes les plus fragilis\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1433&Itemid=95", "partner": ["Europe", "Etat", "R\u00e9gion Bretagne", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du morbihan", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des C\u00f4tes d'Armor", "Fondation de France", "Fondation Agir pour l'Emploi"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Morvan Yves : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5962&Itemid=96", "project_holder": "Moto-Club des Montagnes Noires, association Loi 1901", "title": "Un garage solidaire pour les territoires bretons - 29", "key_words": ["Emploi, Formation", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Le garage solidaire de Carhaix (29) poursuit un double objectif: Chantier d'insertion, il vise le retour \u00e0 l'emploi durable des personnes qui travaillent en son sein. Mais son activit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement au territoire car l'ensemble de ses prestations - r\u00e9paration, location et vente de v\u00e9hicules \u00e0 des tarifs particuli\u00e8rement bas ' s'adresse exclusivement aux personnes b\u00e9n\u00e9ficiant de minima-sociaux, favorisant ainsi leur acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9, condition indispensable \u00e0 l'\u00e9volution de leur situation.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Logo_Pas_de_calais.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1434&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais\u00a0;", "43 \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale, dont les territoires couvrent la quasi-totalit\u00e9 du d\u00e9partement."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Demol Arnaud : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5963&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais", "title": "Des contrats entre le D\u00e9partement du Pas-de-Calais et les EPCI pour un d\u00e9veloppement durable des territoires - 62", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour soutenir le plus efficacement possible le d\u00e9veloppement de ses territoires, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais contractualise depuis 2006 avec les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI) du d\u00e9partement. Dispositif global impliquant une transformation de l'organisation et des modes de faire \u00e0 la fois internes et externes, ces contrats visent \u00e0 favoriser une vision commune du territoire, \u00e0 permettre la responsabilisation et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence de chacune des institutions engag\u00e9es, tout en assurant un investissement coordonn\u00e9 et une meilleure utilisation des fonds publics.>>Lire l'article du journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1435&Itemid=95", "partner": ["Le projet se d\u00e9roule sur cinq ann\u00e9es, gr\u00e2ce au travail de l'\u00e9quipe de l'ESAT, en collaboration et en interaction avec divers partenaires\u00a0:", "le Centre des Monuments nationaux Ch\u00e2teau et Remparts de la Cit\u00e9 de\u00a0Carcassonne, et plus particuli\u00e8rement les guides de la cit\u00e9 de Carcassonne ;", "le Centre D\u00e9partemental de Documentation P\u00e9dagogique\u00a0de l'Aude (CDDP) ;", "le Groupe de Recherche et d'Animation Photographique - Centre M\u00e9diterran\u00e9en de l'Image\u00a0(GRAPH-CMI) ;", "l'Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) de Rieux-Minervois\u00a0;", "l'Education Nationale (Service \u00e9ducatif Ch\u00e2teau et remparts de la cit\u00e9 de Carcassonne et le Coll\u00e8ge Pierre et Marie Curie de Rieux-Minervois)\u00a0;", "l'Afdaim - Adapei 11."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Pujol Anne-Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5964&Itemid=96", "project_holder": "L'envol Etablissement et Service d'Aide par le Travail\u00a0 (Esat) de Rieux-Minervois ' 11", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi envid\u00e9o.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cause%20commune.JPG", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1429&Itemid=95", "partner": ["DSU", "Grenoble et son agglom\u00e9ration", "Caf de Grenoble", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Is\u00e8re"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Secours catholique", "title": "Le Secours catholique fait Cause commune \u00e0 Grenoble - 38", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour susciter liens et relations de voisinage et rendre les habitants acteurs de la transformation sociale de leur territoire\u00a0 de vie, une \u00e9quipe du Secours catholique de Grenoble arpente plusieurs quartiers p\u00e9riph\u00e9riques de la capitale is\u00e9roise et appuie les habitants dans l'organisation de collectifs et de projets de d\u00e9veloppement local.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cause%20commune%20secour%20catholique.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1431&Itemid=95", "partner": ["Pr\u00e9fecture (politique de la ville)", "Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles d'Ile de France ( Drac)", "Les villes de Cr\u00e9teil,\u00a0 Maisons-Alfort,\u00a0 Champigny, Villejuif,\u00a0 L'Ha\u00ff-les-Roses"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Wissler Richard : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5960&Itemid=96", "project_holder": "Conseil d'Architecture de l'Urbanisme et de l'Environnement en Banlieue du Val de Marne", "title": "Jeunes guides en banlieue - 94", "key_words": ["Education", "Emploi, Formation", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de valoriser les habitants et le cadre de vie des quartiers en difficult\u00e9, le CAUE du Val de Marne forme et embauche des jeunes habitants en tant que guide lors les visites architecturales et urbaines qu'il organise dans les cit\u00e9s. R\u00e9mun\u00e9r\u00e9s comme pour les intervenants professionnels, le projet permet\u00a0 aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de r\u00e9viser leur appr\u00e9ciation sur la qualit\u00e9 de leur environnement urbain et de r\u00e9appr\u00e9cier la qualit\u00e9 des usagers de ces lieux dont ils font partie avec leurs familles, voisins et amis. L'exp\u00e9rience, pouvant honorablement figurer dans un CV facilite par ailleurs leur insertion par la suite dans le monde du travail.>>Consulter l'article du journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1430&Itemid=95", "partner": ["Ce chantier d'int\u00e9gration des dispositifs d'accueil et d'\u00e9valuation des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, implique de nouer des partenariats forts tant internes qu'externes avec :", "-\u00a0\u00a0\u00a0 les services de la Direction de la Solidarit\u00e9 D\u00e9partementale, la MDPH ;", "-\u00a0\u00a0\u00a0 l'Etat (DDJSCS), l'URCAM, l'ARS, les acteurs mobilis\u00e9s pour accueillir et \u00e9valuer comme les CLIC, les h\u00f4pitaux, les r\u00e9seaux de sant\u00e9, les CCAS, les caisses de protection sociale, et les gestionnaires d'\u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Serandon  Marie-Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5959&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Corr\u00e8ze", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Association%20Espace%20Solidarit%C3%A9-SNCF.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1432&Itemid=95", "partner": ["Association Espace Solidarit\u00e9, dont le conseil d'administration est compos\u00e9 de membres d'associations (Emmaus, Le Relais, l'AIEM ' Association Insertion et Entraide en Moselle - '), du chef de gare et du coordinateur citoyennet\u00e9 et solidarit\u00e9 Lorraine.", "Partenaires financiers de l'association : le CCAS de la Ville de Metz, le CCAS de la Ville de Thioville, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Moselle, le Conseil r\u00e9gional de Lorraine, la Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale de Moselle, la Fondation Abb\u00e9 Pierre et la Direction r\u00e9gionale Metz/Nancy de la SNCF.", "Partenaires de la SNCF dans le cadre du tour de gare soci\u00e9tal : le CCAS de la Ville de Metz, Point d'Accueil Solidarit\u00e9 / association Espace Solidarit\u00e9, m\u00e9diateurs sociaux op\u00e9rant sur les lignes de TER en Lorraine."], "state": null, "contact": ">>\u00a0WEINAUG Jean-Pierre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5961&Itemid=96", "project_holder": "Association Espace Solidarit\u00e9 / SNCF", "title": "A la gare de Metz, un r\u00e9seau de veille sociale pour aiguiller les plus fragiles - 57", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin d'apporter une r\u00e9ponse coh\u00e9rente \u00e0 l'errance des personnes en situation de grande fragilit\u00e9 sociale, des acteurs priv\u00e9s et publics ont mis en place autour de la gare des outils de coordination et de veille sociale. Un tour de gare soci\u00e9tal et un point d'accueil pr\u00e9sent en gare permettent aux divers intervenants (l'entreprise ferroviaire, les commer\u00e7ants, les associations, les pouvoirs publics) d'articuler leurs strat\u00e9gies au profit d'une meilleure prise en charge des personnes isol\u00e9es.Ce r\u00e9seau de veille sociale est impuls\u00e9 \u00e0 la fois par la SNCF, qui cherche \u00e0 impliquer l'ensemble des personnes pr\u00e9sentes en gare dans une approche soci\u00e9tale des probl\u00e9matiques d'errance, et par l'association Espace Solidarit\u00e9 qui accueille les personnes en difficult\u00e9. En r\u00e9alisant un travail d'orientation et de suivi de ces personnes, l'association effectue le lien entre la gare et les ressources sociales pr\u00e9sentes dans le reste de la Ville, de l'agglom\u00e9ration voire du pays.>>Consulter l'article du journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marne%20Arts%20martiaux.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1428&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Marne qui porte et finance l'op\u00e9ration.", "Institut des Arts Martiaux, association sportive, qui r\u00e9alise la prestation.", "Education nationale, \u00e0 travers les principaux et les \u00e9quipes \u00e9ducatives des coll\u00e8ges concern\u00e9s, assure la coordination du projet et sa logistique au sein de ses \u00e9tablissements."], "state": null, "contact": ">>\u00a0 Michelot Philippe  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5957&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Marne", "title": "Dans les coll\u00e8ges de la Marne, les arts martiaux enseignent le courage et le vivre-ensemble - 51", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de favoriser l'apprentissage des valeurs n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement de chaque enfant, l'op\u00e9ration \u00ab Un champion dans ma classe \u00bb propose des temps de rencontre entre de jeunes coll\u00e9giens et des karat\u00e9kas de haut niveau. Ces s\u00e9ances d'initiation aux Arts Martiaux, alternant discussions, activit\u00e9 physique et d\u00e9monstrations, ont pour but de favoriser chez les \u00e9l\u00e8ves l'apprentissage de la vie en soci\u00e9t\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1424&Itemid=95", "partner": ["Trois services associatifs d'AEMO de la m\u00e9tropole Lilloise", "Un foyer associatif de la m\u00e9tropole Lilloise", "Un foyer associatif \u00e0 Valenciennes", "Le mouvement ATD Quart-Monde", "Un avocat", "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association \u00abEspace de vie\u00bb", "title": "Dans le Nord, des week-ends pour unir parents et enfants plac\u00e9s - 59", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Acc\u00e8s aux droits"], "abstract": "Afin de permettre aux parents d'enfants plac\u00e9s d'exercer leur droit d'h\u00e9bergement dans des conditions de logement adapt\u00e9es, l'association \u00abEspace de vie\u00bb organise des week-ends en g\u00eete rural pour les familles n'ayant pas la possibilit\u00e9 d'accueillir leur enfant \u00e0 leur domicile.Ces week-ends sont l'occasion de resserrer les liens entre parents et enfants plac\u00e9s ou entre fr\u00e8res et s'urs, ou simplement les maintenir. Mais l'originalit\u00e9 de ces rencontres dites \u00abnon m\u00e9diatis\u00e9es\u00bb est de faire partager en famille, et entre familles, des moments de vie quotidienne ailleurs qu'\u00e0 l'unit\u00e9 territoriale du Conseil g\u00e9n\u00e9ral sous l''il des professionnels. Ces rencontres ont lieu dans un G\u00eete de France avec la pr\u00e9sence de deux accueillants de l'association.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/airedefamille.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1309&Itemid=95", "partner": ["Maternit\u00e9s, missions locales, ASE, PMI, Assistantes sociales de secteurs, CAF, PJJ, Associations, Clubs de pr\u00e9vention, Dispensaires, Services d'addictologie, Centres de formation, Entreprises d'insertion, Cr\u00e8ches, Haltes garderie, M\u00e9decins de quartier '"], "state": null, "contact": ">>\u00a0VAN DER BORGHT Frederic : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5645&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "A Paris, un peu d'Aire pour les familles en difficult\u00e9s - 75", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9"], "abstract": "Afin de venir en aide aux futurs parents en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9, le centre parental de l'association Aire de famille accueille les couples qui attendent leur premier b\u00e9b\u00e9. Contrairement aux centres maternels qui n'accueillent que les mamans et leurs b\u00e9b\u00e9s,\u00a0 Aire de famille apporte une r\u00e9ponse innovante en accompagnant le couple et en le soutenant dans son r\u00f4le de premier protecteur de l'enfant. Les parents sont d'abord accueillis dans des studios relais puis, \u00e0 la naissance du b\u00e9b\u00e9, int\u00e8grent un appartement qui sera lou\u00e9 en bail glissant jusqu'aux trois ans de l'enfant.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Somme.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1425&Itemid=95", "partner": ["Dans le cadre de l'\u00e9valuation de la participation des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA aux \u00e9quipes pluridisciplinaires, le CCAS d'Amiens, P\u00f4le Emploi et la caisse d'allocations familiales ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Quentin Emmanuelle  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5953&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Somme", "title": "Dans la Somme, des usagers au coeur de l'\u00e9valuation des politiques sociales", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer la performance de ses politiques sociales, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Somme s'investit dans une d\u00e9marche d'\u00e9valuation impliquant \u00e9lus, professionnels et usagers. Ces derniers, \u00e0 la fois acteurs et objet des enqu\u00eates men\u00e9es, sont plac\u00e9s au centre d'un processus qui vise \u00e0 encourager la co-construction des actions et \u00e0 transformer les centres m\u00e9dico-sociaux en des lieux de vie et de ressources pour l'environnement local.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1427&Itemid=95", "partner": ["La CNSA au titre de sa section IV (modernisation des services \u00e0 domicile) : conseils et subventions ;", "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Puy de D\u00f4me : relai des cr\u00e9dits de la CNSA et inclusion du projet dans le dispositif APA (valorisation des heures) ;", "Le Conseil r\u00e9gional d'Auvergne : formation des relayeuses ;", "La Direction d\u00e9partementale du travail, de l'emploi et de la formation permanente : renseignements sur la l\u00e9gislation du travail et validation de l'organisation ;", "La Direction d\u00e9partementale des affaires sanitaires et sociales : intervention en amont pour une r\u00e9flexion commune avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et la DDTEFP ;", "Pole emploi Puy de D\u00f4me : recrutement des relayeuses en contrats aid\u00e9s ;", "L'AFPA du Puy de D\u00f4me : mise \u00e0 disposition des locaux de formation, appartements t\u00e9moins ;", "Le groupe APRIONIS : mise \u00e0 disposition de deux chercheuses ;", "La Fondation des h\u00f4pitaux de Paris : financement de mat\u00e9riel informatique ;", "L'association MV2 : embauche des salari\u00e9s, gestion administrative, ressources humaines et facturation."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Martinez Robert : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5955&Itemid=96", "project_holder": "Association Aide et R\u00e9pit Auvergne", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "key_words": ["Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1426&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne", "Association Addap 13", "Mairie de Vitrolles", "Communaut\u00e9 du Pays d'Aix", "Education nationale", "Pr\u00e9fecture des Bouches du le Secours catholique", "Secours Populaire", "M\u00e9decins du Monde", "Croix-Rouge fran\u00e7aise", "Ligue des droits de l'homme", "Rencontres tsiganes", "MRAP (mouvement contre le racisme et pour l'amiti\u00e9 entre les peuples)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Jeanblanc Fran\u00e7ois : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5954&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne ' Association D\u00e9partementale pour le D\u00e9veloppement des actions de pr\u00e9vention (Addap13).", "title": "Dans les Bouches du Rh\u00f4ne, travailleurs sociaux et b\u00e9n\u00e9voles pour les enfants Rom - 13", "key_words": ["Education", "Logement, Habitat", "Int\u00e9gration", "Protection de l'enfance", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'offrir un soutien \u00e9ducatif aux familles Roms install\u00e9es sur un terrain vague pr\u00e8s d'Aix-en-Provence, le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne et l'association Addap13 interviennent aupr\u00e8s des parents et enfants de cette communaut\u00e9 dans le cadre d'une aide \u00e9ducative \u00e0 domicile (AED) sur le lieu m\u00eame du campement. Cette intervention, mise en place \u00e0 titre pr\u00e9ventif dans le cadre de la protection de l'enfance, vient consolider une dynamique d'interventions en mati\u00e8re d'aide alimentaire et vestimentaire et d'aide aux devoirs men\u00e9es par de nombreuses associations aupr\u00e8s de cette communaut\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1423&Itemid=95", "partner": ["- Ville de Paris", "- Conseil R\u00e9gional d'Ile-de-France", "- Minist\u00e8re de la Culture", "- Ponctuellement, des m\u00e9c\u00e8nes et sponsors"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Govindjee Myrha  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5951&Itemid=96", "project_holder": "Association CEMAFORRE", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "key_words": ["Culture, Sport", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1422&Itemid=95", "partner": ["Les partenaires du Conseil g\u00e9n\u00e9ral sont nombreux et varient selon le type d'actions mises en 'uvre. Les partenaires les plus r\u00e9guliers sont les associations et entreprises d'insertion."], "state": null, "contact": ">>\u00a0TEXIER Antoine  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5950&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle", "title": "En Meurthe-et-Moselle, le programme \u00ab 414 \u00bb mobilise toutes les politiques d\u00e9partementales pour l'insertion", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin d'avoir une action d\u00e9cisive en mati\u00e8re d'insertion sociale et professionnelle sur son territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle consacre, au sein de chacune de ses politiques, une enveloppe pour financer des projets d'insertion dans le domaine concern\u00e9. Par l'ambition d'une politique d'insertion transversale, c'est la mobilisation de l'ensemble des forces du D\u00e9partement qui est recherch\u00e9e, pour r\u00e9aliser un impact global sur le d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique local.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1419&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral (Direction Enfance Famille et Unit\u00e9 Territoriale de Pr\u00e9vention et d'Action Sociale Lille-est)", "La Ville de Lille (D\u00e9l\u00e9gations famille/parentalit\u00e9, action sociale, habitat, Projet \u00e9ducatif global, Politique de la ville, CLSPD (Conseil local s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance), Culture)", "La Communaut\u00e9 urbaine (Service logement)", "Le Conseil r\u00e9gional (Direction citoyennet\u00e9)", "Les bailleurs et les associations oeuvrant pour le logement", "La DDASS du Nord", "L'\u00e9ducation nationale (Inspection de circonscription)", "La CAF", "Les deux Centres sociaux du quartier", "Les associations de protection de l'enfance du d\u00e9partement"], "state": null, "contact": ">>\u00a0De Schauenburg Catherine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5947&Itemid=96", "project_holder": "ATD Quart-monde", "title": "A Lille, ATD remobilise les familles les plus fragiles gr\u00e2ce au DSL - 59", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Protection de l'enfance", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Le projet de promotion familiale, sociale et culturelle dans le quartier \u00abFives\u00bb de Lille a pour objectif de cr\u00e9er une dynamique sociale permettant d'associer les familles les plus fragiles du quartier aux autres habitants, aux acteurs associatifs et aux professionnels de l'action sociale, \u00e9ducative et culturelle en favorisant leur participation \u00e0 la vie locale. \u00a0Cette dynamique est mise en oeuvre \u00a0par les membres du mouvement ATD Quart Monde qui int\u00e8grent les r\u00e9seaux locaux, participent \u00e0 la vie du quartier\u00a0en vue d'y inscrire les familles les plus pauvres: pr\u00e9paration de f\u00eates de quartiers, participation \u00e0 la vie de l'\u00e9cole (cantine scolaire, carnaval, sorties, jeux'). \u00a0L'action de l'\u00e9quipe de promotion familiale sociale et culturelle est structur\u00e9e en\u00a0trois \u00e9tapes\u00a0: \u00a0immersion, identification, soutien, participation.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1421&Itemid=95", "partner": ["Les partenaires sont diff\u00e9rents selon les projets mis en place.", "'Age'Hissons' : espaces et accueils de jeunes des structures municipales et associatives, maisons de retraites, IRTS, IFSI."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Ville de Besan\u00e7on", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "key_words": [], "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1420&Itemid=95", "partner": [": Communaut\u00e9 de Communes de la R\u00e9gion d'Albertville (Co.RAL), Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Savoie, Conseil r\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes, Commission europ\u00e9enne (Fonds social europ\u00e9en).", ": Syndicat Arlys\u00e8re, P\u00f4le Emploi et autres structures d'aide \u00e0 l'emploi, organismes de formation (ACFAL, GRETA'), partenaires li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 (Centre M\u00e9dico-Psychologique, Point \u00e9coute sant\u00e9 Ugine'), au social (Territoire D\u00e9veloppement Social d'Albertville du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Savoie, CCAS Albertville et Ugine, Secours Catholique Albertville, Association Agir Abcd, Association Culturelle Turque Albertville et Ugine, Croix Rouge Albertville, Centre Social Ugine, Maison de quartier du champ de mars') et \u00e0 la culture (Conseil G\u00e9n\u00e9ral Culture et Patrimoine, Biblioth\u00e8ques de Grignon, Tournon, Queige, Esserts-Blay, Gr\u00e9sy-sur-Is\u00e8re, Villard sur Doron, LE D\u00d4ME Th\u00e9\u00e2tre, Mus\u00e9e de Conflans, Les Amis du Cin\u00e9ma)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HENNINGER Mich\u00e8le : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5948&Itemid=96", "project_holder": "Communaut\u00e9 de communes de la r\u00e9gion d'Albertville (Co.RAL), m\u00e9diath\u00e8ques intercommunales d'Albertville et d'Ugine.", "title": "\u00abLever l'encre\u00bb, l'apprentissage de la langue fran\u00e7aise et la culture pour une meilleure insertion sociale et professionnelle - 73", "key_words": ["Education", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour lutter contre l'isolement de personnes en situation d'illettrisme et leur permettre d'am\u00e9liorer leur quotidien, le R\u00e9seau Lever l'encre propose sur le territoire d'Arlys\u00e8re un accompagnement visant l'apprentissage de la langue fran\u00e7aise, la d\u00e9couverte culturelle et l'inscription dans un maillage social impliquant une grande diversit\u00e9 d'acteurs institutionnels, associatifs ou encore b\u00e9n\u00e9voles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1416&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1417&Itemid=95", "partner": ["'\u00a0L'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction)", "'\u00a0Conseil r\u00e9gional", "'\u00a0Caisse d'\u00c9pargne", "'\u00a0Fondation Schneider"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association \u00abR\u00e9gie des Quartiers Saint-Jean\u00bb", "title": "Une laverie de quartier qui ne brasse pas que du linge - 71", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de cr\u00e9er un lieu de rencontre, de socialisation et de brassage des populations, la r\u00e9gie des quartiers Saint-Jean a cr\u00e9\u00e9 une laverie associative autour de la combinaison de trois services : pressing, lavomatique et lavoir d'antan. Au-del\u00e0 de la simple offre de service, il s'agit d'un espace de mixit\u00e9, d'\u00e9changes et d'apprentissages au sein duquel les personnes profitent du temps de lavage pour rencontrer du monde, papoter ou participer \u00e0 de multiples activit\u00e9s, la laverie retrouvant ainsi sa fonction des lavoirs d'antan, haut lieu de socialisation des femmes sorties de leur foyer, o\u00f9 les langues se d\u00e9liaient et les liens se cr\u00e9aient naturellement.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1418&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Bordeaux", "Caf de la Gironde", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dutertre  H\u00e9l\u00e8ne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5946&Itemid=96", "project_holder": "Mairie de Bordeaux", "title": "La  Parent\u00e8le : la part belle aux enfants et aux parents - 33", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de faciliter les rencontres et les \u00e9changes entre parents et enfants, parents et adolescents, grands-parents et petits-enfants, parents et professionnels, la ville de Bordeaux a cr\u00e9\u00e9 la Parent\u00e8le, un espace d'accueil gratuit et anonyme s'adressant \u00e0 tous les publics, quelles que soient les tranches d'\u00e2ge. Accueillir, \u00e9couter, orienter, informer : la Parent\u00e8le accompagne les familles en leur offrant la possibilit\u00e9 de se rencontrer et de d\u00e9velopper des actions collectives tout en pr\u00e9servant la possibilit\u00e9 d'un accueil individuel \u00e0 la demande des personnes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1415&Itemid=95", "partner": ["- L'Union r\u00e9gionale des Caisses d'assurance maladie (URCAM) via le Fonds d'intervention pour la qualit\u00e9 des soins (FIQS)", "- L'Union r\u00e9gionale des m\u00e9decins lib\u00e9raux (URML)", "- F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des clubs d'a\u00een\u00e9s ruraux (FDCAR)", "- \u00c9lus locaux"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Les Clic de Machecoul, Challans et Saint Gilles Croix de Vie", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1414&Itemid=95", "partner": ["Ville de Vitr\u00e9 : maire, \u00e9lus (dont un \u00e9lu charg\u00e9 des sports \u00e9ducatifs et scolaires et du programme Epode), services municipaux (dont un chef de projet Epode), CCAS (\u00e9picerie sociale).", "Education nationale (les 10 \u00e9coles de Vitr\u00e9, Inspection acad\u00e9mique), m\u00e9decine scolaire, professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, h\u00f4pital."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Ville de Vitr\u00e9", "title": "Vitr\u00e9 se mobilise contre l'ob\u00e9sit\u00e9 et pour la coh\u00e9sion sociale - 35", "key_words": ["Education", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de pr\u00e9venir de mani\u00e8re efficace l'ob\u00e9sit\u00e9 des enfants et promouvoir un mode de vie sain pour tous ses habitants, la Ville de Vitr\u00e9 est engag\u00e9e depuis 2004 dans le programme EPODE (Ensemble pr\u00e9venons l'ob\u00e9sit\u00e9 des enfants). Gr\u00e2ce \u00e0 une forte mobilisation municipale, associative, scolaire ou encore m\u00e9dicale, les enfants et leurs familles deviennent les acteurs de nombreuses initiatives relatives \u00e0 l'alimentation et \u00e0 l'activit\u00e9 physique. La d\u00e9couverte, le jeu et la convivialit\u00e9 sont au c'ur d'un projet qui a fait ses preuves pour changer certaines habitudes et diminuer le nombre d'enfants en situation de surcharge pond\u00e9rale.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Centre%20culturel%20Alco.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1409&Itemid=95", "partner": ["Education Nationale"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Centre interculturel ALCO (association loi 1901)", "title": "A Amiens, un dispositif pour combattre l'exclusion scolaire", "key_words": ["Education", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Afin que les \u00e9l\u00e8ves exclus temporairement du coll\u00e8ge ne soient pas livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames en journ\u00e9e, le centre interculturel ALCO, une association d'\u00e9ducation populaire du Quartiers Nord d'Amiens (80), propose un dispositif innovant en partenariat avec l'Education Nationale. En obtenant l'accord et la participation de ses parents,  le jeune est accueilli le temps de son exclusion. Il participe aux activit\u00e9s du centre tout en r\u00e9alisant un travail de documentation sur un sujet de son choix. Le DARE permet non seulement d'occuper  de fa\u00e7on constructive le jeune dans un cadre prot\u00e9g\u00e9, mais \u00e9galement de participer \u00e0 sa remobilisation scolaire.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1412&Itemid=95", "partner": ["- P\u00f4le Emploi", "- Caf", "- MSA", "- Conseil r\u00e9gional de Lorraine", "- \u00c9tat", "- Unccas", "- CPAM", "- CNFPT", "- Partenaires de terrain"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Huet Josiane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5939&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe et Moselle", "title": "Un lieu  et une journ\u00e9e uniques pour l'orientation des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA - 54", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de permettre aux personnes de r\u00e9aliser au m\u00eame endroit et en une demi journ\u00e9e l'ouverture de leurs droits RSA, d\u00e9finir l'orientation la plus appropri\u00e9e \u00e0 leur situation, fixer le premier rendez-vous de parcours et favoriser l'acc\u00e8s aux droits, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe et Moselle a cr\u00e9\u00e9 des plateformes pluri-partenariales d'accueil et d'orientation des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1411&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde, \u00e0 travers sa Direction g\u00e9n\u00e9rale adjointe charg\u00e9e de la solidarit\u00e9 et du logement.", "L'universit\u00e9 Bordeaux IV, \u00e0 travers son Institut d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques (IEDUB)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Yagoubi  Dahbia  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5938&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde", "title": "En Gironde, un contrat de recherche entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et l'Universit\u00e9 - 33", "key_words": ["Emploi, Formation", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour consolider les relations entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde et l'Institut d'Etudes D\u00e9mographiques de l'Universit\u00e9 Bordeaux IV, un contrat encadre la r\u00e9alisation de programmes de recherches et de s\u00e9minaires sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques et notamment celle de l'insertion. Dans le but de faire \u00e9voluer les politiques publiques et les pratiques professionnelles, les travaux sont diffus\u00e9s de mani\u00e8re large dans le monde scientifique ainsi qu'aupr\u00e8s des \u00e9lus et des services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Parents%20en%20mouvement.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1410&Itemid=95", "partner": ["Caf de B\u00e9arn et Soule", "Ville de Pau", "Gip DSU de Pau", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es atlantiques", "Association des collectifs enfants parents professionnels (ACEPP)", "Fondation de France"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association \"\u00c1 petits pas\"", "title": "Attention, parents en mouvement ! - 64", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de garde, des parents d'un quartier populaire de Pau d\u00e9veloppent un espace multi accueil associatif parental qui au fil des ann\u00e9es et avec le soutien de l'Association des collectifs enfants, parents, professionnels (ACEPP), devient un lieu de socialisation \u00e0 l'\u00e9chelle du quartier, et le lieu ressource palois sur la parentalit\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1413&Itemid=95", "partner": ["Outre les contacts \u00e9troits et rapproch\u00e9s avec la mission ASE, l'\u00e9quipe prend appui si n\u00e9cessaire sur les ressources et comp\u00e9tences des \u00e9quipes pluridisciplinaires de secteur (AS, pu\u00e9ricultrices et m\u00e9decins de PMI), des partenaires ext\u00e9rieurs, des services sp\u00e9cialis\u00e9s (p\u00e9do-psychiatrie, CAMSP, orthophonistes..), des dispositifs de droit commun, des structures et \u00e9quipements du quartier o\u00f9 r\u00e9side la famille (haltes-garderies, \u00e9coles..)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Genneret Claire : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5940&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aube", "title": "Dans l'Aube, un placement \"hors les murs\" pour les enfants en danger - 10", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de garantir la protection de l'enfant tout en soutenant l'autonomie des parents dans leurs relations aux enfants, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aube a cr\u00e9\u00e9 en mars 2005 un nouveau dispositif intitul\u00e9 \u00abPlacement hors les murs\u00bb (PHOM). Concr\u00e8tement, l'enfant est confi\u00e9 au service de protection de l'enfance dans le cadre d'une d\u00e9cision judiciaire ou administrative de placement, mais les parents conservent \u00e0 son \u00e9gard un droit d'h\u00e9bergement quotidien, avec un travail intensif d'une \u00e9quipe socio-\u00e9ducative men\u00e9 \u00e0 leur domicile. Le droit d'h\u00e9bergement peut \u00eatre remis en cause \u00e0 tout moment, notamment en cas de difficult\u00e9s mettant l'enfant en danger. Dans ce cas, un accueil-relais est mis en place chez une personne-ressource de l'entourage familial, au centre d\u00e9partemental de l'enfance, ou chez une assistante familiale. P\u00e9rennis\u00e9 depuis janvier 2006, ce dispositif se d\u00e9finit comme une troisi\u00e8me voie entre le placement familial et le placement en \u00e9tablissement tout en favorisant l'autonomie des parents dans l'\u00e9ducation de leurs enfants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1408&Itemid=95", "partner": ["La Ville de Bergerac et la politique de la ville", "La F\u00e9d\u00e9ration nationale des Centres sociaux", "Le CIDFF, centre national d'informations sur les droits des femmes et des familles", "La Caisse d'Allocation Familiale dans le cadre de la Convention Territoriale Globale"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Centre Social Municipal de Bergerac", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Petite enfance, modes de garde", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1404&Itemid=95", "partner": ["Ville de Paris : DPVI, Dasco, Dases, DJS, DDEEES, DRH", "Associations et organismes de formation parisiens", "Ecrimed"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Ville de Paris", "title": "A Paris, un \"carnet de sant\u00e9\" linguistique pour am\u00e9liorer l'offre de formation de fran\u00e7ais", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Afin de favoriser l'apprentissage de la langue fran\u00e7aise pour les \u00e9trangers vivant \u00e0 Paris et par l\u00e0 m\u00eame favoriser leur int\u00e9gration sociale, la Ville de Paris a d\u00e9velopp\u00e9 un livret d'apprentissage du fran\u00e7ais, v\u00e9ritable \"carnet de sant\u00e9\" linguistique permettant de coordonner au mieux les diff\u00e9rents \"op\u00e9rateurs\" intervenants dans ce processus de formation. Un outil simple con\u00e7u, exp\u00e9riment\u00e9 et diffus\u00e9 dans le cadre d'une coop\u00e9ration inter-service (et institutionnelle) \u00e9labor\u00e9e sur le mode projet.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/CafePartenaires.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1405&Itemid=95", "partner": ["Ville d'Agen", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot et Garonne"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Centre social Nord Est d'Agen, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot et Garonne", "title": "Partenaires, un Caf\u00e9 ! - 47", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Dans le d\u00e9partement du Lot et Garonne, les Caf\u00e9s partenaires se multiplient pour fluidifier les relations partenariales et optimiser la r\u00e9ponse sociale du territoire. Un dispositif simple et peu co\u00fbteux d'information et de coordination initi\u00e9 par un Centre social municipal et dont s'emparent aujourd'hui les circonscriptions du Conseil g\u00e9n\u00e9ral.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/TherapieCommunautaire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1406&Itemid=95", "partner": ["Le centre social municipal Charles B\u00e9raudier"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association europ\u00e9enne de Th\u00e9rapie communautaire int\u00e9grative et des amis de \"Quatro Varas\" (AETCI-A4V).", "title": "A Voiron, les Jeudis du petit caillou offrent une th\u00e9rapie communautaire -38", "key_words": ["Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement, la d\u00e9sinsertion sociale, les violences civiques ainsi que les souffrances psychiques et sociales, l'AETCI promeut en Europe un nouveau mod\u00e8le d'intervention sociale collective. Import\u00e9e des favelas du Br\u00e9sil, la Th\u00e9rapie Communautaire, bas\u00e9e sur l'\u00e9change au sein de groupes aussi appel\u00e9s espaces d'\u00e9coute, de paroles et de liens, propose un nouveau regard sur les comp\u00e9tences et les difficult\u00e9s de chacun. Ils permettent \u00e0 ceux qui y participent de redevenir \u00e0 la fois sujet et acteur de leurs vies et de la soci\u00e9t\u00e9. Une quarantaine de groupes existent en Suisse et en France. Parmi eux, l'espace d'\u00e9coute, de paroles et de liens intitul\u00e9 \u00ables jeudis du petit caillou\u00bb, re\u00e7oit au centre social municipal de Voiron entre 5 et 20 personnes chaque mois.>>Consulter l'article du journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1407&Itemid=95", "partner": ["CCAS de Montpellier", "Ancienne DDCS ' Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00e9rault", "D\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionale et d\u00e9partementale aux droits des femmes", "Caf", "Entreprises m\u00e9c\u00e8nes (Carrefour, PPR, Caisse d'Epargne')", "Bailleur social ACM", "Agences locales de Solidarit\u00e9", "CHU", "Police", "Gendarmerie", "Pr\u00e9fecture", "Association Via Voltaire", "F\u00e9d\u00e9ration Nationale Solidarit\u00e9 Femmes", "Education Nationale", "R\u00e9seau Ac-S\u00e9 (Dispositif national d'accueil et de protection des victimes de la traite des humains)"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "CCAS de Montpellier", "title": "A Montpellier, un parcours coordonn\u00e9 d'accompagnement des femmes victimes de violences - 34", "key_words": ["Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Acc\u00e8s aux droits"], "abstract": "Pour venir en aide aux femmes victimes de violences, le Centre Elisabeth-Bouissonnade, g\u00e9r\u00e9 par le CCAS de Montpellier, propose un accompagnement sp\u00e9cifique et original en balisant l'ensemble des \u00e9tapes susceptibles d'amener les victimes vers le mieux-\u00eatre, la r\u00e9insertion sociale et l'autonomie. A travers un accueil t\u00e9l\u00e9phonique d'urgence, un accueil de jour, un h\u00e9bergement d'urgence ou encore un accompagnement vers le relogement, le projet du Centre Elisabeth-Bouissonnade cherche \u00e0 offrir la r\u00e9ponse la plus adapt\u00e9e possible aux victimes ainsi qu'\u00e0 leurs enfants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Limousin"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1400&Itemid=95", "partner": ["- Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie", "- Instances de coordination g\u00e9rontologique (ICG) des cantons de Bugeat et Sornac, associations loi 1901", "- Mutualit\u00e9 sociale agricole du Limousin", "- Caisse R\u00e9gionale d'Assurance Maladie Centre Ouest", "- F\u00e9d\u00e9ration Familles rurales", "- Association des A\u00een\u00e9s du Pays Vert du Canton de Bugeat", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Corr\u00e8ze"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "MSA du Limousin", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1402&Itemid=95", "partner": ["Le Programme Local de Sant\u00e9 (PLS - CUCS Ville D\u00e9partement)", "L'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 (ARS)", "Association APAP Etouvie Espace Rencontre", "Le Centre Social et Culturel d'Etouvie", "Les Services Publics de Quartier Etouvie", "Le coll\u00e8ge Etouvie", "Adema 80"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Initi'elles (loi 1901)", "title": "Les ambassadrices de la sant\u00e9 \u00e0 Amiens Etouvie - 80", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Acc\u00e8s aux droits", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de sensibiliser le plus grand nombre au d\u00e9pistage du cancer du sein, une association implant\u00e9e dans un quartier ZUS d'Amiens coordonne avec un groupe de femmes nomm\u00e9es \"les Ambassadrices Sant\u00e9-Etouvie\"\u00a0 plusieurs actions de pr\u00e9vention en partenariat avec les acteurs locaux: rencontre entre professionnels et habitants, permanences d'informations dans les pharmacies et les services publics locaux, accompagnement physique au d\u00e9pistage. Ces actions s'int\u00e8grent dans le dispositif Ateliers Sant\u00e9 Ville (ASV) du territoire d'Amiens. Cette action globale de pr\u00e9vention a par ailleurs donn\u00e9 lieu \u00e0 la construction d'un spectacle th\u00e9atral autour des freins au depistage avec 11 femmes du quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/SAJF160.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1401&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral Bas-Rhin (67)"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Fondation d'Auteuil", "title": "A Strasbourg des toits pour recomposer la famille - 67", "key_words": ["Parentalit\u00e9", "Acc\u00e8s aux droits"], "abstract": "Afin de permettre aux parents ne disposant pas d'un logement adapt\u00e9 d'exercer leur droit d'h\u00e9bergement et droit de visite, le SAJF propose, en partenariat avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Bas-Rhin (67), des appartements qu'il met \u00e0 disposition des familles. Cette prestation permet \u00e0 l'\u00e9quipe de la structure de mettre en place un accompagnement original centr\u00e9 sur l'accueil de l'enfant qui permet aux adultes de retrouver leur place de parent.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habitat%20et%20humanisme.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1398&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne AME", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne PMI", "Caf", "Fonjep", "Union r\u00e9gionale pour l'habitat des jeunes", "Culture du C'ur", "UFJT(Union des Foyers de jeunes travailleurs)", "CLLAJ de Lyon", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne", "F\u00e9d\u00e9ration des Etudiants Lyonnais", "Unicit\u00e9", "Hospices Civils de Lyon", "Service politique de la ville de Lyon"], "state": null, "contact": ">>\u00a0  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=6270&Itemid=96", "project_holder": "Habitat et Humanisme Rh\u00f4ne", "title": "A Lyon, une maison interg\u00e9n\u00e9rationnelle pour \u00e9tudiants, retrait\u00e9s, jeunes travailleurs et m\u00e8res isol\u00e9es", "key_words": ["Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s de logement des publics \u00e9tudiants et des m\u00e8res c\u00e9libataires d'une part et aux probl\u00e9matiques d'isolement, notamment des personnes \u00e2g\u00e9es, d'autre part, l'association Habitat et Humanisme a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville de Lyon un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel accueillant \u00e9tudiants, jeunes travailleurs, personnes \u00e2g\u00e9es et jeunes mamans fragiles socialement.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mondoville.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1399&Itemid=95", "partner": ["Caf du Calvados", "Mairie de Mondeville", "Association R\u00e9gionale des 'uvres Educatives et de vacances de l'\u00e9ducation nationale (Aroeven)", "DRDJS", "Secteur Jeunesse de Mondeville", "Chemin vers Ailleurs", "Centre Socio-Culturels du Chemin vert et de Vire", "Les \u00c9claireurs de France"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Centre socio-culturel Caf de Mondeville", "title": "A Mondeville, un collectif de familles pour des vacances \u00e0 la neige partag\u00e9es - 14", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour permettre aux plus d\u00e9munis de partir en vacances, favoriser leur int\u00e9gration sociale au sein du quartier et les inscrire dans une dynamique d'action et de responsabilisation, le centre socio-culturel Caf de Mondeville a accompagn\u00e9 la cr\u00e9ation d'un collectif de 17 familles qui a travaill\u00e9 durant deux ans \u00e0 l'organisation d'un s\u00e9jour de ski dans les alpes.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1396&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Paris", "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France", "Mairie du 19e arrondissement", "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignation", "Les cigales", "Fondation de France", "Fondation Agir pour l'Emploi", "Fondation Vinci", "Fondation France Active", "Fondation EDF"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Cafezo\u00efde  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5921&Itemid=96", "project_holder": "Association loi 1901 \"le Caf\u00e9zo\u00efde\"", "title": "A Paris, un caf\u00e9 pour les enfants - 75019", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage"], "abstract": "Afin d'offrir un espace de jeu et de d\u00e9tente convivial aux enfants et \u00e0 leurs parents, l'association Caf\u00e9zo\u00efde met \u00e0 disposition des familles un caf\u00e9 ouvert \u00e0 tous, sans alcool ni tabac. L'endroit, con\u00e7u pour permettre aux enfants et adultes de se rencontrer et d'\u00e9changer, mais aussi de s'initier \u00e0 la pratique d'un art, offre par ailleurs chaque jour une programmation renouvel\u00e9e, qui alterne  entre temps ludiques,  spectacles et ateliers artistique.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1397&Itemid=95", "partner": ["CNSA", "DGS", "R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants(RSI)"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "H\u00f4pital europ\u00e9en Georges Pompidou", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1394&Itemid=95", "partner": ["PJJ", "ACODEGE", "SEDAP", "Ecole des parents et des \u00e9ducateurs de C\u00f4te d'OR", "CHU Dijon", "Education Nationale", "AREA", "Ecoute Aide et Conseils", "Ordre des avocats", "Centre de planification familiale", "Fil sant\u00e9 jeune", "Fondation H\u00f4pitaux de Paris / H\u00f4pitaux de France"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Etat ' Conseil g\u00e9n\u00e9ral de C\u00f4te d'Or - ex ARH", "title": "L'Adosph\u00e8re, une Maison des adolescents port\u00e9e par le d\u00e9partement - 21", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Jeunesse"], "abstract": "Afin d'apporter une r\u00e9ponse aux difficult\u00e9s des jeunes fragilis\u00e9s, les maisons des adolescents (MDA) sont des lieux d'accueil gratuits ouverts sur la ville. Des \u00e9quipes pluridisciplinaires y \u00e9coutent, informent et accompagnent les jeunes dans la r\u00e9solution de leurs difficult\u00e9s. Situ\u00e9es au c'ur d'un r\u00e9seau de partenaires, ces nouvelles structures constituent \u00e9galement un soutien pour les familles ainsi que pour les professionnels. Ces derniers trouvent \u00e0 la MDA de C\u00f4te d'Or, nomm\u00e9e \u00ab l'adosph\u00e8re \u00bb, un lieu de partage d'exp\u00e9riences, de transversalit\u00e9, de coordination et de formation.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1393&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre de l'Apa \u00e0 domicile", "La soci\u00e9t\u00e9 HLM Lille M\u00e9tropole Habitat", "La municipalit\u00e9 de Willems", "Le Ssiad (Service de soins infirmiers \u00e0 domicile) L'h\u00f4pital de Roubaix", "Association \u00ab Les amis du b\u00e9guinage \u00bb"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Hechelski  Sylvianne  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5917&Itemid=96", "project_holder": "Adar de Roubaix, Tourcoing et environs", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "key_words": ["Relations de voisinage", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/TherapieCommunautaire.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1395&Itemid=95", "partner": ["Ville de Montreuil-Bellay", "Centre social Roland Charrier", "CG Anjou", "MSA", "Habitat 49", "Caf de l'Anjou", "Mission locale du Saumurois", "Intermire Saumur Loire d\u00e9veloppement", "ADMR", "R\u00e9gie de quartier", "CPAM d'Angers", "CCAS Montreuil Bellay"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Centre socioculturel Roland Charrier de Montreuil-Bellay", "title": "A Montreuil-Bellay, Thouet-possible ! - 49", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour revitaliser le lien social et associer les habitants au d\u00e9veloppement social de leur cit\u00e9, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Maine-et-Loire et la Commune de Montreuil-Bellay en lien avec plus de dix partenaires initient une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement social local qui donne lieu \u00e0 la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau d'acteurs m\u00ealant citoyens, professionnels et politiques : le r\u00e9seau \"Thouet possible\" (du nom du cours d'eau qui traverse la commune) initie une multitude d'actions qui vont de l'am\u00e9nagement d'un square \u00e0 la cr\u00e9ation d'une Maison de Tous pour Tous, en passant par des \"rencontres causeries\"...>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1389&Itemid=95", "partner": ["Semaest", "Siemp", "Paris Habitat", "Direction de l'urbanisme", "R\u00e9gie de quartier La Chapelle", "Ateliers ville", "A tire d'Ailes", "Espoir 18", "Espace Jeunes Charles Hermitte", "Association Ecobox", "Conseils de quartier", "Plie"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Corv\u00e9 Hermann : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5913&Itemid=96", "project_holder": "EDL La Chapelle/Porte d'Aubervilliers ' Paris 18", "title": "Une maison mobile pour la participation des habitants - 75", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour toucher une majorit\u00e9 d'habitants, les informer et les sensibiliser au mieux aux transformations de leur quartier et associer un public le plus large possible \u00e0 la concertation, une \u00e9quipe d'animateurs politique de la ville cr\u00e9e la Maison mobile, un lieu d'exposition itin\u00e9rante pr\u00e9sentant animations et informations sur les mutations en cours et \u00e0 venir pour susciter la participation des habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1388&Itemid=95", "partner": ["L'Association Nationale de Pr\u00e9vention en Alcoologie et Adictologie des Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "Restaurant du C'ur, Secours Populaire", "Secours Catholique", "Association Albert Peyrigu\u00e8re (3 CHRS)", "Association M\u00e9dianes, Solidarit\u00e9 Avec les Gens du Voyage (SAGV 65)", "Centre social CAF Henri quatre", "Association Caravane S\u00e9rail", "Terre d'accueil", "ATD Quart-monde 65", "Festival Terre ma terre", "Comit\u00e9 d'entreprise EDF'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0FREIZIERE Florence  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5912&Itemid=96", "project_holder": "Association Zon'art 65", "title": "A Tarbes, les gens de la rue font l'unanimit\u00e9 - 65", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour favoriser l'expression et la citoyennet\u00e9 des plus d\u00e9munis, et inviter \u00e0 un changement mutuel des regards, l'association Zon'art donne la parole aux personnes en situation d'exclusion par la cr\u00e9ation de projets et d'espaces favorisant le lien social. R\u00e9pondant \u00e0 une d\u00e9marche participative, de nombreuses manifestations ou animations sont organis\u00e9es, rassemblant les personnes en situation d'exclusion, les associations, les institutions et les habitants.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/2ndSouffle.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1390&Itemid=95", "partner": ["Juge des enfants", "ASE", "Ambassade de France au Maroc", "Tissu \u00e9conomique marocain"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Myrek Nicole : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5914&Itemid=96", "project_holder": "Association Second Souffle", "title": "Second souffle : quand l'errance devient itin\u00e9rance - 91", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de renouveler les r\u00e9ponses apport\u00e9es aux jeunes en crise et \u00e0 leur famille, l'association Second Souffle propose plusieurs modules con\u00e7us comme des alternatives \u00e0 l'action \u00e9ducative en milieu ouvert et le placement en institution. Que ce soit \u00e0 travers des s\u00e9jours de rupture en France et \u00e0 l'\u00e9tranger, l'accueil en zone rurale chez des assistants familiaux, ou les appartements d'apprentissage \u00e0 l'autonomie, il s'agit d'extraire temporairement l'adolescent d'un milieu pathog\u00e8ne pour favoriser un nouveau d\u00e9part.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1392&Itemid=95", "partner": ["Mairie du 19", "D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la politique de la ville et \u00e0 l'int\u00e9gration de Paris", "Ville de Paris", "Acse", "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France", "DDTEFP", "P\u00f4le Emploi", "Organismes interm\u00e9diaires de l'emploi"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Baux St\u00e9phanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5916&Itemid=96", "project_holder": "Association de pr\u00e9vention du site de la villette (APSV)", "title": "Un plan territorial d'actions locales contre la discrimination -75019", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour lutter contre la discrimination \u00e0 l'emploi tant dans l'embauche que dans la vie professionnelle au quotidien, la ville de Paris, l'Acse et la R\u00e9gion Ile de France ont initi\u00e9 avec l'Association de pr\u00e9vention du site de la villette (APSV) un plan territorial d'actions de lutte contre les discriminations \u00e0 l'emploi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1391&Itemid=95", "partner": ["Caf de Gironde", "Ville de M\u00e9rignac"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Mirande  David Philippe  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5915&Itemid=96", "project_holder": "Caf de Gironde", "title": "CTG : la convention grand format - 33", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour optimiser les ressources \u00e0 destination des familles et coordonner au mieux les r\u00e9ponses des acteurs sociaux du territoire, la Caf de Gironde exp\u00e9rimente depuis janvier 2009, la d\u00e9marche de Convention territoriale globale (CTG) impuls\u00e9e par la Caisse nationale d'allocations familiales (Cnaf).>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EmergenceNews.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1384&Itemid=95", "partner": ["- La Ville du Havre", "- Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral", "- Le Conseil R\u00e9gional", "- Le Groupement d'Int\u00e9r\u00eat Public du Grand Projet de Ville (GIP/GPV)", "- L'Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l'\u00e9galit\u00e9 des chances (ACSE)", "- Fonds Social Europ\u00e9en (FSE)", "- Caisse d'Allocations Familiales (Caf)", "- Caisse Primaire d'Assurance Maladie", "- Fondation du Sport, Ashoka", "- Bus Oc\u00e9ane, EDF, Total, Caisse d'Epargne'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0GENNI Allaoui : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5908&Itemid=96", "project_holder": "Association Emergence", "title": "Op\u00e9ration coup de poing pour l'insertion au Havre - 76", "key_words": ["Emploi, Formation", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers"], "abstract": "Pour d\u00e9senclaver un quartier sensible du Nord-Ouest du Havre et r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de d\u00e9linquance, l'association Emergence met son exp\u00e9rience du coaching sportif au service de tous, en suivant trois axes : l'insertion sociale ou professionnelle, la m\u00e9diation des conflits au sein des familles et la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive. Multipliant les synergies sur le territoire (entreprises locales, \u00e9coles, prisons'), ce club omnisport d'insertion et de m\u00e9diation ouvre de nouveaux horizons, notamment aux jeunes.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1383&Itemid=95", "partner": ["CCAS", "Ville de Besan\u00e7on", "R\u00e9gion Franche-Comt\u00e9", "D\u00e9partement du Doubs", "Etat", "Communaut\u00e9 d'agglo", "Europe : le fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement R\u00e9gional (FEDER)", "Fondations d'entreprise (la Macif, la Caisse d'Epargne, le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Christian Jacquot : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5906&Itemid=96", "project_holder": "Association de la Brasserie Alternative de Planoise et de l'Espace (ABAPE).", "title": "La Brasserie de l'Espace, une brasserie pour le Social - 25", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Dans un double objectif d'insertion professionnelle et d'animation sociale d'un quartier urbain d\u00e9favoris\u00e9, le CCAS de Besan\u00e7on et le GARE-BTT (Groupement d'action et de recherche sur l'exclusion ' Besan\u00e7on tout travaux) cr\u00e9ent en 2008 la Brasserie de l'espace. Port\u00e9e par une association ad hoc, la brasserie qui emploie 6 salari\u00e9s en parcours d'insertion exerce une activit\u00e9 de restauration pour les habitants et travailleurs de cette zone urbaine d\u00e9sert\u00e9e par les commer\u00e7ants, tout en constituant un espace relais important pour le th\u00e9\u00e2tre et les associations alentours.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LobalyNewsletter.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1385&Itemid=95", "partner": ["Association des ressortissants de Lobaly", "Association danses picarde Ce'Routells", "Centre social Artois", "Parents", "Coll\u00e8ge Montaigne", "Circonscription de pr\u00e9vention et d'action sociale du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aisne", "Ville de Saint-Quentin", "Conseil r\u00e9gional de Picardie", "Caisse d'\u00e9pargne", "Minist\u00e8re de la Coop\u00e9ration", "Maison du Cil", "Afrique conseil", "Mission locale", "Association des Jardins ouvriers", "Centre social Europe", "Lyc\u00e9e Condorcet", "Association ASTI", "Association les Guides du Soleil", "M\u00e9diateurs Politiques de la ville"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association d\u00e9partementale de sauvegarde de l'enfance et de l'adulte de l'Aisne (Adsea 02)", "title": "Lobaly, des jeunes mobilisent tout un quartier pour une coop\u00e9ration France-afrique - 02", "key_words": ["Education", "Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Jeunesse"], "abstract": "Pour cr\u00e9er du lien social, pr\u00e9venir les conflits et mieux int\u00e9grer les diff\u00e9rentes populations immigr\u00e9es d'un quartier Zus, une \u00e9quipe de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e mobilise les repr\u00e9sentants de la principale communaut\u00e9 pr\u00e9sente dans la cit\u00e9 (les Peuls du S\u00e9n\u00e9gal) et en particulier ses jeunes dans un projet de coop\u00e9ration avec le pays d'origine.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1387&Itemid=95", "partner": ["Atelier M\u00e9moire Images et Sons (AMIS)", "Compagnie du Huiti\u00e8me jour", "Compagnie ' Un soir ailleurs", "Association Interm\u00e8des Robinson", "Association Les temps M\u00eal\u00e9s \"Le caf\u00e9 curieux\"", "Association Horizons", "Association Rep\u00e8res", "Association Formes et Forme", "Association Derri\u00e8re les Fagots", "Association Solidarit\u00e9 Nouvelles par le Travail", "MJC Maryse Basti\u00e9", "CCAS - de Morsang sur Orge", "R\u00e9seaux locaux d'appui", "Direction de la culture du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne", "CCAS de Corbeil Essonne", "CRPVE - Centre de ressources politique de la ville en Essonne"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "", "title": "Dans l'Essonne, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral rompt l'isolement", "key_words": ["Culture, Sport", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de sortir de l'enfermement et de l'isolement social les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA les plus \u00e9loign\u00e9s de l'emploi et des mesures d'accompagnement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne lance un appel \u00e0 projets aupr\u00e8s du monde sportif, culturel et social pour la mise en place d'actions collectives avec les publics les plus pr\u00e9caris\u00e9s socialement. Douze initiatives sont ainsi men\u00e9es qui vont permettre \u00e0 cent b\u00e9n\u00e9ficiaires de remettre le pied \u00e0 l'\u00e9trier.>> Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1386&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral", "La Protection Judiciaire de la Jeunesse", "L'\u00e9ducation nationale", "Le secteur de la sant\u00e9", "Le secteur associatif local"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Retis (Recherche, \u00e9ducation, territoires, interventions, sociabilit\u00e9s)", "title": "En Haute-Savoie, Retis-ser des liens pour mieux prot\u00e9ger l'enfant - 74", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9"], "abstract": "Afin d'offrir une alternative au placement des enfants, l'association Retis, tout en partant des outils traditionnels de la protection de l'enfance, anime en Haute-Savoie un r\u00e9seau de services int\u00e9gr\u00e9s pour les familles concern\u00e9es par le dispositif de protection de l'enfance : relais parental, service d'\u00e9ducation en milieu ouvert avec h\u00e9bergement, accueil de jour multifamilial etc. D\u00e9veloppant de nouvelles approches (conf\u00e9rences familiales, tutorat, groupes de paroles), et proposant des activit\u00e9s inhabituelles en protection de l'enfance (caf\u00e9 des aidants, concert chez les gens, jardin partag\u00e9'), l'association se donne pour ambition la mobilisation de tous - enfants, parents, citoyens et professionnels - en faveur du bien-\u00eatre de l'enfant et de la famille.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1380&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dordogne", "Conseil r\u00e9gional d'Aquitaine", "DDTEFP", "CAF", "CPAM", "MSA", "Chambre d'agriculture", "Chambre des m\u00e9tiers", "Chambre du commerce et de l'industrie", "Communes d'implantation", "Fondations", "Union europ\u00e9enne"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d'int\u00e9r\u00eat collectif DSP (D\u00e9veloppement solidaire P\u00e9rigord)", "title": "La Dordogne lance un r\u00e9seau d'\u00e9piceries solidaires - 24", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins d'aide alimentaire \u00e0 l'\u00e9chelle du D\u00e9partement de la Dordogne et soutenir le d\u00e9veloppement \u00e9conomique rural, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral entour\u00e9 des partenaires du territoire (municipalit\u00e9s, Caf, Msa, associations, R\u00e9gion') initie la mise en place d'un r\u00e9seau d'\u00e9piceries solidaires. Les deux premi\u00e8res boutiques sur la dizaine programm\u00e9e, ouvriront leur porte avant la fin de l'ann\u00e9e 2009.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1378&Itemid=95", "partner": ["Europe", "Etat (repr\u00e9sent\u00e9 par la DDTEFP)", "R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes", "D\u00e9partements de l'Ard\u00e8che et de la Dr\u00f4me", "P\u00f4le Emploi", "Commission Locale d'Insertion", "Mission Locale et P\u00f4le Emploi", "IFSI de Valence", "Une dizaine d'organismes d'accueil (maisons de retraite, EHPAD)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0SOULARD Carole  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5901&Itemid=96", "project_holder": "Association Parenth\u00e8se", "title": "L'insertion pour r\u00e9pondre aux besoins d'emplois m\u00e9dico-sociaux - 07", "key_words": ["Emploi, Formation"], "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s progressif \u00e0 un emploi durable des personnes en difficult\u00e9s sociale et professionnelle, le chantier d'insertion P\u00e9gase choisit de r\u00e9pondre \u00e0 l'important besoin d'emplois sanitaires et sociaux de la r\u00e9gion. Gr\u00e2ce \u00e0 un solide ancrage local aupr\u00e8s d'une dizaine de structures sanitaires et m\u00e9dico-sociales, de P\u00f4le Emploi, et des Instituts de formation, ce nouveau projet de r\u00e9insertion pr\u00e9pare aux concours d'aide soignant ou d'aide m\u00e9dico-psychologique, m\u00ealant des temps de stage, de formation et de tutorat.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1379&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Var", "Caisse d'Allocations familiales du Var", "Mutualit\u00e9 sociale agricole", "Caisse r\u00e9gionale d'Assurance maladie Sud-Est", "Ville de Toulon", "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Toulon, Provence, M\u00e9diterran\u00e9e", "R\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "PLIE", "Contrat de ville (participation au financement\u00a0\u00e9quipement mini-cr\u00e8che Mami La Baucaire en 2005)", "Equipe politique de la Ville (sur \u00e9laboration du diagnostic territorial)", "FEDER", "Groupe Caisse d'Epargne", "Cedis", "CIDFF (Centre d'information sur la famille et les femmes)", "Maison de retraite du Lac", "Association des Grands parents europ\u00e9ens", "ARES service \u00e0 la personne"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Jacquemin Marianne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5902&Itemid=96", "project_holder": "Association MAMI ' Maison d'accueil multiservice interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Petite enfance, modes de garde", "Soutien aux aidants", "Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1381&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Paris et Mairie du 1", "D\u00e9put\u00e9e de Paris Centre", "Fondation Phitrust", "Association Accomplir et Porticus France, Soupe st Eustache", "Fondations Total, Agir sa vie", "Collectifs des commer\u00e7ants Beaubourg Les Halles", "Caisse d'\u00c9pargne, Cr\u00e9dit Mutuel"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Mains Libres, association loi 1901", "title": "Une bagagerie pour les SDF dans le quartier des Halles \u00e0 Paris - 75", "key_words": ["Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "La bagagerie Mains libres permet aux SDF du quartier des Halles (Paris 1er) d'\u00eatre d\u00e9charg\u00e9s de leurs paquets pendant la journ\u00e9e, afin de vaquer \u00e0 leurs occupations, d\u00e9marches, soins et faciliter ainsi leurs projets d'insertion. Cog\u00e9r\u00e9e par des SDF et des ADF (avec domicile fixe), cet espace de rencontre b\u00e9n\u00e9ficie d'un solide ancrage local, en lien avec les associations sp\u00e9cialis\u00e9es et le centre social du quartier, et associant activement ses usagers.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1382&Itemid=95", "partner": ["- Ville de Nantes", "- Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Loire Atlantique", "- CRAM des Pays de Loire", "- Caisses de retraite compl\u00e9mentaires Malakoff M\u00e9d\u00e9ric, Vauban Humanis, AG2R, Groupe Mornay, Novalis Taitbout, IRCEM, groupe B2V et RSI", "- CNSA", "- France Alzheimer Loire Atlantique", "- le Centre M\u00e9moire de Ressources et de Recherche du CHU de Nantes", "- l'H\u00f4pital Bellier, les Unit\u00e9s de Psycho G\u00e9riatrie du CHU et du Sud Loire", "- la D\u00e9l\u00e9gation de la Solidarit\u00e9 de l'Agglom\u00e9ration Nantaise du Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "- le service social de la CRAM", "- l'ADAR et son service PAUSEO", "- l'H\u00e9bergement temporaire Condorcet de Mutualit\u00e9 Retraite et l'H\u00e9bergement temporaire l'Escale de Frossay", "- l'Office des Retrait\u00e9s et des Personnes \u00e2g\u00e9es de Nantes (ORPAN)", "- l'Agence nationale pour les ch\u00e8ques Vacances (ANCV) et son programme Seniors en vacances", "- le programme Fil Mauve de la Mutualit\u00e9 R\u00e9gionale des Pays de la Loire, les caisses de retraite AGIRC-ARRCO'"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "CCAS de Nantes", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "key_words": ["Soutien aux aidants", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1376&Itemid=95", "partner": ["- Ville de Valence", "- Office public de l'habitat, agence du Plan", "- Mission CUCS (participation au financement formation peinture en d\u00e9cor)", "- Centre de formation pour adultes du Lyc\u00e9e horticole de Romans", "- Maison pour tous du Plan - Ecole de r\u00e9habilitation du patrimoine d'Avignon", "- Lyc\u00e9e horticole de Romans"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LOMBARD Marie-Martine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5766&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me, Direction des solidarit\u00e9s", "title": "A Valence , le quartier du Plan reprend des couleurs - 26", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Pour embellir leur environnement et restaurer convivialit\u00e9 et vivre ensemble, des habitantes d'un quartier sensible de Valence 'uvrent \u00e0 la transformation des espaces verts, du mobilier urbain et des cages d'escaliers. \"Le Plan en couleurs\" est le nom de ce groupe de participantes qui agit pour la transformation des conditions de vie et de l'image de leur quartier, afin de recr\u00e9er du lien social dans la cit\u00e9 du Plan.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1377&Itemid=95", "partner": ["- Les Communaut\u00e9s de communes avec une transversalit\u00e9 recherch\u00e9e entre les diff\u00e9rentes comp\u00e9tences intercommunales (notamment lecture et enseignement musical)", "- Les communes impliqu\u00e9es dans l'accueil d'actions culturelles", "- Les \u00e9tablissements scolaires, les centres de loisirs", "- En fonction du contexte local, les acteurs sociaux (institutions et associations sp\u00e9cialis\u00e9es dans l'insertion, l'aide \u00e0 domicile, RAM, CIAS, CLIC, centres socio-culturels')", "- Les associations culturelles locales", "- Les structures culturelles du d\u00e9partement"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Mayenne", "title": "En Mayenne, des conventions pour la culture pour tous - 53", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de favoriser le d\u00e9veloppement de l'offre culturelle sur l'ensemble de son territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Mayenne conventionne avec les intercommunalit\u00e9s de plus de 10 000 habitants. Il s'agit de les accompagner dans l'\u00e9laboration d'une politique et d'un projet sp\u00e9cifique \u00e0 chacun de leur contexte local. Ces projets culturels intercommunaux visent l'organisation d'un programme d'actions culturelles et artistiques \u00e0 caract\u00e8re professionnel. Con\u00e7us et mis en 'uvre sur le long terme par un agent de d\u00e9veloppement dont le poste est en partie financ\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, ces projets concernent diff\u00e9rentes disciplines artistiques et des types d'actions culturelles: diffusion, cr\u00e9ation, formation et mobilisation des publics les plus \u00e9loign\u00e9s des salles de spectacles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1372&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Vouillot Simon : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5894&Itemid=96", "project_holder": "SARL Ages et vie Habitat", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1374&Itemid=95", "partner": ["- Conseil r\u00e9gional", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Ile et Vilaine", "- Rennes M\u00e9tropole", "- Fondation Bruneau", "- Fondation Abb\u00e9 Pierre", "- FSL", "- Caf 35", "- ACSE (Cucs, Anru)", "- Association rennaise des centres sociaux", "- ADOHLM, Habitat 35, Archipel Habitat, Aiguillon Construction", "- Pact-Arim35"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Derennes Jacky : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5598&Itemid=96", "project_holder": "Association Les Compagnons b\u00e2tisseurs", "title": "A Rennes, r\u00e9habiliter son logement pour se r\u00e9ins\u00e9rer - 35", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Pour permettre \u00e0 des locataires du parc immobilier social rennais de se r\u00e9ins\u00e9rer socialement, l'association Les Compagnons b\u00e2tisseurs en lien avec la m\u00e9tropole rennaise et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Ile et Vilaine, organise des chantiers de r\u00e9habilitation de logements avec locataire, b\u00e9n\u00e9voles et voisins. Impact imm\u00e9diat : des liens recr\u00e9\u00e9s, des murs r\u00e9nov\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1375&Itemid=95", "partner": ["- le Fonds Social Europ\u00e9en PIC EQUAL", "- le Conseil r\u00e9gional de Bretagne", "- le Ministere de l'Emploi du Travail et de la Coh\u00e9sion Sociale (DASS, DDTEFP)", "- L'Unifaf", "- Sous forme de valorisation du temps de travail : les Esat, les entreprises, les b\u00e9n\u00e9voles des associations EGEE et l'AGIR.", "- Le Minist\u00e8re de l'agriculture et Minist\u00e8re de l'Education nationale", "- L'AGEFIPH", "- La Ddass, DGAS'", "- L'ITS de Tours", "- Le Conseil R\u00e9gional", "- Le CLPS (organisme de formation priv\u00e9e)", "- OPCA (ANFH, Unifaf)", "- EDF'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Amoureux Pierrot : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5896&Itemid=96", "project_holder": "Aresat Bretagne", "title": "En Ille et Vilaine, les travailleurs des Esat reconnus pour leurs comp\u00e9tences - 35", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour am\u00e9liorer leur acc\u00e8s \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation, les travailleurs handicap\u00e9s s'engagent dans un parcours de reconnaissance, de d\u00e9veloppement et de transf\u00e9rabilit\u00e9 de leurs comp\u00e9tences et des acquis de l'exp\u00e9rience, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 leur Projet personnel individualis\u00e9 (PPI). Con\u00e7u en concertation avec l'ensemble des acteurs concern\u00e9s (milieu ordinaire, formation professionnelle, entreprises, travailleurs et \u00e9quipes d'encadrement), ce parcours de valorisation des comp\u00e9tences, d\u00e9bouche sur l'obtention d'une attestation descriptive de comp\u00e9tence, reconnue par les organismes valideurs et en dehors des Esat. Cette d\u00e9marche associant les usagers et leur encadrement f\u00e9d\u00e8re 45 Etablissements et service d'Aide par le Travail (Esat) bretons.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1368&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Baumelle Christiane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5888&Itemid=96", "project_holder": "Association La Trame", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "key_words": ["Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1369&Itemid=95", "partner": ["- Esat L'atelier des Guyards"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Loreaux Christine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5889&Itemid=96", "project_holder": "Le Service Athis-Mons Retrait\u00e9 (Coordination g\u00e9rontologique)", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie des s\u00e9niors", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/CDST.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1371&Itemid=95", "partner": ["Caf", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "Mairies du canton", "Associations locales"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Bigou B\u00e9atrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5891&Itemid=96", "project_holder": "MSA ' Tarn et Garonne - 82", "title": "CDST, le d\u00e9veloppement au coeur des territoires - Saint-Nicolas-de-la-Grave - 82", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de trouver des r\u00e9ponses collectives aux probl\u00e9matiques de la population et encourager la cr\u00e9ation de liens \u00e0 l'\u00e9chelle d'un canton, des assistantes sociales de la MSA du Tarn et Garonne animent une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement social \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire. Les contrats de d\u00e9veloppement social territorialis\u00e9s (CDST) sign\u00e9s pour trois ans par les partenaires locaux (CG, Caf, MSA) et la Caisse Centrale MSA, proposent une m\u00e9thodologie fond\u00e9e sur l'\u00e9coute et l'action en faveur du d\u00e9veloppement harmonieux des territoires et de leur population.>>Consulter le Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1367&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0PINGET  Roselyne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5887&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Cluses", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "key_words": ["Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["-France enti\u00e8re"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/IMAGE FIXE Berrwiller1.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1370&Itemid=95", "partner": ["Mulhouse Alsace agglom\u00e9ration apporte un soutien logistique.", "via Apriles accompagne l\u2019essaimage et la promotion de cette action.", "La Banque postale et EDF soutiennent l\u2019action."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Jordan Fabian  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5890&Itemid=96", "project_holder": "La Mairie de Berrwiller est \u00e0 l'initiative de l'action.Aujourd'hui, plus de 250 communes portent cette action sur leur territoire.", "title": "La Journ\u00e9e Citoyenne : faire ensemble pour mieux vivre ensemble", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "R\u00e9novation urbaine", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer le cadre de vie, tout en encourageant la cr\u00e9ation de liens sociaux entre habitants, des communes de plus en plus nombreuses organisent chaque ann\u00e9e une Journ\u00e9e citoyenne. Cr\u00e9\u00e9e en 2008 par Fabian Jordan, maire de Berrwiller (agglom\u00e9ration de Mulhouse), en 2015 cette journ\u00e9e \u00e0 \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par 249 communes de toute la France, mobilisant au total plus de 30 000 habitants.Le principe : chaque ann\u00e9e durant une journ\u00e9e, les habitants se r\u00e9unissent et r\u00e9alisent b\u00e9n\u00e9volement des chantiers (r\u00e9parations, am\u00e9liorations, embellissements...), sur diff\u00e9rents lieux, \u00e9quipements ou quartiers de leur commune. Le choix des travaux \u00e0 r\u00e9aliser r\u00e9sulte de la collaboration entre les habitants et les \u00e9lus du Conseil Municipal. Cette initiative, port\u00e9e par les communes, les agents municipaux et les partenaires locaux (associations, entreprises\u2026), favorise l\u2019\u00e9change entre les habitants, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues, et cr\u00e9e un lien fort et f\u00e9d\u00e9rateur.Cette action qui r\u00e9invente l'action publique est soutenue par Apriles qui accompagne son d\u00e9veloppement.Clip Journ\u00e9e Citoyenne - R\u00e9seau Journ\u00e9e Citoyenneparjoachim-reynard2015 Journ\u00e9e Citoyenne Berrwiller clipfromActive M\u00e9diaonVimeo.Reportage d'Alsace 20 et interview de Fabian Jordan, maire de Berrwiller.>Consulter lesite internet des Journ\u00e9es citoyennescontenant l'ensemble des actus ainsi que des outils pour aider \u00e0 organiser votre propre journ\u00e9e citoyenne.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1366&Itemid=95", "partner": ["- Conseil G\u00e9n\u00e9ral (Direction de l'autonomie au sein du P\u00f4le Solidarit\u00e9 et Famille, Direction Communication)", "- CODERPA", "- EGEE", "- FAPA", "- ESC"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHAYGNEAUD-DUPUY Herv\u00e9 : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5886&Itemid=96", "project_holder": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la C\u00f4te d'Or", "title": "En c\u00f4te d'or, une Bourse pour se donner du temps - 21", "key_words": ["Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, pr\u00e9venir les effets du vieillissement, les associations et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral renouvellent le cadre de leur coop\u00e9ration en cr\u00e9ant Les Bourses du Temps. Cette initiative est bas\u00e9e sur l'\u00e9change de savoir-faire et de talents entre les g\u00e9n\u00e9rations dans l'esprit des syst\u00e8mes d'\u00e9changes locaux (SEL). R\u00e9seau vivant et actif, des transactions diverses (entretien des volets, initiation \u00e0 la couture, aide aux devoirs, administration d'un blog, etc.) participent \u00e0 une dynamique d'entraide de proximit\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1365&Itemid=95", "partner": ["-\tConseil G\u00e9n\u00e9ral,", "-\tMairie d'Angers,", "-\tCaisse d'Allocations Familiales du Maine et Loire,", "-\tMutualit\u00e9 Sociale Agricole,", "-\tEtat (Direction D\u00e9partementale du Travail et de la Formation Professionnelle et ANPE)", "-\tEurope (Fonds Social Europ\u00e9en),", "-\tDirection D\u00e9partementale de l'Agriculture et des For\u00eats", "-\tAssociation Petite Enfance,", "-\tSyndicat des Producteurs de fruits."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Gannereau-Bondis Isabelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5885&Itemid=96", "project_holder": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Maine et Loire", "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Mairie, Caf... tous mobilis\u00e9s pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi - Angers - 49", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Petite enfance, modes de garde", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour lever les freins au travail saisonnier en milieu rural (distance des vergers et probl\u00e8me de garde d'enfants), le POM \u00ab Partenariat Op\u00e9ration Mobilit\u00e9 \u00bb r\u00e9unit le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Mairie et de nombreuses institutions publiques, priv\u00e9s, et associatives. De cette forte synergie \u00e9merge nombreuses solutions concr\u00e8tes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/parcoursdecouverteculturelle150.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1364&Itemid=95", "partner": ["- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde (Direction de la culture et de la Citoyennet\u00e9 du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde et Direction de l'Action territoriale et du d\u00e9veloppement social du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde).", "- Institut d\u00e9partemental de d\u00e9veloppement artistique et culturel (Iddac).", "- Partenaires sociaux locaux : trois centres sociaux, une maison de quartier, une association d'insertion, une association caritative, une communaut\u00e9 de communes.", "- Partenaires culturels locaux : 10 structures culturelles r\u00e9f\u00e9rentes travaillant avec l'IDDAC, et coordonnant des acteurs culturels locaux (biblioth\u00e8ques, cin\u00e9mas)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Ouvrard Nicole : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5884&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde", "title": "La culture au service des grands pr\u00e9caris\u00e9s et des professionnels socio-culturels - 33", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de favoriser l'insertion sociale de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 sociale en leur donnant acc\u00e8s \u00e0 une offre culturelle, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde d\u00e9veloppe les Parcours de d\u00e9couverte culturelle (PDC). S'appuyant sur un maillage territorial socio-culturel dense, ce programme de spectacles et d'ateliers d'\u00e9changes et d'expression profite sur plusieurs ann\u00e9es aux usagers comme aux professionnels.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1362&Itemid=95", "partner": ["F\u00e9d\u00e9ration ADMR", "Pact Indre et Loire", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral (service APA)", "Mairies"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MEENS  Sophie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5882&Itemid=96", "project_holder": "Association Agevie", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "key_words": ["Acc\u00e8s aux droits", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1363&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0CUNAULT Christine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5883&Itemid=96", "project_holder": "Association Acod\u00e8ge", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "key_words": ["Culture, Sport", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Repe.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1357&Itemid=95", "partner": ["Les partenaires associatifs et institutionnels de l'ASE :", "- Secteur", "- PMI", "- Acad\u00e9mie", "- PJJ"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Guillaume Isabelle  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5876&Itemid=96", "project_holder": "Service ASE du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle (54)", "title": "Un Repe pour mieux prot\u00e9ger les familles", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Petite enfance, modes de garde", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'\u00e9viter les placements, et maintenir aussi longtemps que possible les familles les plus en difficult\u00e9 dans le dispositif de protection sociale, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle innove avec la cr\u00e9ation du relais \u00e9ducatif parents-enfants (Repe). Premier dispositif de ce type en France, il s'agit d'une structure au fonctionnement exceptionnellement souple, qui mobilise une \u00e9quipe pluridisciplinaire de sept professionnels autour des probl\u00e9matiques et des projets des familles.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1361&Itemid=95", "partner": ["- La Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, la Caisse r\u00e9gionale d'assurance maladie, le R\u00e9gime Social des Ind\u00e9pendants (RSI), et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du programme \"Bien vieillir en avant pays savoyard\" en 2006.", "- AG2R en 2008 (1300 ')", "- Le CCAS des Echelles en 2009", "- Les mairies, Clic et CCAS"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Filias Claude : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5881&Itemid=96", "project_holder": "Association R\u00e9sa (Association loi 1901)", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Soutien aux aidants", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1358&Itemid=95", "partner": ["- Observatoire national de l'action sociale d\u00e9centralis\u00e9e", "- Direction d\u00e9partementale de la PJJ", "- Etablissements et services de protection de l'enfance : UDAF/AEMO Gien, UDAF/AEMO Montargis, Mouvement pour les Villages d'Enfants, Le Mouteau/JCLT, ASE UTS Nord, Maison de l'enfance d'Orl\u00e9ans, Maison de l'enfance de Montargis \"La Vie au grand air\", Institution Anjorrant/Fondation du val De Loire, la Ferme aux boix/AIDAPHI, UTS Nord."], "state": null, "contact": ">>\u00a0L\u00e9man Marie-Th\u00e9r\u00e8se : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5877&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loiret", "title": "Une \"feuille de parcours en protection de l'enfance\" pour une coh\u00e9rence de la prise en charge  - 45 - Loiret", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de favoriser la continuit\u00e9 des prises en charge en protection de l'enfance \u00e0 l'\u00e9chelle d\u00e9partementale, le d\u00e9partement du Loiret lance avec l'Observatoire national de l'action sociale d\u00e9centralis\u00e9e (Odas), une d\u00e9marche visant \u00e0 concevoir le cadre et les outils d'une meilleure coordination entre les intervenants concern\u00e9s par la prise en charge des enfants en danger : \"La feuille de parcours en protection de l'enfance\". Ce document est exp\u00e9riment\u00e9 depuis 2006 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loiret en collaboration avec tous les acteurs locaux concern\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/nantes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1359&Itemid=95", "partner": ["La Mission politique d'int\u00e9gration travaille en partenariat avec :", "- Nantes M\u00e9tropole,", "- l'Anaem,", "- le PRE,", "- La Maison de l'emploi,", "- le CCAS,", "- le Centre interculturel de documentation (CID)'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Rigollier Philippe : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5879&Itemid=96", "project_holder": "Mission politique d'int\u00e9gration ' Ville de Nantes", "title": "La mairie de Nantes \u00e0 la t\u00eate de la politique locale d'int\u00e9gration", "key_words": ["Int\u00e9gration", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour animer une politique d'int\u00e9gration \u00e0 l'\u00e9chelon local, la Ville de Nantes a mis en place une Mission transversale qui au sein de l'ensemble des services et des instances partenariales des territoires orchestre un plan d'action favorisant l'accueil, l'insertion et la prise en compte de l'\u00e9tranger.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1360&Itemid=95", "partner": ["MSA Alpes Vaucluse", "Jeunes agriculteurs (JA)", "Centre de formation professionnelle et de promotion agricoles (CFPPA)", "Service d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale et de soins \u00e0 domicile (Sessad)", "CCMSA", "CAP emploi", "Programme d\u00e9partemental d'insertion des travailleurs handicap\u00e9s (PDITH)", "Maison d\u00e9partementale pour les personnes handicap\u00e9es (MDPH)", "Association nationale de la gestion des fonds pour l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es (Agefiph),", "Direction d\u00e9partementale du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle (DDTEFP)", "F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des syndicats d'exploitants agricoles (FDSEA)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Armand Nadine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5880&Itemid=96", "project_holder": "Association Solid'Agri", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "key_words": ["Emploi, Formation", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/microcrechepeipin.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1356&Itemid=95", "partner": ["- Association parentale Lou Pichoun porteur du projet", "- Les cr\u00e8ches associatives, collectives (agents municipaux) et parentales", "- Association de Liaison Petite Enfance (ALPE)", "- Caf", "- Msa"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Gautier Carbuccia J\u00e9romine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5875&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Alpes-de-Haute-Provence service PMI", "title": "Coop\u00e9ration interinstitutionnelle pour accompagner le d\u00e9veloppement des micro-cr\u00e8ches \u00e0 Peipin - 04", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Afin de rem\u00e9dier au manque de places d'accueil pour la petite enfance particuli\u00e8rement marqu\u00e9 en milieu rural, la loi autorise la cr\u00e9ation de structures exp\u00e9rimentales dites micro cr\u00e8ches. Les conditions de cr\u00e9ation et les r\u00e8gles de fonctionnement de ces nouvelles structures sont plus souples que celles des \u00e9tablissements traditionnels. La mise en place de l'une d'entre elles ' la deuxi\u00e8me sur le plan national - dans un village des Alpes-de-Haute-Provence, donne lieu \u00e0 une forte coop\u00e9ration entre les acteurs d\u00e9partementaux de la petite enfance.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1353&Itemid=95", "partner": ["- Direction d\u00e9partementale de l'Action Sanitaire et Sociale (Ddass)", "- Tribunal de Grande Instance", "- Centres hospitaliers et centre hospitalier sp\u00e9cialis\u00e9", "- M\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et m\u00e9decins g\u00e9riatres", "- Organismes de majeurs prot\u00e9g\u00e9s", "- Infirmi\u00e8res lib\u00e9rales", "- Conseil de l'ordre des m\u00e9decins", "- Services d'aide \u00e0 domicile", "- Etablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es", "- \u00ab All\u00f4 maltraitance \u00bb (Alma 26)", "- Comit\u00e9 d\u00e9partemental des retrait\u00e9s et personnes \u00e2g\u00e9es (Coderpa)", "- Services sociaux des caisses de retraite", "- Service d\u00e9partemental de t\u00e9l\u00e9assistance (GTS)", "- Association Remaid", "- Police", "- Gendarmerie"], "state": null, "contact": ">>\u00a0B\u00e9tend Bernadette : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5872&Itemid=96", "project_holder": "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "key_words": ["Acc\u00e8s aux droits", "Soutien \u00e0 domicile", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1354&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Munoz Martine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5873&Itemid=96", "project_holder": "Le Pays de G\u00e2tine", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1355&Itemid=95", "partner": ["- L'UNAPEI", "- La FEGAPEI", "- Le CCAH (Comit\u00e9 national de coordination de l'action en faveur des personnes handicap\u00e9es)", "- Les municipalit\u00e9s et CCAS", "- Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "- La Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH)", "- La Direction D\u00e9partementale Jeunesse et Sports (DDJS)", "- Les clubs sportifs et culturels (tennis, halt\u00e9rophilie musculation, kayak, etc.)", "- Les associations militantes en faveur des droits des personnes handicap\u00e9es", "- Orange", "- BNP-DEXIA, PPR (Mission handicap)", "- \u00a0Fondation Lejeune", "- AB-CFAO", "- RCG", "- Fondation Norauto"], "state": null, "contact": ">>\u00a0TANNOU  Yves : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5874&Itemid=96", "project_holder": "Association D\u00e9partementale des Amis et Parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales  des Hauts-de-Seine (Adapei 92)", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "key_words": ["Culture, Sport", "Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1310&Itemid=95", "partner": ["- Association Asmae", "- R\u00e9gie immobili\u00e8re de la ville de Paris", "- Acse", "-\u00a0D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la\u00a0politique de la ville et\u00a0\u00e0 l'int\u00e9gration de la Ville de Paris", "- Etat", "- Danone", "- HSBC"], "state": null, "contact": ">>\u00a0JIBARD Christophe : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5646&Itemid=96", "project_holder": "Association \"Vivre ensemble \u00e0 Maroc-Tanger\"", "title": "Des jardins partag\u00e9s pour le vivre-ensemble au pied des tours - Paris - 75019", "key_words": ["Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Participation des habitants"], "abstract": "Accompagn\u00e9 par l'association Asmae, un groupe d'habitants se mobilise pour restaurer la \"paix sociale\" au sein d'un ensemble de logements HLM. Gr\u00e2ce notamment \u00e0 la cr\u00e9ation d'un jardin partag\u00e9 qui va permettre \u00e0 des femmes africaines r\u00e9unies au sein de l'association \"Vivre Ensemble \u00e0 Maroc-Tanger\" de se f\u00e9d\u00e9rer et de maintenir une proximit\u00e9 avec leurs enfants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/276Fiche(1).jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1352&Itemid=95", "partner": ["- Conseil r\u00e9gional de Haute-Normandie", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Eure", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Maritime"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional de Haute-Normandie et Conseils g\u00e9n\u00e9raux de Seine-Maritime et de l'Eure", "title": "276 : en Haute-Normandie, D\u00e9partements et R\u00e9gion main dans la main", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 et la lisibilit\u00e9 de l'action publique, les Conseils g\u00e9n\u00e9raux de Seine-Maritime et de l'Eure s'associent avec le Conseil r\u00e9gional de Haute-Normandie dans une d\u00e9marche de coop\u00e9ration in\u00e9dite. C'est la premi\u00e8re fois en France, qu'une R\u00e9gion contractualise avec l'ensemble de ses D\u00e9partements au service d'une vision strat\u00e9gique commune. Le contrat 276 est g\u00e9n\u00e9raliste et repose sur un diagnostic partag\u00e9 par les trois collectivit\u00e9s. Outre la d\u00e9finition de politiques communes pour valoriser le territoire r\u00e9gional, il pr\u00e9voit un effort financier commun exceptionnel et une synergie de moyens et de comp\u00e9tences qui concernent l'am\u00e9nagement, les transports, la communication et la solidarit\u00e9, dans une gestion performante et durable.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1350&Itemid=95", "partner": ["Caf", "Ville de Caen", "Etat (CUCS)", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "Conseil r\u00e9gional", "Associations caritatives : Secours catholique, Association Saint-Vincent de Paul", "Banque alimentaire", "Centre de Ressources de la Vie associative (CRDVA)", "Cores (Comit\u00e9 r\u00e9gional de l'\u00e9ducation)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "Caf du Calvados", "title": "\"L'Epi Vert\", une \u00e9picerie solidaire tenue par ses b\u00e9n\u00e9ficiaires dans le quartier du Chemin Vert - Caen - 14", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Acc\u00e8s aux droits", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour favoriser le bien \u00eatre des familles et le d\u00e9veloppement social du quartier, un groupe d'habitants du Chemin Vert \u00e0 Caen (ZUS) fonde l'association \"L'Epi Vert\" pour am\u00e9liorer le quotidien des familles et faire grandir les solidarit\u00e9s locales par divers actions (alimentaire, habitat et sant\u00e9). Ce groupe est accompagn\u00e9 par les agents de d\u00e9veloppement du Centre socioculturel, Caf et Politique de la ville.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1348&Itemid=95", "partner": ["- Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "- La Mapam s'appuie sur un r\u00e9seau de partenaires sanitaires et m\u00e9dico-sociaux : maison de retraite traditionnelle, services d'insertion, h\u00f4pitaux."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Berthaud Val\u00e9rie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5865&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la C\u00f4te d'Or, Mapam", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1347&Itemid=95", "partner": ["Commune de Cobonne", "Communaut\u00e9 de communes du Val-de-Dr\u00f4me", "Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles et r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes (Fiacre)", "Fondation de France", "Groupement d'action locale", "Chambre r\u00e9gionale d'\u00e9conomie sociale et solidaire (Cress) Rh\u00f4ne-Alpes", "Fonds social europ\u00e9en", "Associations Le Bruit du Frigo, Les amis du vieux village, La marmite, La Fourmili\u00e8re"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dumay Elisa : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5864&Itemid=96", "project_holder": "Association De l'aire", "title": "A Cobonne, habitants, artistes, am\u00e9nageurs, sociologue, imaginent l'avenir d'un village - 26", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin d'imaginer ensemble l'avenir de leur village, les habitants de Cobonne (158 habitants ' Dr\u00f4me) se rassemblent pour faire \u00e9tat des besoins de la population, en particulier autour des am\u00e9nagements n\u00e9cessaires sur leur territoire. Un collectif d'une trentaine d'habitants se constitue \u00e0 cette occasion. Aid\u00e9 par une association \u00e0 vocation culturelle et accompagn\u00e9 d'artistes, d'am\u00e9nageurs, et d'un sociologue, ils lancent un programme d'activit\u00e9s essentiellement \u00e0 vocation culturelle.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1351&Itemid=95", "partner": ["- Etat (Direction de la Jeunesse et des Sports) via le Centre national pour le d\u00e9veloppement du sport", "- Office municipal du Sport", "- Centre de Recherche et d'Education par le Sport", "- Education nationale"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Ville de V\u00e9nissieux", "title": "La politique sportive municipale au service d'un projet \u00e9ducatif et social global - V\u00e9nissieux - 69", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour favoriser la mixit\u00e9 sociale et la parit\u00e9 dans l'acc\u00e8s aux pratiques sportives, la direction des Sports de la ville de V\u00e9nissieux signe une convention de partenariat avec les clubs de sport qui deviennent ainsi partie prenante du projet \u00e9ducatif de la ville (PEL) et du Contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (Cucs), en \u00e9tant porteurs de ses valeurs et finalit\u00e9s. Labellis\u00e9s \"Ecoles de sport\", ces clubs servent ainsi un projet \u00e9ducatif et social sur l'ensemble du territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1345&Itemid=95", "partner": ["Caf", "MJC", "Mairie", "Service\u00a0PMI du Conseil g\u00e9n\u00e9ral"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Legris Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5862&Itemid=96", "project_holder": "Caf de Grenoble", "title": "Un lieu parents/enfants pour renforcer les relations de voisinage en milieu rural - Les Abrets - 38", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Afin de soutenir les nombreux jeunes parents nouvellement arriv\u00e9s dans leur village, des habitants se mobilisent et gagnent l'adh\u00e9sion des Institutions. Au terme d'un processus men\u00e9 avec le concours de professionnels de la Caf, un espace parents/enfants est organis\u00e9 dans une salle mise \u00e0 disposition par la Mairie. C'est un lieu d'\u00e9change et d'aide \u00e0 la parentalit\u00e9 qui rassemble habitants, professionnels de la Caf et de la MJC et  qui permet en outre de favoriser l'int\u00e9gration des nouveaux venus dans le village.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1346&Itemid=95", "partner": ["- L'Etat (via un contrat d'objectifs et de moyens)", "- La Direction D\u00e9partementale de l'Action Sociale", "- Des partenaires locaux vari\u00e9s : la Croix rouge, les Restos du c'ur, et Shopi ; les \u00e9tablissements scolaires et la gendarmerie."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Association Ag\u00e9na", "title": "Un lieu d'accueil pour les femmes victimes de violence assur\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles - Conty - 80", "key_words": ["Participation des habitants"], "abstract": "Pour assurer l'accueil en urgence de femmes victimes de violences conjugales, une association sp\u00e9cialis\u00e9e met \u00e0 disposition des studios autonomes dans un village rural de la Somme. Plus qu'une solution au probl\u00e8me d'h\u00e9bergement, la mobilisation de la mairie et des habitants permet aux femmes victimes de se reconstruire dans un environnement s\u00e9curisant et chaleureux.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1341&Itemid=95", "partner": ["- Pluralis", "- Le Centre socio-culturel", "- Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "- Les Compagnons b\u00e2tisseurs"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Moudoub Za\u00efra : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5858&Itemid=96", "project_holder": "Caf de Vienne", "title": "Auto r\u00e9novation de logements \u00e0 Moulin Villette - 38 - Chavanoz", "key_words": ["R\u00e9novation urbaine", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre au souhait des habitants de r\u00e9nover leur logement afin d'y vivre mieux, un projet exp\u00e9rimental d'auto r\u00e9novation est mis en place par la Caisse d'allocations familiales (Caf) et le bailleur dans un quartier en renouvellement urbain. Rejoints par la mairie, le centre socioculturel puis le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, ils agissent ensemble et de mani\u00e8re compl\u00e9mentaire, avec la volont\u00e9 de pr\u00e9server le r\u00f4le central des familles. Ces derni\u00e8res b\u00e9n\u00e9ficient d'un accompagnement social et technique.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cr%C3%A9ation%20omnivores.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1342&Itemid=95", "partner": ["- Conseil r\u00e9gional Nord Pas-de-Calais", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord", "- Villes d'Orly, Lez Fontaine, Flaumont, d'Alfortville, de S\u00e9meries (59)", "- Communes", "- Minist\u00e8re Jeunesse et sports et Minist\u00e8re de la culture", "- Missions locales (INNOVAM, Les Bords de Marne, Aubervilliers, Les Bords de Marne, Pantin, Maisons-Alfort, Val d'Yerres Val de Seine)", "- PLIE, plateformes intercommunales (Germinal)", "- Associations locales, \u00e9tablissements scolaires, comit\u00e9s des f\u00eates, parc r\u00e9gional, \u00e9co-mus\u00e9e, \u00e9tablissements sociaux (Esat de La ferme du Pont de Sains)", "- Centres de formation (CEFOP, GEFORME 94)", "- Ligue de l'enseignement 94, Maison Pour Tous (Villejuif), Office des migrants"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Jarrin Olivier : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5859&Itemid=96", "project_holder": "Association Cr\u00e9ations omnivores - loi 1901 - organisme de formation", "title": "Une com\u00e9die musicale pour le lien social en milieu rural \u00e0 S\u00e9meries - 59", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage"], "abstract": "Afin de travailler au d\u00e9veloppement du lien social, un spectacle intitul\u00e9 \"la Kermesse avesnoise\" met en sc\u00e8ne 200 villageois de communes rurales isol\u00e9es, notamment des enfants de centres de loisirs, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes en difficult\u00e9. Impuls\u00e9 et accompagn\u00e9 par une association de m\u00e9diation culturelle, le projet aboutit en juillet 2004 \u00e0 trois jours de spectacle nocturne en plein air. 2000 spectateurs font le d\u00e9placement.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1343&Itemid=95", "partner": ["DDTEFP", "ANPE", "AFPA", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "PLIE", "MDE (Maison De l'Emploi)", "MISSIONS LOCALES", "Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "CCI (Chambre de Commerce et d'Industrie)", "Chambre de l'Agriculture", "Chambre des M\u00e9tiers", "MEDEF", "CGPME (Conf\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale du Patronat des Petites et Moyennes Entreprises)", "CSTP (Chambre Syndicale des Travaux Publics)", "F\u00e9d\u00e9ration du BTP", "CJD (Centre des Jeunes Dirigeants)", "ANDRH (Association Nationale des Directeurs de Ressources Humaines)", "Comit\u00e9 D\u00e9partemental d'Insertion par l'Activit\u00e9 Economique", "Comit\u00e9 National d'Insertion par l'Activit\u00e9 Economique", "UREI (Union R\u00e9gionale des Entreprises d'Insertion)", "Coordination Nationale des GEIQ", "Jardins de Cocagne", "Union des Associations Interm\u00e9diaires", "F\u00e9d\u00e9ration des chantiers \u00e9coles", "SCOP / SCIC", "Universitaires / chercheurs dans le domaine de l'IAE"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Du Bou\u00ebtiez  Thierry : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5860&Itemid=96", "project_holder": "Association Groupie", "title": "Un r\u00e9seau local d'\u00e9changes et de mobilisation citoyenne en faveur de l'insertion et de l'emploi - 77", "key_words": ["Emploi, Formation", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Afin de d\u00e9bloquer la situation de l'emploi et rapprocher le monde de l'insertion avec celui de l'entreprise, des professionnels issus de diff\u00e9rents domaines s'associent pour cr\u00e9er un r\u00e9seau. Le \"Groupement des initiateurs pour l'emploi\" (Groupie) r\u00e9unit des acteurs directs ou indirects de l'insertion afin d'\u00e9changer et construire des projets strat\u00e9giques sur leur territoire en utilisant de fa\u00e7on optimale des dispositifs institutionnels existants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1339&Itemid=95", "partner": ["Cram", "Maisons de retraite du Nord de l'Aisne"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Batteux Christiane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5857&Itemid=96", "project_holder": "Ehpad de Buironfosse", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/GEDES35.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1337&Itemid=95", "partner": ["- Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", "-\u00a0Conseil r\u00e9gional,", "-\u00a0D\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale du travail."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Tournet Eric : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5855&Itemid=96", "project_holder": "Gedes 35 ' Association Loi 1901", "title": "Des employeurs mobilis\u00e9s pour l'\u00e9conomie sociale - Rennes - 35", "key_words": ["Emploi, Formation"], "abstract": "Pour favoriser l'emploi associatif et soutenir l'\u00e9mergence, la p\u00e9rennisation et la professionnalisation de nouveaux emplois dans le secteur de l'\u00e9conomie sociale, le Groupement d'employeurs de l'\u00e9conomie sociale d'Ille-et-Vilaine (Gedes 35) recrute des salari\u00e9s qu'elle met \u00e0 disposition des associations adh\u00e9rentes (petite enfance, insertion, autonomie).>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1340&Itemid=95", "partner": ["Secours populaire", "Secours catholique", "Union des familles la\u00efques (Ufal)", "France b\u00e9n\u00e9volat", "Les associations de soins \u00e0 domicile (Assad Rm) et d'aides \u00e0 domicile (Adhap Services et Ssiad de Melun et sa r\u00e9gion)"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Mairie de Vaux-le-P\u00e9nil et Union des Familles La\u00efques (Ufal)", "title": "Un taxi solidaire gratuit - Vaux-le-p\u00e9nil -  77", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Pour pallier le manque de moyens de transport sur le territoire majoritairement rural de la commune et permettre aux nombreuses personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite de se d\u00e9placer, une vingtaine de b\u00e9n\u00e9voles se relaient au volant d'un v\u00e9hicule municipal. Un transport \u00e0 la carte gratuit et un outil efficace de maintien du lien social.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le%20kiosque.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1336&Itemid=95", "partner": ["- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Is\u00e8re - Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Grenoble - Famille, coll\u00e8ges et partenaires sociaux"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Le Kiosque", "title": "Le Kiosque, structure d'h\u00e9bergement \u00e0 la carte pour les enfants connaissant des difficult\u00e9s familiales - Fontaine - 38", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Protection de l'enfance", "Jeunesse"], "abstract": "Parce qu'il est souvent difficile, tant pour les services administratifs que judiciaires, de d\u00e9terminer si un jeune doit \u00eatre laiss\u00e9 dans sa famille ou plac\u00e9 dans un internat, \"le Kiosque\", organise une prise en charge interm\u00e9diaire entre le placement et le milieu ouvert. Il permet de construire un projet d'h\u00e9bergement \u00e0 la carte pour chaque jeune, en fonction de sa situation familiale sp\u00e9cifique en lui proposant un suivi scolaire, un soutien familial et un accompagnement personnalis\u00e9 dans leur vie sociale.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1335&Itemid=95", "partner": ["-\u00a0CAF", "-\u00a0MSA", "-\u00a0Communaut\u00e9 de communes", "-\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "-\u00a0Conseil r\u00e9gional", "-\u00a0Etat"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Chevalier S\u00e9bastien : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5853&Itemid=96", "project_holder": "CIAS de la Communaut\u00e9 de communes du Pays de L'Aigle", "title": "Mode de garde flexible et ing\u00e9nieux : une communaut\u00e9 de communes repense son offre d'accueil - L'Aigle - 61", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Afin d'adapter les modalit\u00e9s de l'accueil des jeunes enfants aux contraintes des parents et favoriser le cas \u00e9ch\u00e9ant leur insertion sociale et professionnelle, la Maison de la Petite Enfance adopte un fonctionnement particulier. Ouverte de 5h45 \u00e0 22h, ce multi-accueil rassemble sur un m\u00eame site 16 professionnelles de la petite enfance, pour mutualiser les moyens et accueillir largement, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat actif et \u00e9largi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Equipe%20mobile%20de%20rennes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1334&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Tordjman  Sylvie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5852&Itemid=96", "project_holder": "L'Equipe mobile de Rennes", "title": "Un cabinet de consultation p\u00e9dopsychiatrique itin\u00e9rant - Rennes - 35", "key_words": ["Jeunesse"], "abstract": "Pour combattre l'isolement des jeunes en grande difficult\u00e9 une \u00e9quipe mobile pluridisciplinaire (m\u00e9decins, psychologues, infirmiers et travailleurs sociaux) sillonne le d\u00e9partement d'Ile et Vilaine \u00e0 la rencontre des adolescents. Une approche particuli\u00e8rement utile en milieu rural o\u00f9 les distances sont un frein aux consultations.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1333&Itemid=95", "partner": ["- Politique de la Ville", "- Parc National des Pyr\u00e9n\u00e9es", "- Direction d\u00e9partementale de la Jeunesse et des Sports", "- Ecole au Maroc", "- Conseil G\u00e9n\u00e9ral", "- Conseil R\u00e9gional", "- La Fondation de France", "- Partenaires locaux : coll\u00e8ge Paul Eluard, \u00e9coles primaires, Association ELLES"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Delgado Dominique : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5851&Itemid=96", "project_holder": "Association Atrium FJT", "title": "Des randonn\u00e9es pour  la mixit\u00e9 et l'\u00e9mancipation des adolescentes issues de l'immigration - Tarbes - 65", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration"], "abstract": "Pour favoriser la mixit\u00e9 et l'\u00e9mancipation de jeunes filles issues de l'immigration dans le quartier de Laubad\u00e8re (Zus) situ\u00e9 au nord de Tarbes, un projet collectif de randonn\u00e9es en montagne est port\u00e9 par l'association charg\u00e9e de l'animation culturelle et sportive dans le quartier. Cette action se d\u00e9roule sur deux ans pour permettre aux jeunes de s'investir pleinement, d'une mise en jambe dans les Pyr\u00e9n\u00e9es \u00e0 une longue marche dans le Moyen Atlas.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gens%20du%20voyage-33.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1331&Itemid=95", "partner": ["La Div et l'ensemble des institutions partenaires participant au DRE :", "Ville et agglom\u00e9ration de B\u00e9ziers;", "Education nationale;", "Pr\u00e9fecture;", "Acs\u00e9;", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral ;", "Caf;", "R\u00e9gion;", "DASS;", "PJJ;", "Jeunesse et Sport."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOULET Nadia : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5849&Itemid=96", "project_holder": "Dispositif de r\u00e9ussite \u00e9ducative (DRE) de la ville de B\u00e9ziers", "title": "Une formation-action en faveur de la scolarisation des enfants gitans \u00e0 B\u00e9ziers - 34", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Acc\u00e8s aux droits"], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer la scolarisation des enfants de l'importante communaut\u00e9 gitane de B\u00e9ziers, des professionnels du champ socio-\u00e9ducatif participent, dans le cadre du DRE de la ville1, une formation-action durant laquelle ils apprennent \u00e0 mieux conna\u00eetre les gitans. Les regroupements dans un cadre interinstitutionnel permettent \u00e9galement aux professionnels de se rencontrer et d'apprendre \u00e0 travailler ensemble dans la mise en place d'actions communes.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1330&Itemid=95", "partner": ["- Le CCAS en ma\u00eetre d''uvre", "- La CAF en accompagnement du projet global et de la mobilisation des habitants avec la participation de l'assistante sociale sp\u00e9cialis\u00e9e et de deux agents de d\u00e9veloppement territoriaux)", "- La DTAS, avec la participation de\u00a0 deux assistants sociaux de secteur", "- La mission locale s'est engag\u00e9e sur le projet global et une participation plus orient\u00e9e vers des actions sp\u00e9cifiques et des publics cibl\u00e9s comme celui de l'association des paralys\u00e9s de France et les centres sociaux.", "- Les grands organismes caritatifs tels que: secours catholique,\u00a0 secours populaire,\u00a0 croix rouge, les restos du c'ur et d'autres associations locales impliqu\u00e9es dans la distribution alimentaire."], "state": null, "contact": ">>\u00a0B\u00e9g\u00e9 C\u00e9line : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5846&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Saintes (17)", "title": "La maison des consom'Acteurs-Episol - 17 - Saintes", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants"], "abstract": "La maison des consom'Acteurs ' Episol est une \u00e9picerie solidaire int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 un lieu exp\u00e9rimental ouvert \u00e0 tout public o\u00f9 sont organis\u00e9es par des b\u00e9n\u00e9voles diff\u00e9rents types d'actions solidaires : des ateliers th\u00e9matiques (di\u00e9t\u00e9tique, gestion budg\u00e9taire) avec intervenants ext\u00e9rieurs, activit\u00e9s collectives en lien avec le quartier (brocantes, f\u00eates de voisinage) et participation \u00e0 un r\u00e9seau d'\u00e9changes de savoirs.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1332&Itemid=95", "partner": ["- Ville de saint Martin d'H\u00e8res (service petite enfance, centre communal d'action sociale, enseignement, Projet Educatif Local)", "- Education Nationale (enseignants des quatre \u00e9coles de secteur, Psychologue scolaire, coordinatrice du REP, le RASED et inspecteur charg\u00e9 de la circonscription)", "- Services m\u00e9dico-sociaux du Conseil G\u00e9n\u00e9ral (service social et protection maternelle et infantile)", "- MJC les Roseaux", "- TISF (ADF 38)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0HAUWUY Fran\u00e7oise  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5850&Itemid=96", "project_holder": "Ville de saint Martin d'H\u00e8res", "title": "L'Espace Passerelle, une r\u00e9ponse innovante aux besoins des familles - Saint Martin d'H\u00e8res - 38", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Pour offrir \u00e0 tous les enfants les m\u00eames chances de r\u00e9ussite, l'Espace Passerelle offre un environnement stimulant avant l'\u00e9cole maternelle. Il accueille gratuitement, et de mani\u00e8re s\u00e9quentielle des enfants mineurs de deux ans, issus de familles du secteur zone urbaine sensible (ZUS) de la Ville et n'ayant jamais fr\u00e9quent\u00e9 de collectivit\u00e9 auparavant. Un projet f\u00e9d\u00e9rateur, qui s'appuie sur un r\u00e9seau d'acteurs multiples (Education nationale, Service Petite Enfance de la ville, Caisse d'Allocations Familiales, Dispositif de R\u00e9ussite Educative, h\u00f4pital'), et qui s'inscrit dans les orientations \u00e0 la fois du Projet Educatif local de la ville, du projet global d'action sociale de quartier, et du Programme de R\u00e9ussite Educative. Il s'agit de pr\u00e9parer la s\u00e9paration de la m\u00e8re et de l'enfant, de faciliter l'adaptation de l'enfant \u00e0 l'entr\u00e9e en petite section.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1328&Itemid=95", "partner": ["Ville de Lyon,", "CUCS,", "R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Villarubias Marc : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5666&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Lyon", "title": "La politique culturelle au service du d\u00e9veloppement social - 69 - Lyon", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous, y compris les personnes les plus fragiles et les habitants des quartiers en difficult\u00e9, le Maire de Lyon d\u00e9cide de cr\u00e9er, en partenariat avec la r\u00e9gion et l'Etat une Mission de Coop\u00e9ration Culturelle. Via l'organisation d'un r\u00e9seau large d'acteurs (grandes institutions culturelles, acteurs sociaux, acteurs culturels de quartier, artistes), cette organisation inter-services situe sa mission \u00e0 l'interface de la culture et du social, du th\u00e9matique et du territorial, pour faire converger de multiples comp\u00e9tences autour d'objectifs partag\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1327&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord,", "Ville de Tourcoing,", "Caisse d'Allocations familiales."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Rysman Philippe : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5665&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord, Ville de Tourcoing (et CCAS), Caisse d'Allocations familiales", "title": "Convention de coop\u00e9ration entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord et la ville de Tourcoing - 59", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord et la Ville de Tourcoing, rejoints ensuite par la Caf, posent les bases d'une gouvernance partag\u00e9e en mati\u00e8re d'action sociale, au b\u00e9n\u00e9fice des usagers et des habitants. A la suite d'un\u00a0 long processus d'observation partag\u00e9e, une convention fixe les objectifs et les principes de la coop\u00e9ration et fournit ainsi un cadre structurant pour la mise en oeuvre d'actions partenariales diverses et nombreuses sur l'ensemble du territoire communal.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1329&Itemid=95", "partner": ["La police, la justice et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral sont \u00e0 l'origine du projet.", "L'AVEMA en est le gestionnaire."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Thomasset  Jean- Pascal  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5667&Itemid=96", "project_holder": "Association d'Aide aux victimes et de M\u00e9diation de l'Ain (AVEMA)", "title": "Une unit\u00e9 m\u00e9dico-judiciaire pluridisciplinaire pour les mineurs victimes d'abus sexuels - 01 - Ain", "key_words": ["Protection de l'enfance"], "abstract": "Dans le cadre des proc\u00e9dures p\u00e9nales, pour que la parole de l'enfant victime soit recueillie dans les meilleures conditions possibles, une association d'aide aux victimes g\u00e8re une Unit\u00e9 m\u00e9dico-judiciaire (UMJ) int\u00e9gr\u00e9e dans le service p\u00e9diatrique d'un l'h\u00f4pital : un lieu s\u00e9curisant et am\u00e9nag\u00e9 de mani\u00e8re originale qui permet de concilier les besoins de l'enqu\u00eate avec la prise en compte de la souffrance de l'enfant sur les plans m\u00e9dical, psychologique et social.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1287&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0FROGER Marie-France : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5623&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "key_words": ["Logement, Habitat", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1245&Itemid=95", "partner": ["Commune de Lus,", "MSA,", "CRAM,", "\u00c9ducation nationale,", "Club du 3", "\u00e2ge et de l'amiti\u00e9,", "Communaut\u00e9 de Commune du Diois,", "Association \"M\u00e9moires de la Dr\u00f4me\",", "Association \"Lus Culture\",", "Professionnels en lien avec les personnes \u00e2g\u00e9es, tant au niveau de la sant\u00e9 (infirmi\u00e8re, kin\u00e9sith\u00e9rapeute, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste) que des services \u00e0 domicile (ADMR, association d'aide \u00e0 domicile en milieu rural) ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 l'action."], "state": null, "contact": ">>\u00a0RAUD Patrice : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5581&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "key_words": [".....................", "Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1270&Itemid=95", "partner": ["Ville de Saint-\u00c9tienne", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOUTON Gis\u00e8le : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5606&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Saint-\u00c9tienne", "title": "Partenariat in\u00e9dit entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et la Ville - 42 -  Saint-\u00c9tienne", "key_words": ["Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande sociale de mani\u00e8re plus efficace, la r\u00e9partition des missions entre le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et la ville de Saint-Etiennne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9organis\u00e9e, d\u00e9passant, dans le cadre de la loi du 13 ao\u00fbt 2004 (acte II de la d\u00e9centralisation), les r\u00f4les traditionnels de chacune des institutions.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1214&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0BIGAUT S\u00e9bastien : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5550&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Vosges", "title": "\"Cyberbus\", rompre l'isolement et accompagner les jeunes vers l'emploi \u00e0 88 - Epinal", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Jeunesse", "Acc\u00e8s aux droits"], "abstract": "Un bus, \u00e9quip\u00e9 de micro ordinateurs connect\u00e9s \u00e0 Internet via une antenne parabolique, sillone la campagne pour offrir, dans les villages, aux jeunes qui n'ont pas de possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer jusqu'\u00e0 Epinal, une formation et une aide vers l'emploi.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1318&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Letz Elisabeth : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5654&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Mosa\u00efkaf\u00e9, un caf\u00e9 associatif g\u00e9r\u00e9 par les habitants  - 38 - St-Martin-d'H\u00e8res", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "G\u00e9r\u00e9 et anim\u00e9 par et pour les habitants afin de favoriser les rencontres et les initiatives, Mosa\u00efkaf\u00e9 est un lieu associatif qui distille chaleur et convivialit\u00e9 dans tout le quartier. Une id\u00e9e citoyenne pl\u00e9biscit\u00e9e par la r\u00e9gion, le d\u00e9partement et la communaut\u00e9 de communes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1187&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral (subvention au titre des 'projets de territoire'),", "DDE,", "CAF,", "Conseil r\u00e9gional,", "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration \"Le Grand Dijon\",", "Fondation de France,", "Mutuelles, caisses de retraite, clubs services'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Daure Pierre-Henry : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5523&Itemid=96", "project_holder": "F\u00e9d\u00e9ration dijonnaise des 'uvres de soutien \u00e0 domicile (Fedosad)", "title": "Habitat et interg\u00e9n\u00e9ration - 21 - Saint-Apollinaire, Val Sully", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels"], "abstract": "Pour favoriser les \u00e9changes mutuels au quotidien, la F\u00e9d\u00e9ration dijonnaise des 'uvres de soutien \u00e0 domicile (Fedosad), l'OPAC et la ville de Saint-Apollinaire s'associent pour cr\u00e9er des logements propices \u00e0 des relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1198&Itemid=95", "partner": ["- Contrat de ville.", "- 135 acteurs institutionnels et associatifs ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s du lancement de la d\u00e9marche, lors de l'appel \u00e0 citoyens : les services de la Ville, de l'Etat, du D\u00e9partement, la CAF, les centres sociaux, les associations caritatives, les associations d'habitants, les entreprises d'insertion, les organismes de formation, les maisons de quartiers, la Mission Locale, le PLIE'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Barrere Jean-Louis : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5534&Itemid=96", "project_holder": "CCAS d'Angers", "title": "Comit\u00e9 d'usagers du CCAS - 49 - Angers", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour passer de l'aide sociale au d\u00e9veloppement social, le CCAS a choisi une dynamique : la participation des usagers. Cette d\u00e9marche valorise les potentiels des personnes pr\u00e9caris\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1246&Itemid=95", "partner": ["Caf,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", "DRPJ (Direction r\u00e9gionale de la protection de la jeunesse)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CANCEL Jean-Marc : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5582&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "key_words": ["Emploi, Formation", "Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Protection de l'enfance", "Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1254&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", "Conseil r\u00e9gional,", "Ville de Lille,", "Ville de Roubaix,", "Ville de Tourcoing,", "Fondation de France,", "Caisse d'Epargne."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LESENNE Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5590&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "La \"Bo\u00eete \u00e0 Mots\" : \u00e9change \u00e9pistolaire entre enfants et adultes b\u00e9n\u00e9voles - 59 - Lille", "key_words": ["Education", "Protection de l'enfance"], "abstract": "La \"Bo\u00eete \u00e0 Mots\" permet \u00e0 des enfants d'engager une relation \u00e9pistolaire avec des adultes b\u00e9n\u00e9voles de toute origine professionnelle. Dans les \u00e9coles et les centres sociaux, les \"\u00e9crivains publics\" de \"La Bo\u00eete \u00e0 Mots\" aident chaque enfant qui le d\u00e9sire \u00e0 \u00e9crire leur lettre.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1267&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines,", "Commune de Carri\u00e8res-sur-Seine,", "Centre communal d'Action sociale,", "Animations municipales de quartier,", "Amicale des locataires,", "Association pour les \u00e9quipements sociaux (Apes),", "Association des femmes sud sahariennes,", "Secours catholique,", "Association de soutien aux travailleurs immigr\u00e9s (Asti),", "Association club des ami(e)s France/Afrique,", "Equipe sociale du d\u00e9partement des Yvelines (assistantes sociales et secr\u00e9taire en poste sur Carri\u00e8res sur Seine),", "Animateurs de quartier de la ville et habitants du quartier."], "state": null, "contact": ">>\u00a0RUDOLF A : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5603&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines", "title": "Faire revivre un quartier par la f\u00eate - 78 - Carri\u00e8res-sur-Seine", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de retisser des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels, de r\u00e9duire le repli \"entre soi\" de chaque groupe socio-culturel, des habitants organisent un grand repas de quartier avec des sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires de tous les pays, gr\u00e2ce au soutien des institutions, puis de fa\u00e7on de plus en plus autonome : r\u00e9unions tout au long de l'ann\u00e9e, organisation de spectacles, de concours pour enrichir la f\u00eate.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1216&Itemid=95", "partner": ["Conseil G\u00e9n\u00e9ral,", "Mairie de Danjoutin,", "Plie,", "Association Intermed."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GERARD -- : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5552&Itemid=96", "project_holder": "Le Point accueil solidarit\u00e9 de Danjoutin", "title": "Action territoriale d'insertion \u00e0 90 - Danjoutin", "key_words": ["Logement, Habitat"], "abstract": "Afin d'offrir des heures de travail \u00e0 des personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux ou au ch\u00f4mage, les accompagner socialement pour qu'elles sortent de leur isolement et prennent part davantage \u00e0 la vie de la commune, et les suivre dans un projet professionnel construit,la Mairiede Danjoutin, en association avec les travailleurs sociaux et l'association d'insertion \"Intermed\" leur propose des heures de travail tr\u00e8s diversifi\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1288&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan,", "Ville d'Arradon."], "state": null, "contact": ">>\u00a0TARDES V\u00e9ronique : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5624&Itemid=96", "project_holder": "Clarpa 56", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "key_words": ["Logement, Habitat", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1193&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0VINCENT Pascale : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5529&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Besan\u00e7on", "title": "Un Conseil des sages pour une politique interg\u00e9n\u00e9rationnelle - 25 - Besan\u00e7on", "key_words": ["Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour valoriser la place des plus \u00e2g\u00e9s dans la cit\u00e9, en privil\u00e9giant les rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles, le \"Conseil des sages\", instance consultative de r\u00e9flexion, de concertation et d'action se met au service du mieux vivre-ensemble.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1200&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0PISTORESI Robert : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5536&Itemid=96", "project_holder": "Centre social MJC Boileau Pr\u00e9-g\u00e9nie", "title": "Dialogue et amiti\u00e9 entre les Hommes - 57 - Woippy", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de \"favoriser le dialogue et l'amiti\u00e9 entre les populations et les g\u00e9n\u00e9rations et lutter contre toutes formes de discrimination\", un centre social cr\u00e9\u00e9 des outils pour rapprocher au quotidien les populations entre elles et avec leur ville.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1272&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Caf du Calvados", "title": "Prise en charge des loisirs sur le quartier par les habitants - 14 - Caen", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour peser dans les d\u00e9cisions concernant l'animation d'un quartier, un groupe d'habitants volontaires se constitue en association. \"Chemin Vert ailleurs\" leur permet de mettre en place une multitude de projets et d'\u00e9largir le r\u00e9seau du centre socioculturel.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1275&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0DERUELLE Pascal : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5611&Itemid=96", "project_holder": "Association Culture 2+", "title": "Les papoth\u00e8ques : groupes de parole de parents dans l'\u00e9cole  - 75 - Paris", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Des directeurs des \u00e9coles primaires d'un quartier \"politique de la ville\" \u00e0 Paris s'organisent b\u00e9n\u00e9volement pour cr\u00e9er des groupes de paroles de parents chinois, tamoules, africains, maghr\u00e9bins afin de leur expliquer le fonctionnement scolaire, le r\u00f4le de chacun, et de leur proposer des cours d'alphab\u00e9tisation.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LOGO%20JAS%20petit%20format.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1319&Itemid=95", "partner": ["Pas de partenaire officiel mais des soutiens informels de :", "- Centre culturel d'Auch Circuits", "- Ville d'Auch (mise \u00e0 disposition de salles de r\u00e9p\u00e9tition et de repr\u00e9sentation)"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gers", "title": "\"Cit\u00e9 Acteurs !\" - 32 - Gers", "key_words": ["Culture, Sport", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Depuis 2003, dans le cadre du Programme d\u00e9partemental d'insertion du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gers est d\u00e9velopp\u00e9 un outil professionnel innovant avec et pour les usagers, bas\u00e9 sur une pratique th\u00e9\u00e2trale interactive (dite Th\u00e9\u00e2tre de l'Opprim\u00e9), afin de favoriser la r\u00e9insertion sociale des publics en difficult\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1303&Itemid=95", "partner": ["Le gestionnaire du Village des g\u00e9n\u00e9rations est la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise Anjou-Mayenne."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Menard Madeleine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5639&Itemid=96", "project_holder": "Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise Anjou-Mayenne", "title": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations : enfants, personnes \u00e2g\u00e9es, adultes et handicap\u00e9s vivent ensemble  49 - Villev\u00eaque", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Petite enfance, modes de garde", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations est n\u00e9 afin de rompre le \"s\u00e9gr\u00e9gationnisme\" entre jeunes et moins jeunes, valides et handicap\u00e9s et faire vivre le concept d'inter g\u00e9n\u00e9ration. Il a pour objectif de faire se c\u00f4toyer et vivre-ensemble personnes \u00e2g\u00e9es d'une maison de retraite, enfants d'un espace multi-accueil et personnes handicap\u00e9es d'un CAT hors les murs et faire en sorte que chacun puisse se rencontrer au quotidien sans formalit\u00e9 ni obligation.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1248&Itemid=95", "partner": ["- Collectivit\u00e9s locales", "- F\u00e9d\u00e9rations d'aides \u00e0 domicile", "- Communaut\u00e9s de communes", "- Etablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es", "- Fondation de France"], "state": null, "contact": ">>\u00a0DAMBRIN Sylvie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5584&Itemid=96", "project_holder": "Association Equinoxe", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "key_words": ["Relations de voisinage", "Int\u00e9gration", "Acc\u00e8s aux droits", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1188&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord,", "Association enfance et famille d'adoption,", "Jeunes enfants du Nord,", "Les enfants de Reine de Mis\u00e9ricorde,", "Association des familles adoptives d'enfants n\u00e9s \u00e0 Madagascar,", "Association d\u00e9partementale de famille d'accueil et d'assistantes maternelles,", "Union d\u00e9partementale des associations familiales."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GUERIN Sylvie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5524&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Maison de l'adoption, \u00e9coute pour les parents ayant adopt\u00e9 - 59 Lille", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "La Maison de l'adoption, \u00e0 l'initiative du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord et d'associations, offre un espace d'\u00e9coute et de conseils pour les parents qui ont adopt\u00e9 un enfant et pour leurs enfants - biologiques ou adopt\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1225&Itemid=95", "partner": ["- Le FASTT (Fonds d'Action sociale du travail temporaire) et les int\u00e9rimaires peuvent donc \u00eatre concern\u00e9s par ce service.", "- La Caf et la Ville de Reims, dans le cadre du Contrat petite enfance."], "state": null, "contact": ">>\u00a0EL HAOUSSINE Fatima : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5561&Itemid=96", "project_holder": "Mission locale de Reims", "title": "Relais Parents/Travail, des modes de garde adapt\u00e9s pour parents en difficult\u00e9 \u00e0 51 Reims", "key_words": ["Logement, Habitat", "..................", "Soutien aux aidants"], "abstract": "Parce que la garde de leurs enfants freine les jeunes parents dans leurs parcours d'insertion, la mission locale de Reims d\u00e9cide de cr\u00e9er le service relais Parent(s)/Travail dont la fonction est d'aider \u00e0 trouver des modes de gardes adapt\u00e9s \u00e0 leurs contraintes, qui correspondent \u00e0 une solution rassurante et financi\u00e8rement acceptable.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1206&Itemid=95", "partner": ["Le porteur de l'action est l'OGA (Office de gestion et d'animation). Les partenaires sont tous les partenaires de la politique de la ville : la ville d'Avignon, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, l'Etat, la Caf, la R\u00e9gion."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BRANDALISE Marie-Aym\u00e9e : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5542&Itemid=96", "project_holder": "Caf du Vaucluse", "title": "Animation du quartier Nord-Est - Avignon - 84", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre au besoin de d\u00e9senclavement de trois secteurs du Nord-Est d'Avignon et coordonner les actions des diff\u00e9rents op\u00e9rateurs, les acteurs sociaux s'unissent pour impulser un projet f\u00e9d\u00e9rateur avec les habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-charmand.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1321&Itemid=95", "partner": ["Centre social La fen\u00eatre,", "Vaucluse logement,", "MSA Vaucluse,", "CCMSA,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", "Association Semailles."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Foual Lucien : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5657&Itemid=96", "project_holder": "Centre social \"La Fen\u00eatre\"", "title": "\u00c0 Saint-Chamand, les jeunes", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Jeunesse", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour am\u00e9liorer le cadre de vie de leur quartier et inciter les habitants \u00e0 le respecter, une \u00e9quipe de jeunes se lance dans des travaux de r\u00e9novation des espaces collectifs. Un projet qui au-del\u00e0 de la r\u00e9novation, s'attache \u00e0 impliquer les r\u00e9sidents dans l'embellissement de leur environnement et \u00e0 susciter des temps d'\u00e9changes et de convivialit\u00e9.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1196&Itemid=95", "partner": ["Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Barrere Jean-Louis : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5532&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot", "title": "\"Quand j'avais ton \u00e2ge?\", un ouvrage interg\u00e9n\u00e9rationnel - 46 - Cahors", "key_words": ["Culture, Sport", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Jeunesse"], "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de sortir de leur solitude, la commission \"Solidarit\u00e9, emploi, sant\u00e9, citoyennet\u00e9\" du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot entreprend d'accompagner des coll\u00e9giens dans le recueil des souvenirs d'enfance des personnes \u00e2g\u00e9es par la transmission \u00e9crite de l'histoire de leur vie.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1255&Itemid=95", "partner": ["Conseil  g\u00e9n\u00e9ral,", "CLIC,", "MSA et Etablissement h\u00f4spitalier qui a particip\u00e9  au  d\u00e9marrage de l'action."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BUISSON Josiane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5591&Itemid=96", "project_holder": "Le  CCAS de st-Marcellin", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1273&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "CAF du Calvados", "title": "Une boutique Habitat pour la politique jeune d'un quartier - 14 - H\u00e9rouville-Saint-Clair", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Jeunesse", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour trouver avec les habitants des solutions \u00e0 la d\u00e9gradation d'un immeuble HLM et permettre aux locataires de se r\u00e9approprier cet espace de vie commune, la CAF, la ville de Caen, l'OPAC, le service de pr\u00e9vention et les associations de jeunes du quartier font alliance pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la d\u00e9finition d'une politique jeunesse globale et \u00e0 l'avenir de leur quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1276&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", "CCAS de Moulins,", "Caf,", "Education nationale."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FILLERE Marie-Jo : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5612&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Allier", "title": "Soutien \u00e0 la fonction parentale \u00e0 l'\u00e9cole maternelle - 03 - Moulin", "key_words": ["Education", "Parentalit\u00e9"], "abstract": "Une directrice d'\u00e9cole, des institutrices, des travailleurs sociaux mobilisent des parents d'enfants de maternelles pour qu'ils s'impliquent davantage dans l'\u00e9cole. Un carnaval est organis\u00e9 sur le quartier, des discussions s'engagent sur le r\u00f4le de parents.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1311&Itemid=95", "partner": ["R\u00e9gion Ile de France", "Association fran\u00e7aise de lutte contre les Myopathies (AFM);  Fondation de France."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BIRAMBEAU Damien : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5647&Itemid=96", "project_holder": "Association Jaccede.com", "title": "Jaccede.com : identifier et d\u00e9velopper l'accessibilit\u00e9 des lieux publics aux personnes handicap\u00e9es - 75 - Paris.", "key_words": ["Acc\u00e8s aux droits", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dont l'isolement est accentu\u00e9 par le manque d'accessibilit\u00e9 de sortir davantage de chez elles, un site Internet recense des lieux accessibles aux personnes handicap\u00e9es et mobilise la soci\u00e9t\u00e9 civile et le grand public autour de cette probl\u00e9matique.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1232&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0de TOURNEMIRE Isabelle : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5568&Itemid=96", "project_holder": "Association \u00ab Parole de chien \u00bb", "title": "Des chiens pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es - 75 Paris", "key_words": ["Relations de voisinage"], "abstract": "Des b\u00e9n\u00e9voles se rendent aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es, vivant dans des institutions, avec leur chien \u00e9duqu\u00e9 et sociable, pour apporter \u00e0 celles-ci un r\u00e9confort ...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1190&Itemid=95", "partner": ["Caf,", "Ville de Caen, (notamment) dans le cadre de son Contrat de ville", "Bailleur social Caen Habitat,", "Associations du quartier,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral (PMI)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "Caf du Calvados", "title": "Des habitants participent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un espace jeux - Caen - 14", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Petite enfance, modes de garde", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de lutter contre la violence dans un quartier d'habitat social, des habitants s'unissent avec la ville et des bailleurs sociaux pour concevoir le r\u00e9am\u00e9nagement d'un espace urbain \"d\u00e9laiss\u00e9\" en espace de jeux. Enfants et parents participent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un d\u00e9cor au sol en mosa\u00efque.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1208&Itemid=95", "partner": [": Fondation Dexia"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MAUNY Laetitia : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5544&Itemid=96", "project_holder": "Mission locale de l'Autunois", "title": "R\u00e9seau de jeunes pour \u00e9changes de services - 71 - Autun", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Jeunesse", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Souhaitant promouvoir une dynamique de solidarit\u00e9, un groupe de jeunes s'engage dans une d\u00e9marche d'entraide et a cr\u00e9\u00e9, avec l'aide de la mission locale et l'implication des \u00e9lus des communes concern\u00e9es, un r\u00e9seau d'\u00e9change de services vari\u00e9s. Par ce biais, les jeunes acqui\u00e8rent des comp\u00e9tences utiles pour leur d\u00e9marche d'insertion professionnelle et sociale.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1260&Itemid=95", "partner": ["- Caisse des Allocations Familiales (Caf)", "- Ville de Caen", "- ACSE", "- Direction R\u00e9gional des Affaires Culturelles (Drac)", "- Office D\u00e9partemental d'Animation Culturelle (Odac)", "- Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations (CDC)", "- Habitants et associations d'habitants du quartier", "- Associations de professionnels du Cin\u00e9ma", "- Bailleur principal"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "Centre socioculturel Caf de la Gu\u00e9rini\u00e8re", "title": "Un festival de court m\u00e9trage pour l'image du quartier  - Caen - 14", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Dans le quartier d'habitat social de la Gu\u00e9rini\u00e8re \u00e0 Caen, l'organisation d'un festival du court m\u00e9trage, pris en charge par les habitants assist\u00e9s d'un Centre social de la Caf initie la cr\u00e9ation de liens entre les r\u00e9sidents et contribue \u00e0 revaloriser l'image du quartier dans la ville.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1197&Itemid=95", "partner": ["- Au sein de la ville d'Angers, sont associ\u00e9s au projet : le service restauration (CCAS), les services Parcs et jardins, Education Enfance, Administration g\u00e9n\u00e9rale, B\u00e2timents, Communication, Police Municipale, Environnement Sant\u00e9 Publique, Voierie, Relations Publiques.", "- Autres partenaires op\u00e9rationnels : r\u00e9sidences personnes \u00e2g\u00e9es, maisons de quartier, centres de loisirs, \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es, associations de solidarit\u00e9, de loisirs etc'", "- Partenaires financiers : Initial BTP, Fondation de France, CNP, M\u00e9d\u00e9ric, caisse d'\u00e9pargne, CDC."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Barrere Jean-Louis : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5533&Itemid=96", "project_holder": "CCAS d'Angers", "title": "Mix'\u00e2ges - 49 - Angers", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie des s\u00e9niors", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour donner une v\u00e9ritable place aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la ville, le CCAS d'Angers se mobilise \u00e0\u00a0 travers le lancement d'appel \u00e0 projets interg\u00e9n\u00e9rationnels, d'un espace de rencontres \"Grandir et vieillir ensemble\", et d'un \u00e9v\u00e8nement annuel \"Mix'\u00e2ges\".", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1274&Itemid=95", "partner": ["- L'Association OREADE", "- Les \u00e9coles de la ZEP", "- Caen Habitat", "- La Ville de Caen", "- La CAF"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "Caf du Calvados", "title": "S'ouvrir ensemble \u00e0 l'Europe - 14 - Caen.", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers"], "abstract": "Des agents de d\u00e9veloppement social du centre social de Caen m\u00e8nent des actions de r\u00e9insertion sociale en s'appuyant sur le th\u00e8me de notre identit\u00e9 d'Europ\u00e9en et en embarquant les b\u00e9n\u00e9ficiaires au c'ur des institutions europ\u00e9ennes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1279&Itemid=95", "partner": ["MSA,", "Codes 29,", "Communaut\u00e9 des Communes du Pays de Lesneven C\u00f4tes des L\u00e9gendes,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re,", "Education nationale,", "Etablissements scolaires,", "Fondation de France,", "H\u00f4pital psychiatrique de Morlaix,", "Association Ty Ar Gwenan (foyer d'adolescentes)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CALVEZ Jacqueline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5615&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Paroles d'ados : des bo\u00eetes aux lettres anonymes pour r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations d'ados - 29 - Lesneven", "key_words": ["Education", "Jeunesse"], "abstract": "Pour permettre aux adolescents d'exprimer anonymement leurs pr\u00e9occupations, un centre socio-culturel met en place, avec le soutien de la MSA, un syst\u00e8me de boites aux lettres dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es publics comme priv\u00e9s d'une communaut\u00e9 de communes d'un territoire rural.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Maison%20de%20sant%C3%A9%20Ni%C3%A8vre.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=6&sobi2Id=1315&Itemid=95", "partner": ["Etat et D\u00e9partement : 80% du co\u00fbt d'acquisition et des travaux de la structure,", "Professionnels : 20 % du financement."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Serin Michel : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5878&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Dans la Ni\u00e8vre, une  maison de sant\u00e9 contre la d\u00e9sertification rurale  - 58", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Face \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decin en zone rurale, une communaut\u00e9 de commune de la Ni\u00e8vre se dote d'une maison de sant\u00e9. Ce concept a le double avantage de permettre le maintien du praticien d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 tout en incitant des professionnels aux comp\u00e9tences vari\u00e9es \u00e0 se r\u00e9unir dans la structure.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Franche-Comt"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1257&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Montb\u00e9liard"], "state": null, "contact": ">>\u00a0VOLBERT Christiane : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5593&Itemid=96", "project_holder": "CCAS de Montbeliard", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1312&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val de Marne,", "Psychologues lib\u00e9raux du territoire."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HUOUARD Mireille : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5648&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val de Marne", "title": "Aide psychologique pour les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes \u00e0 domicile - 94 - Cr\u00e9teil", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "Nouvelles pratiques professionnelles", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile de b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien psychologique, particuli\u00e8rement utile pour soulager leur souffrance morale en cas de deuil, de maladie grave, un dispositif participe \u00e0 lutter contre l'agravation de leur d\u00e9pendance.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1210&Itemid=95", "partner": ["La Caf,", "l'OPHLM,", "Ville du Havre."], "state": null, "contact": ">>\u00a0BOSSAVIE Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5546&Itemid=96", "project_holder": "Amicale des locataires de Graville la Vall\u00e9e", "title": "Animation du quartier de Graville-La-Vall\u00e9e par ses habitants - 76 - Le Havre", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour favoriser le lien social, renforcer les solidarit\u00e9s de voisinage dans le cadre d'une redynamisation d'un quartier class\u00e9 politique de la ville, l'Amicale des locataires de Graville la Vall\u00e9e (ALGV), initi\u00e9e par la Caf, regroupe les habitants volontaires du quartier pour proposer des actions innovantes \u00e0 l'ensemble de la population.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1199&Itemid=95", "partner": ["P\u00f4le g\u00e9rontologie du CCAS, \u00e9quipes et r\u00e9sidents des foyers logements", "- Ville de Nancy : services voirie, circulation, urbanisme, patrimoine et Centre technique municipal, police municipale", "- Communaut\u00e9 urbaine du Grand Nancy sur la comp\u00e9tence de voirie, circulation, transport", "- Office nanc\u00e9en des personnes ag\u00e9es et clubs du 3", "\u00e2ge de la ville. Office ni\u00e7ois des personnes \u00e2g\u00e9es.", "- Comit\u00e9 d\u00e9partemental de pr\u00e9vention routi\u00e8re"], "state": null, "contact": ">>\u00a0NOYER Marie-Pierre : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5535&Itemid=96", "project_holder": "Ville de Nancy", "title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur des pi\u00e9tons \u00e2g\u00e9s - 54 - Nancy", "key_words": ["Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Vie des s\u00e9niors", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de s\u00e9curiser davantage le d\u00e9placement des personnes \u00e2g\u00e9es, de faciliter leurs sorties et la vie sociale, les services municipaux se mobilisent \u00e0 travers diff\u00e9rents travaux de voierie et d'information des populations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1191&Itemid=95", "partner": ["DDASS,", "Conseil r\u00e9gional (Fris),", "Union d\u00e9partementale des associations familiales,", "Mairies d'Oraison et de Corbi\u00e8res,", "Groupe scolaire Espariat, coll\u00e8ge Henry Laugier,", "Centre m\u00e9dico-social de Forcalquier,", "Eref (Espaces ruraux emploi formation),", "Centre social Ste Tulle,", "Codac (Commission d'acc\u00e8s \u00e0 la citoyennet\u00e9),", "CCDP (Conseil communal pour la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance),", "Foyers ruraux 04."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Gaucher Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5527&Itemid=96", "project_holder": "Parrainage familial", "title": "Parrainage familial - 04 - Sainte Tulle", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Pour lutter contre l'isolement de certaines populations, des b\u00e9n\u00e9voles effectuent un suivi \u00e0 domicile centr\u00e9 sur le soutien scolaire d'un ou des enfants, mais portant aussi sur un accompagnement social des parents notamment en ce qui concerne les t\u00e2ches administratives, l'aide \u00e0 la recherche de logement... et cela gr\u00e2ce \u00e0 un large partenariat.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1268&Itemid=95", "partner": ["Un comit\u00e9 de pilotage coll\u00e9gial r\u00e9unit les partenaires: le maire adjoint du secteur social sur chacune des trois communes, les responsables administratifs des CCAS et services sociaux des trois villes,  la direction de l'action sociale du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines repr\u00e9sent\u00e9e par la responsable de l'espace territorial et le r\u00e9f\u00e9rent d'insertion territoriale, des responsables d'associations caritatives.", "Les porteurs de l'action sont issus du partenariat: un charg\u00e9 d'insertion municipal d\u00e9sign\u00e9 par les trois communes, un cadre technique accompagnant l'\u00e9quipe de travailleurs sociaux de l'Espace territorial intervenant dans la structure Sesame, un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles des associations caritatives impliqu\u00e9es sur le territoire intercommunal."], "state": null, "contact": ">>\u00a0HERVE St\u00e9phanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5604&Itemid=96", "project_holder": "Sesame", "title": "S\u00e9same, un service d'\u00e9coute et de soutien vers une insertion sociale ou professionnelle - 78 - La Celle-Saint-Cloud", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Gouvernance, partenariats institutionnels"], "abstract": "Pour aider \u00e0 l'insertion de personnes \"\u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de rupture sociale\",\u00a0 trois Villes, un Conseil g\u00e9n\u00e9ral et un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles d'associations caritatives implant\u00e9es sur le territoire intercommunal, cr\u00e9ent un lieu d'accueil collectif.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1280&Itemid=95", "partner": ["Service Politique de la ville de la ville d'Antony,", "DDTEFP,", "ANPE,", "Association \"Antony Emploi\",", "CAF (Travail social et Expertise Conseil)", "Maison de l'Emploi"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MARA Maudet : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5616&Itemid=96", "project_holder": "Institution d'\u00e9ducation et des pratiques citoyennes (IEPC), association d'Ile-de-France cr\u00e9\u00e9e en 2000 visant \u00e0 la promotion de l'insertion professionnelle", "title": "L'espace associatif multi-accueil \"Pirouette\" : insertion et garde d'enfants - 92 -  Antony", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Dans un quartier en zone sensible, un espace multi-accueil propose \u00e0 des personnes inscrites dans une d\u00e9marche d'insertion professionnelle, un accompagnement dans leur insertion et un mode de garde pour leurs enfants avec des horaires adapt\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1277&Itemid=95", "partner": ["MSA (porteur de l'action)", "Communaut\u00e9 de communes des Coteaux du Lauragais Sud", "ACVA (Association pour la valorisation de l'agriculture)"], "state": null, "contact": ">>\u00a0BISQUERRA Anne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5539&Itemid=96", "project_holder": "Mutualit\u00e9 sociale agricole de Haute-Garonne", "title": "Mieux vivre ensemble entre agriculteurs et nouveaux arrivants d'une zone p\u00e9riurbaine - 31 - Nailloux", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage"], "abstract": "Dans un canton pass\u00e9 brusquement du rural au p\u00e9riurbain, les agriculteurs et les nouveaux arrivants ne se connaissent pas et ne se comprennent pas toujours. Une randonn\u00e9e conviviale et familiale \u00e0 travers les villages est l'occasion de g\u00e9n\u00e9rer une meilleure compr\u00e9hension et de recr\u00e9er des liens sociaux entre les deux populations habitant sur le territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1258&Itemid=95", "partner": ["Ville de Mulhouse", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Haut-Rhin", "Conseil r\u00e9gional d'Alsace", "EDF", "CDC", "Etat"], "state": null, "contact": ">>\u00a0WINNINGER Aline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5594&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "key_words": ["Logement, Habitat", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Soutien aux aidants"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1281&Itemid=95", "partner": ["Antennes CLI de Combs-la ville et Cesson,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine et Marne (DIH),", "Conseil r\u00e9gional (Mission Ville)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0VACHERET Pascale : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5617&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "\"Chorale solidaire\" r\u00e9unissant travailleurs sociaux et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux - 77 - S\u00e9nart", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Int\u00e9gration", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "A S\u00e9nart se met en place une \"Chorale Solidaire\" pour des personnes en difficult\u00e9 avec la participation du personnel des structures sociales. Puis, des liens se tissent avec les autres chorales plus \"classiques\", via des projets communs.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1316&Itemid=95", "partner": ["- Conseil G\u00e9n\u00e9ral", "- Ehpad", "- Education nationale pour le travail avec les \u00e9coles."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Alpes maritimes", "title": "Dans les Ehpad, une exposition itin\u00e9rante pour \u00e9changer - Alpes-Maritimes - 06", "key_words": ["Culture, Sport", "Vie en \u00e9tablissement", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "D\u00e9passant les traditionnels cloisonnements administratifs, une expo itin\u00e9rante conduit les archives d\u00e9partementales des Alpes-maritimes jusque dans les Ehpad de l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois au profit des r\u00e9sidents, de leurs familles et des \u00e9quipes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1236&Itemid=95", "partner": ["- Communaut\u00e9 de Communes,", "- Caf,", "- Clic,", "-    MSA,", "-    Chambre de Commerce et d'Industrie."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LE HENAFF Gwendoline : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5572&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Manche", "title": "Diagnostic de territoire et mobilisation des habitants - 50 Saint-Pierre-Eglise", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Un diagnostic partag\u00e9 alliant habitants, professionnels et \u00e9lus permet d'\u00e9tablir une liste des besoins dans un canton rural et d'approfondir les solutions.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1194&Itemid=95", "partner": ["- MSA", "- Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la  Haute Garonne", "- Conseil r\u00e9gional Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "- Mairie de Gr\u00e9piac"], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHIBARIE Martine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5530&Itemid=96", "project_holder": "MSA", "title": "Aire de jeu et liens entre parents - 31 - Gr\u00e9piac", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Petite enfance, modes de garde", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour renforcer les liens entre les familles et les g\u00e9n\u00e9rations (enfants, parents, grands-parents), \"Aire de jeu\" accueille les nouveaux parents d'une commune qui connait une croissance d\u00e9mographique importante.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1283&Itemid=95", "partner": ["Mairie de Saulx-les-Chartreux,", "Caf", "Acse", "DDJS", "Conseil R\u00e9gional d'Ile de France", "CG 91", "Fondations Seligmann et Lachmann", "Mairie de Longjumeau", "Icem-p\u00e9dagogie Freinet", "AFJK ' Mouvement Korczak", "GRPAS- p\u00e9dagogie de rue"], "state": null, "contact": ">>\u00a0OTT Laurent : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5619&Itemid=96", "project_holder": "Association Interm\u00e8des-Robinson", "title": "Interm\u00e8des Robinson : la p\u00e9dagogie sociale au service du lien", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Parentalit\u00e9"], "abstract": "Afin de favoriser l'implication sociale des enfants, de leurs parents et des adultes d'un quartier CUCS/REP/PRE de Longjumeau, l'association Interm\u00e8des-ROBINSON organise plusieurs activit\u00e9s collectives pratiqu\u00e9es dans l'espace public : jardinage social, ateliers pluridisciplinaires de rue etc. Il s'agit de cr\u00e9er dans le quartier un climat convivial, propre \u00e0 assurer la valorisation et la r\u00e9estimation des publics.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Alsace"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1207&Itemid=95", "partner": ["Centre hospitalier (services de psychiatrie),", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral (assistantes sociales des p\u00f4les g\u00e9rontologiques),", "Cram (service social),", "Professionnels de la sant\u00e9,", "Services de soutien \u00e0 domicile,", "Etablissements d'h\u00e9bergements pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes,", "Accueils de jour,", "Association Alsace Alzheimer 68."], "state": null, "contact": ">>\u00a0TOME St\u00e9phanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5543&Itemid=96", "project_holder": "Centre Hospitalier Saint Morand d'Altkirch", "title": "Equipe mobile Alzheimer - 68 - Altkirch", "key_words": ["Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Pour apporter une \u00e9coute et un soutien et jouer parfois un r\u00f4le de pr\u00e9vention ou d'orientation des personnes vers les institutions, une \u00e9quipe mobile d'un Centre local d'information et de coordination g\u00e9rontologique se d\u00e9place au domicile des malades atteints de d\u00e9mence type Alzheimer.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1293&Itemid=95", "partner": ["Politiques de la ville : Pr\u00e9fecture, Drac, Fasild, Mairie, Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "Fondation HSBC et Gaz de France"], "state": null, "contact": ">>\u00a0LECOLE Jean-Baptiste : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5629&Itemid=96", "project_holder": "Association Entrez sans frapper", "title": "La D\u00e9route : 650 habitants d'un quartier participent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un catalogue photo - 31- Toulouse", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "R\u00e9novation urbaine", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de lutter contre les pr\u00e9jug\u00e9s et les discriminations qui visent les habitants des quartiers populaires, l'association toulousaine Entrez sans frapper mobilise la population autour de projets artistiques. Des cr\u00e9ations dont le succ\u00e8s valorise et dynamise les habitants, accro\u00eet le sentiment de reconnaissance tout en d\u00e9veloppant le lien entre g\u00e9n\u00e9rations.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/vieillirauvillage.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1322&Itemid=95", "partner": ["- Municipalit\u00e9s et Communaut\u00e9 de Communes du Val de Dr\u00f4me (cantine scolaire, maisons de reraite)", "- Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me 26", "- Fondation de France", "- CNSA", "- R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes", "- Pr\u00e9malliance"], "state": null, "contact": ">>\u00a0De Falco Fabiola : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5658&Itemid=96", "project_holder": "Association \"Vieillir au village\" - loi 1901", "title": "\"Vieillir au village\", des actions territorialis\u00e9es au service du lien social - 26", "key_words": ["Relations de voisinage", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Afin de maintenir le lien entre les personnes \u00e2g\u00e9es et les autres habitants, salari\u00e9s et b\u00e9n\u00e9voles de l'association \"Vieillir au village\" proposent, sur un p\u00e9rim\u00e8tre circonscrit, des prestations ' visites, portages de repas etc. ' qui sont compl\u00e9mentaires aux services d'aide \u00e0 la personne existants. B\u00e9n\u00e9voles et salari\u00e9s t\u00e9moignent ainsi que le \"bien vieillir\" en milieu rural n'est pas l'apanage des professionnels en G\u00e9rontologie, mais concerne \u00e9galement chaque citoyen souhaitant agir sur son territoire de vie.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1292&Itemid=95", "partner": ["Ville de Saint-Denis", "DDTEFP", "ANPE", "DDASS", "Plaine Commune", "PLIE", "Fondation Abb\u00e9 Pierre", "Sonacotra"], "state": null, "contact": ">>\u00a0MASURE Benjamin : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5628&Itemid=96", "project_holder": "Association Taf et Maff\u00e9", "title": "Taf et Maff\u00e9, sas d'insertion gr\u00e2ce \u00e0 la l\u00e9galisation d'une activit\u00e9 de restauration collective - 93 - Saint-Denis.", "key_words": ["Emploi, Formation", "Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre au besoin de  restauration de migrants d'un foyer de travailleurs assum\u00e9 jusque l\u00e0 par des cuisines informelles \u00e9chappant \u00e0 toute r\u00e9glementation, un chantier d'insertion des migrants d'origine d'Afrique sub-sah\u00e9lienne est mis en place.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1238&Itemid=95", "partner": ["Maison de quartier de Croix Neyrat,", "Centre de circonscription Vaucanson,", "Centre social Caf,", "Comit\u00e9 d\u00e9partemental d'\u00e9ducation pour la sant\u00e9,", "Coll\u00e8ge Albert Camus,", "Centre d'information et d'orientation Clermont Nord,", "Consommation logement cadre de vie,", "Mouvement fran\u00e7ais pour le Planning familial,", "Comit\u00e9 de liaison inter'services migrants (Clisma)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0OLIVIER Fabienne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5574&Itemid=96", "project_holder": "Le Centre d'information des Droits des femmes du Puy de D\u00f4me (CIDF).", "title": "R\u00e9seau de personnes ressources pour l'acc\u00e8s au droit et la fr\u00e9quentation des associations 63 - Clermont Ferrand - Croix Neyrat", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Acc\u00e8s aux droits", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour un meilleur acc\u00e8s des habitants \u00e0 leurs droits et favoriser leur participation \u00e0 la vie du quartier, un projet port\u00e9 par la politique de la ville permet la formation et la mobilisation de r\u00e9sidents personnes-ressources b\u00e9n\u00e9voles.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1259&Itemid=95", "partner": ["MSA"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Marpa de Br\u00e9val", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "D\u00e9veloppement local rural", "Soutien aux aidants", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Haute-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1195&Itemid=95", "partner": ["-\tLe conseil g\u00e9n\u00e9ral (financement de l'association La Source \u00e0 la fois en tant qu'acteur social et qu'acteur culturel),", "-\tLa CAF,", "-\tLe conseil r\u00e9gional,", "-\tLa DRAC,", "-\tLa DASS,", "-\tLa DDJS,", "-\tLe Minist\u00e8re de la jeunesse et des sports."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dauga Eric : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5531&Itemid=96", "project_holder": "Association La Source", "title": "L'Art, vecteur de lien social \u00e0 La Gu\u00e9roulde - 27 - Eure", "key_words": ["Petite enfance, modes de garde", "Jeunesse", "Soutien aux aidants"], "abstract": "Au sein du centre social La source, des enfants suivis dans le cadre d'une mesure \u00e9ducative peuvent partager avec leurs parents un moment de cr\u00e9ation autour d'une activit\u00e9 artistique, pr\u00e9texte pour retisser des liens familiaux.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1261&Itemid=95", "partner": ["CCAS d'Angers en r\u00e9seau avec une centaine d'associations angevines."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "CCAS d'Angers", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s du CCAS d'Angers - 49 - Angers", "key_words": ["Vie des s\u00e9niors", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "La ville d'Angers, par le bais du CCAS et de son Espace Welcome, a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau tr\u00e8s important de b\u00e9n\u00e9voles (350) qui s'impliquent chaque jour dans la solidarit\u00e9 et dans la vie festive des quartiers ...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1213&Itemid=95", "partner": ["Service Municipal des Retrait\u00e9s,", "Service culture par la m\u00e9diath\u00e8que municipale."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PAQUET Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5549&Itemid=96", "project_holder": "Ville d'Athis-Mons", "title": "Portage de livres par des b\u00e9n\u00e9voles aux personnes isol\u00e9es - 91 - Athis-Mons", "key_words": ["Culture, Sport", "Loisirs, Vacances", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et afin d'assurer l'acc\u00e8s de tous au service public, la ville d'Athis-Mons organise un syst\u00e8me de portage de livres s'appuyant sur l'implication de b\u00e9n\u00e9voles. Ces derniers apportent des livres de la biblioth\u00e8que municipale aux personnes isol\u00e9es ou ayant des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/data/upload/FCKeditor/userimages/133/logo.gif", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1300&Itemid=95", "partner": ["- Fondation RATP pour la citoyennet\u00e9,", "- Mairie du 17", "arrondissement,", "- Fondation Veolia pour l'Environnement,", "- Ville de Paris,", "- SFR,", "- RATP,", "- Groupe Bnp Paribas."], "state": null, "contact": ">>\u00a0chouraqui jeremie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5636&Itemid=96", "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 parisienne \"Les Ing\u00e9nieurs sociaux\"", "title": "Peuplade.fr, le premier site Internet de quartier - 75 - Paris", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage"], "abstract": "En facilitant les rencontres r\u00e9elles par la diffusion \u00e0 l'\u00e9chelle du voisinage, de comp\u00e9tences, id\u00e9es, \u00e9v\u00e9nement ou offre de service des particuliers, le site InternetPeuplade.fra pour vocation de permettre le rapprochement des habitants d'un m\u00eame quartier et d'encourager le vivre ensemble.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1291&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0MASSON Roselyne : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5627&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val d'Oise", "title": "Organiser le changement par une d\u00e9marche participative de cr\u00e9ation d'un r\u00e9f\u00e9rentiel PMI - 95 - Pontoise", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "La construction d'un r\u00e9f\u00e9renciel PMI permet d'am\u00e9liorer le service rendu au public en prenant en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s du territoire. Il engendre une remobilisation des \u00e9quipes et la mise en oeuvre de pratiques identifi\u00e9es comme \"les plus ad\u00e9quates\".", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bretagne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1323&Itemid=95", "partner": ["Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan", "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Lorient", "Ville d'Hennebont"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "", "title": "Dans le Morbihan des familles mobilis\u00e9es pour l'acc\u00e8s au logement d'adultes d\u00e9ficients intellectuels - 56 - Hennebont", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Logement, Habitat", "Soutien aux aidants", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Afin d'assurer l'avenir mat\u00e9riel de leurs enfants lorsque viendra le jour o\u00f9 ils ne seront plus en mesure de les h\u00e9berger, des parents de travailleurs handicap\u00e9s s'associent pour la cr\u00e9ation et l'acquisition d'une r\u00e9sidence. Acquis sur le mode de la propri\u00e9t\u00e9 collective - la soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re (SCI) ' ce complexe immobilier sp\u00e9cifique garantit \u00e0 tous un acc\u00e8s durable au logement.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1242&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LE PARCO Serge : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5578&Itemid=96", "project_holder": "L'association Alliance", "title": "Le Cib, Centre iss\u00e9en du b\u00e9n\u00e9volat -92-Issy-Les-Moulineaux", "key_words": ["Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Pour accueillir les b\u00e9n\u00e9voles potentiels, les orienter vers des associations, les former, et promouvoir le b\u00e9n\u00e9volat au sein de la commune, la mairie d'Issy les Moulineaux cr\u00e9\u00e9 le Centre iss\u00e9en du b\u00e9n\u00e9volat (Cib).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1209&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0ARMAND Nadine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5545&Itemid=96", "project_holder": "Centre social intercommunal Lou Pasqui\u00e9 ' Roussillon", "title": "Halte garderie itin\u00e9rante \"Kangourou le\" - 84 - Roussillon", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Garantir une solution pour la garde d'enfants pour les familles de communes rurales est l'ambition de la halte garderie itin\u00e9rante \"Kangourou'le\". Dans un b\u00e9b\u00e9-bus adapt\u00e9, des liens se cr\u00e9ent entre les familles et un travail de pr\u00e9vention peut \u00eatre effectu\u00e9.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1220&Itemid=95", "partner": ["Ils ont \u00e9volu\u00e9 depuis l'origine. La Fondation Vivendi a \u00e9t\u00e9 le premier partenaire \u00e0 soutenir l'action (achat de deux v\u00e9hicules), puis le Conseil r\u00e9gional qui a accord\u00e9 une aide pour un soutien expert. Les principaux partenaires financiers sont aujourd'hui le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et les Municipalit\u00e9s de Vincennes et Saint-Mand\u00e9 ainsi que la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et la Caisse d'Epargne d'Ile de France, la CNAF, la CPAV."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FRAMBOURG Fran\u00e7oise : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5556&Itemid=96", "project_holder": "Association Vilcena", "title": "Aide au d\u00e9placement pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite - 94 - Vincennes", "key_words": ["Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Pour apporter une aide \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, l'association Vilcena met \u00e0 disposition un service de transport-accompagnement-assistance, sur trois secteurs desservant 11 communes du Val de Marne.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1301&Itemid=95", "partner": ["- Les biblioth\u00e8ques, les ludoth\u00e8ques et les services techniques des\u00a0quatre communes participantes", "-\u00a0San (Maison de la nature et de l'environnement, Direction \u00e9v\u00e9nements urbains, Culture, Sports)", "- Certains services des communes de Combs la Ville, Lieusaint, Nandy, Vert Saint Denis.", "- Associations locales : \"Au fil des contes\" et \"Lire et faire lire\"", "- Lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci de Melun"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "San (Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle) de S\u00e9nart", "title": "Lecture Hors les murs - 77 - S\u00e9nart", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Quatre\u00a0communes mettent \u00e0 la disposition des habitants de diff\u00e9rents quartiers des livres et proposent des animations culturelles pendant les vacances estivales. Cette action qui mobilise professionnels et b\u00e9n\u00e9voles locaux, a pour objectif de promouvoir les biblioth\u00e8ques municipales aupr\u00e8s des habitants, d'inciter les parents \u00e0 partager des lectures avec leurs enfants et de d\u00e9velopper les relations de voisinage.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1302&Itemid=95", "partner": ["La mise en 'uvre op\u00e9rationnelle est conduite par la mission \"D\u00e9mocratie Participative et D\u00e9lib\u00e9rative\" de la ville de Blanc-Mesnil avec le concours d'un cabinet d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9 en politiques publiques \"Techn\u00e9[cit\u00e9]\"."], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Ville de Blanc-Mesnil", "title": "La charte de la d\u00e9mocratie locale - 93 - Blanc-mesnil", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Pour impliquer davantage les habitants dans la vie de leur cit\u00e9, le maire de Blanc-Mesnil co-\u00e9labore une charte de la d\u00e9mocratie locale avec des habitants, des \u00e9lus et des agents communaux... L'ambition de la charte est triple. Il s'agit de parfaire les pratiques d\u00e9mocratiques existantes en s'opposant \u00e0 la disqualification sociale, de tendre vers une d\u00e9mocratie locale la plus repr\u00e9sentative possible et d'optimiser la qualit\u00e9 des services communaux rendus aux habitants-usagers.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Bourgogne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1297&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral C\u00f4te-d'Or", "title": "R\u00e9f\u00e9rentiel de la protection de l'enfance et des pratiques socio-\u00e9ducatives - 21 - C\u00f4te d'Or", "key_words": ["Protection de l'enfance", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin de favoriser la communication, la coordination et la mise en synergie de ses services - Ase, PMI et D\u00e9veloppement social et insertion (DSI) - le d\u00e9partement de C\u00f4te-d'Or se dote d'un r\u00e9f\u00e9rentiel ayant pour finalit\u00e9 l'optimisation de l'accompagnement des familles et de l'enfant.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Auvergne"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1184&Itemid=95", "partner": ["- Ville de Brioude", "- Fondation Dexia"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "La mission locale", "title": "Des jeunes engag\u00e9s dans la protection de l'environnement - 43 - Langeac", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement local rural", "Jeunesse"], "abstract": "Le projet collectif d'entretien de la rivi\u00e8re de l'Allier, men\u00e9 par des jeunes de la mission locale de la commune de Langeac  leur permet de s'impliquer dans la pr\u00e9servation d'un cadre de vie auquel ils sont attach\u00e9s et qui constitue un atout majeur pour le d\u00e9veloppement de leur r\u00e9gion.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Lorraine"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Grands%20jardins.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1324&Itemid=95", "partner": ["Communaut\u00e9 de communes du Pays de Colombey-les-Belles et du Sud Toulois", "MJC de la commune", "MSA", "Professionnels lib\u00e9raux", "\u00c9ducation nationale (coll\u00e8ge et groupe scolaire du primaire)", "Centre de formation agricole de Toul (via des apprenties et des projets communs)", "Aum\u00f4nerie catholique (groupe local)", "A\u00een\u00e9s ruraux"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Le Monnier Claire-Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5660&Itemid=96", "project_holder": "Les Grands Jardins", "title": "Une maison de retraite ouverte sur le village - 54", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Relations de voisinage", "Vie en \u00e9tablissement", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Pour que les personnes \u00e2g\u00e9es conservent un lien fort avec la vie de la cit\u00e9, un Ehpad de Meurthe-et-Moselle abrite dans ses murs des services \u00e0 destination de tous les habitants de la commune et propose des activit\u00e9s en partenariat avec les \u00e9tablissements scolaires.>>Consulter l'article du journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Aquitaine"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1278&Itemid=95", "partner": ["Le porteur de l'action est la directrice de la maison de retraite d'Arzacq ainsi que le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton. Le projet est financ\u00e9 par l'Etat et le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un budget commun a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et r\u00e9parti \u00e9galement dans les trois unit\u00e9s."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LAIR Claudette : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5614&Itemid=96", "project_holder": "La Maison de retraite d'Arzacq", "title": "Une maison de retraite \u00e9clat\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire \u00e0 64 - Canton d'Arzacq", "key_words": ["D\u00e9veloppement local rural", "Soutien aux aidants", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Pour rapprocher les r\u00e9sidents de la maison de retraite du canton de leurs proches et de leur village, recr\u00e9er une ambiance familiale et s'int\u00e9grer au village, une maison de retraite est organis\u00e9e en quatre structures \u00e0 effectifs r\u00e9duits implant\u00e9es dans les villages. Un dispositif qui permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es notamment des malades d'Alzheimer de rester proche de leur environnement et de leur entourage.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1218&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0DUCHOUX Mich\u00e8le : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5554&Itemid=96", "project_holder": "Le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne", "title": "Mode de garde : trouver ensemble des solutions - 91 - Arpajon", "key_words": ["Petite enfance, modes de garde", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Habitants, \u00e9lus, et associations se concertent autour de la probl\u00e9matique du mode de garde des enfants qui aboutit \u00e0 la cr\u00e9ation de haltes-garderies, \u00e0 un assouplissement des horaires de cr\u00e8ches...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1237&Itemid=95", "partner": ["- La direction de l'\u00e9cole de Bausse", "- L'association Pass-\u00e2ge"], "state": null, "contact": ">>\u00a0AZAM Anne-Marie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5573&Itemid=96", "project_holder": "Association Pass-\u00e2ge", "title": "Atelier de soutien scolaire dans un foyer logement de personnes \u00e2g\u00e9es - 81 Mazamet", "key_words": ["Education", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Afin de redonner un sens \u00e0 la vieillesse en attribuant un r\u00f4le et un statut aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, des retrait\u00e9s d'un foyer logement d\u00e9cident de s'ouvrir sur le quartier en faisant du soutien scolaire b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s d'enfants des classes primaires. Cela permet d'\u00e9viter l'isolement social et valorise les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1243&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0NICAISE Am\u00e9lie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5579&Itemid=96", "project_holder": "Association Starting-block", "title": "\"Starting-Block\" : des jeunes sensibilisent enfants et adolescents \u00e0 la solidarit\u00e9 - 75 - Paris", "key_words": ["Education", "Jeunesse"], "abstract": "Des jeunes sensibilisent d'autres jeunes \u00e0 la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale : handicap, solidarit\u00e9 de proximit\u00e9, solidarit\u00e9 internationale.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1320&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LEGENDRE Fran\u00e7ois : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5656&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "\u00c0 Ch\u00e2teau d'Ol\u00e9ron, les habitants du Petit Gibou au secours de leur quartier - 17 - La Rochelle", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Logement, Habitat", "Relations de voisinage", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Pour r\u00e9pondre au d\u00e9litement du lien social et au sentiment d'abandon et d'isolement de leur quartier, les habitants du Petit Gibou organisent f\u00eate, ateliers, voyages, am\u00e9nagements et s'investissent dans le pilotage des actions de d\u00e9veloppement local. Une dynamique Dsl qui d\u00e9passe tous les espoirs des travailleuses sociales qui ont impuls\u00e9 le mouvement et inspire le maire de la commune qui voudrait voir l'action s'\u00e9tendre \u00e0 tout le territoire.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": "http://www.apriles.net/index.php/data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1284&Itemid=95", "partner": ["Mairie de chantilly,", "Fondation Arm\u00e9e du Salut,", "Groupe Caisse d'\u00e9pargne,", "Clairefontaine,", "Keepschool,", "Bourrelier."], "state": null, "contact": ">>\u00a0Lebleu Zahia : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5620&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "key_words": ["Education", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie en \u00e9tablissement"], "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1304&Itemid=95", "partner": ["Ville de La Motte-Servolex,", "CCAS ,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Savoie,", "Associations concern\u00e9es par l'enfance."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FALZI Daniel : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5640&Itemid=96", "project_holder": "Le CCAS de la Motte-Servolex", "title": "Le jeu, cr\u00e9ateur de lien social -73 - La Motte-Servolex", "key_words": ["D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Relations de voisinage", "Protection de l'enfance", "Parentalit\u00e9", "Participation des habitants", "Diagnostic partag\u00e9"], "abstract": "Afin de cr\u00e9er du lien social dans des quartiers nouvellement peupl\u00e9s d'une commune en banlieue de Chamb\u00e9ry, le CCAS, la PMI et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral mettent en oeuvre un projet social autour du jeu mobilisant tous les habitants, du plus jeune au plus \u00e2g\u00e9. A terme, la cr\u00e9ation d'une ludoth\u00e8que est envisag\u00e9e.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1219&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0DUCHOUX Mich\u00e8le : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5555&Itemid=96", "project_holder": "La Circonscription de la Vie Sociale d'Asni\u00e8res / Bois colombes.", "title": "Action collective en vue de l'am\u00e9lioration des conditions d'habitat \u00e092 - Asni\u00e8res", "key_words": [], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer les conditions de vie des locataires et les orienter vers une demande de relogement, une assistante sociale, accompagne les habitants pour qu'ils s'\u00e9paulent et trouvent une solution : faire valoir leurs droits, accepter une solution de relogement, voire changer de quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1247&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0HERVE Claudine : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5583&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Calvados", "title": "Taxibus : transport \u00e0 la demande pour lutter contre l'isolement en milieu rural -14- Caen", "key_words": ["Relations de voisinage", "Acc\u00e8s aux droits", "Soutien \u00e0 domicile"], "abstract": "Pour permettre aux personnes sans voiture habitant en zone rurale de se rendre dans la ville ou les villes voisines pour se soigner, effectuer des d\u00e9marches administratives, se rendre sur la march\u00e9, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral cr\u00e9\u00e9e le Taxibus...", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Pays de la Loire"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1186&Itemid=95", "partner": ["Les entreprises de la r\u00e9gion qui font le pari de l'insertion professionnelle de personnes handicap\u00e9es sont partenaires du projet.", "La DASS et le FSE financent aussi ponctuellement l'activit\u00e9."], "state": null, "contact": ">>\u00a0GAGNET Bernard : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5522&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "CAT \"hors les murs\" et insertion professionnelle - 44 - Nantes", "key_words": ["Emploi, Formation", "Accessibilit\u00e9, Mobilit\u00e9"], "abstract": "Une \u00e9quipe de CAT \"Hors les murs\" accompagne les personnes handicap\u00e9es dans la recherche d'un emploi classique et suit les personnes en poste, en lien avec les \"tuteurs\" dans l'entreprise.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1325&Itemid=95", "partner": ["\u00c9ducation nationale"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Joubert Elyette  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5661&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Des grands-parents \u00e0 l'\u00e9cole du langage - 75 - Paris", "key_words": ["Education", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels"], "abstract": "Pour venir en aide aux \u00e9l\u00e8ves de maternelle connaissant des difficult\u00e9s d'expression, des retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles animent des ateliers d'aide au langage. Pendant les heures de classe, ils accueillent des petits groupes d'enfants pour des s\u00e9ances d'une demi-heure dont l'objectif est de lib\u00e9rer la parole.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1241&Itemid=95", "partner": ["Fondation de France,", "Secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux personnes \u00e2g\u00e9es,", "R\u00e9gion Ile-de-France,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne,", "F.S.E.."], "state": null, "contact": ">>\u00a0CHATIN B\u00e9n\u00e9dicte : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5577&Itemid=96", "project_holder": "Association Le PariSolidaire", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "key_words": ["Education", "Liens interg\u00e9n\u00e9rationnels", "Vie des s\u00e9niors"], "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Picardie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1183&Itemid=95", "partner": ["Caf", "Ville de Laon", "ACSE", "PLIE", "L'association Escal compte de nombreux financeurs : entreprises, Ville, Europe, Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aisne'"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dardelet Beno\u00eet : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5871&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Cap au Nord, direction les habitants ! - Laon - 02", "key_words": ["Culture, Sport", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Dans un quartier en difficult\u00e9, un centre social parvient \u00e0 mobiliser une centaine de b\u00e9n\u00e9voles autour de l'organisation de manifestations culturelles, sportives, et festives qui f\u00e9d\u00e8rent annuellement des milliers d'habitants.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1201&Itemid=95", "partner": ["CCAS", "Mission locale", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "Ville de Valenciennes", "Organismes de formation", "ANPE", "Services de l'Etat", "FSE", "L'association Ageval s'appuie aussi sur la participation des habitants des territoires de Valenciennes, de la communaut\u00e9 de commune de la Vall\u00e9e de l'Escaut et de Valenciennes M\u00e9tropole, repr\u00e9sent\u00e9s au niveau du conseil d'administration et du bureau."], "state": null, "contact": ">>\u00a0FERRA\u00ce Christophe : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5537&Itemid=96", "project_holder": "Association de gestion de l'environnement valenciennoise (Ageval)", "title": "Des r\u00e9gies de quartier mobilis\u00e9es pour l'insertion - Valenciennes - 59", "key_words": ["Emploi, Formation", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "D\u00e9veloppement p\u00e9riurbain", "Lutte contre l'exclusion sociale", "Nouvelles pratiques professionnelles"], "abstract": "Afin d'aider des personnes en situation d'exclusion \u00e0 se r\u00e9ins\u00e9rer socialement en r\u00e9alisant des actions r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es d'am\u00e9lioration du cadre de vie de leur quartier, une association regroupant six r\u00e9gies de quartier offre un emploi valorisant et un parcours de formation et de resocialisation.\u00a0Treize ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, l'association Ageval accueille en 2008,\u00a0280\u00a0salari\u00e9s en contrats aid\u00e9s.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=3&sobi2Id=1285&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0VERMET St\u00e9phanie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5621&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "key_words": ["Soutien \u00e0 domicile", "Gouvernance, partenariats institutionnels", "Participation des habitants", "B\u00e9n\u00e9volat"], "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Suicide%20des%20jeunes.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1317&Itemid=95", "partner": ["- Ville d'Aulnay", "- Inspection acad\u00e9mique"], "state": null, "contact": null, "project_holder": "H\u00f4pital Robert Ballanger", "title": "Un service de p\u00e9dopsychiatrie ouvert sur l'\u00e9cole - 93", "key_words": ["Education", "Jeunesse"], "abstract": "Afin d'am\u00e9liorer la prise en charge des ados suicidants, un service de p\u00e9dopsychiatrie innove dans ses pratiques ' dur\u00e9e de s\u00e9jour allong\u00e9e, cr\u00e9ation d'un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9coute ' et va \u00e0 la rencontre des jeunes dans les \u00e9tablissements scolaires dans le cadre d'un partenariat original avec l'\u00e9ducation nationale.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Maison%20relais%20Emmaus.jpg", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1314&Itemid=95", "partner": ["- Mairie de Paris via sa soci\u00e9t\u00e9 HSF qui octroie le bail \u00e0 Emma\u00fcs.", "- Pr\u00e9fecture pour l'\u00e9tude avec Emma\u00fcs des demandes de logement dans le cadre de commissions d'attribution tripartite (Emma\u00fcs ' Pr\u00e9fecture ' Mairie de Paris)."], "state": null, "contact": ">>\u00a0PLANCON Didier : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5650&Itemid=96", "project_holder": "Association Emma\u00fcs", "title": "Une maison relais \u00e0 St Germain des pr\u00e9s - 75", "key_words": ["Logement, Habitat", "Lutte contre l'exclusion sociale"], "abstract": "Afin de favoriser la rencontre de populations que tout s\u00e9pare, une maison-relais Emma\u00fcs - offre alternative de logement pour personnes en grande difficult\u00e9 ' s'implante dans un des quartiers les plus ais\u00e9s de la capitale : au c'ur du sixi\u00e8me arrondissement parisien.>>Consulter l'article du Journal de l'action sociale", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Nord-Pas-de-Calais"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1240&Itemid=95", "partner": ["Ville de Lille,", "Ville de Roubaix,", "Caf de Lille et la Caf de Roubaix,", "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord."], "state": null, "contact": ">>\u00a0LECOMTE V\u00e9ronique : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5576&Itemid=96", "project_holder": "Association Innov'enfance", "title": "Domicile Enfance, un service de garde \u00e0 domicile dynamique et adapt\u00e9 aux familles - 59 - Lille", "key_words": ["Lutte contre l'exclusion sociale", "Parentalit\u00e9", "Petite enfance, modes de garde"], "abstract": "Intervenir en urgence pour garder les enfants au domicile des parents et accompagner la famille, si c'est n\u00e9cessaire, vers la recherche de solutions adapt\u00e9es dans un cadre concert\u00e9 en s'appuyant sur le r\u00e9seau de voisinage et les structures petite enfance existant sur le quartier... Telle est l'ambition de Domicil'Enfance, un service de garde \u00e0 domicile d'urgence 24h/24, \u00e0 prix modique.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Centre"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=27&sobi2Id=1256&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0LORIDAN Julie : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5592&Itemid=96", "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loiret", "title": "Habitants et travailleurs sociaux : bien \"vivre ensemble\" dans un quartier isol\u00e9 - 45 - Gien", "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers", "Relations de voisinage", "Participation des habitants"], "abstract": "Dans un quartier HLM, travailleurs sociaux de la Caf et du Conseil g\u00e9n\u00e9ral travaillent en partenariat pour organiser des r\u00e9unions publiques et des groupes de travail avec les habitants afin de trouver des solutions pour rompre l'isolement sur le quartier et mobiliser la population dans la recherche de solutions et la mise en 'uvre d'actions.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=5&sobi2Id=1344&Itemid=95", "partner": ["- Education nationale", "- Mairie", "- Associations caritatives du quartier et femmes-relais"], "state": null, "contact": ">>\u00a0Helbert Christiane  : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5861&Itemid=96", "project_holder": "", "title": "Des assistantes sociales dans les classes pour \u00e9duquer au respect du cadre de vie \u00e0 Clichy-sous-bois - 93", "key_words": ["Education", "D\u00e9veloppement urbain, Vie des quartiers"], "abstract": "A Clichy sous Bois, face au constat de la d\u00e9gradation du cadre de vie coupl\u00e9e \u00e0 une hausse des demandes financi\u00e8res li\u00e9es aux factures d'\u00e9nergie, deux assistantes sociales de secteur mettent en place une action de sensibilisation en faveur de l'environnement dans l'\u00e9cole du quartier.", "video": null, "date": null},
{"economic": null, "area": ["Basse-Normandie"], "img": null, "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&catid=4&sobi2Id=1349&Itemid=95", "partner": [], "state": null, "contact": ">>\u00a0Dereims Guillaume : consulter sa fiche : http://www.apriles.net/index.php/index.php?option=com_comprofiler&task=userProfile&user=5596&Itemid=96", "project_holder": "Caf du Calvados", "title": "Parcours d'habitant, 26 minutes pour comprendre - Caen - 14", "key_words": ["Nouvelles pratiques professionnelles", "Participation des habitants"], "abstract": "Afin de mieux faire conna\u00eetre son action sur les quartiers, la Caf du Calvados produit un film documentaire qui donne la parole aux femmes et aux hommes qui fr\u00e9quentent les 13 \u00e9tablissements socioculturels qu'elle g\u00e8re directement. Professionnels et habitants s'approprient l''uvre qui, au-del\u00e0 de la communication institutionnelle, devient un outil en faveur des actions DSL.", "video": null, "date": null}
]