[
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3dd1c196659b745a18e26c8829edfc03.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article75.html", "video": null, "title": "Animacoop au pays de brest, formation action locale aux pratiques collaboratives", "abstract": "Cr\u00e9er un r\u00e9seau d\u2019acteur-ice-s partageant sur un territoire une culture de la coop\u00e9ration ouverte", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "\u00c9ducation", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article361.html", "video": null, "title": "// Parall\u00e8le // Saint-Brieuc", "abstract": "Valoriser le r\u00e9emploi, le pr\u00eat et l\u2019\u00e9change de biens et de services", "key_words": ["Consommation", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "smfnunes", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/62cb5fa9ecf641d21119b19562998e82.png", "date": "24 mars 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1784.html", "video": null, "title": "A pied\u2026 sur le pont le dimanche 14 mai\u00a0!", "abstract": "R\u00e9investir l\u2019espace public du pont Schuman et le rendre plus agr\u00e9able au pi\u00e9ton", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Environnement", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "0alors", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/682e34d599c19870ff51a3dc59c0e173.jpg", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1148.html", "video": null, "title": "\"Prends soin de ta mer\"", "abstract": "Participez \u00e0 notre projet de cr\u00e9ation d\u2019un livre sur la pr\u00e9servation du littoral Breton", "key_words": ["\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/063efb04be28dfebe291f9ea526f0ed7.jpg", "date": "16 d\u00e9cembre 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article52.html", "video": null, "title": "Arduino, sant\u00e9 et quartiers", "abstract": "Des capteurs d\u2019humidit\u00e9 pour la veille citoyenne", "key_words": ["\u00c9ducation", "Environnement", "Sant\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/b01da0f33b984cc103363f8ebb85f95d.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article21.html", "video": null, "title": "Association D\u00e9fis\u00a0: \"Un Ordinateur pour chacun, Le Num\u00e9rique pour tous.\"", "abstract": "Agir en faveur de l\u2019e-inclusion, afin de permettre \u00e0 chacun d\u2019avoir acc\u00e8s aux outils informatiques", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article633.html", "video": null, "title": "Association Th\u00e9l\u00e8me\u00a0: Pour une culture de l\u2019innovation ouverte au pays de Lorient..... et au-del\u00e0", "abstract": "THELEME est une utopie de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise d\u00e9crite par Rabelais dans Gargantua. La devise de Th\u00e9l\u00e8me \u00ab Fay ce que voudras \u00bb signifie un\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays d\u2019Auray", "Pays de Lorient", "Pays de Pontivy", "Pays de Vannes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Th\u00e9l\u00e8me", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article362.html", "video": null, "title": "Atelier de co-r\u00e9paration de Nantes", "abstract": "Co-r\u00e9parons nos objets !", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "smfnunes", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/17cdcc265ebcddf1f5cad1cd1ff2fbe9.jpg", "date": "21 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2033.html", "video": null, "title": "Blaz an Douar", "abstract": "Coop\u00e9rative citoyenne en cours de pollinisation \u00e0 Lannion", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Blaz an Douar", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/041b9a602e73f25744e3cf13d8236091.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article138.html", "video": null, "title": "Au coin d\u2019la lrue", "abstract": "C\u2019est un espace solidaire alternatif caf\u00e9 culture g\u00e9r\u00e9 par l\u2019association \u00ab Vivre la Rue \u00bb\n\n C\u2019est \u00e0 l\u2019angle de la rue St Malo et de la rue Rochon dans le\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "10 mai 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1892.html", "video": null, "title": "Atelier bonheur", "abstract": "Illimitez-vous !", "key_words": ["Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Morlaix"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "officine de psychologie", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "28 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article476.html", "video": null, "title": "Caf\u00e9 associatif de Langueux", "abstract": "Le projet permet aux Langueusiens de se rencontrer de mani\u00e8re informelle autour d\u2019un caf\u00e9 et d\u2019ainsi cr\u00e9er du lien social, de b\u00e2tir des projets locaux\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Cart\u2019Opus", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/266c3e1c76294a5cc594bf7026c89757.jpg", "date": "2 mai 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article481.html", "video": null, "title": "Caf\u00e9 associatif au pays d\u2019Auray", "abstract": "\u00c7a vaut le d\u00e9tour", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays d\u2019Auray"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "cafeasso", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/914035604113d6e32036d83dfeeaaa1b.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article70.html", "video": null, "title": "Association Infini, l\u2019h\u00e9bergeur associatif Brestois", "abstract": "L\u2019h\u00e9bergeur associatif Brestois", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ea09244dc9b3a6fb39479a1bd7c1bc31.jpg", "date": "17 ao\u00fbt 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article477.html", "video": null, "title": "1 toit, 2 g\u00e9n\u00e9rations-C\u00f4tes d\u2019Armor", "abstract": "la cohabitation, bien plus qu\u2019un logement partag\u00e9 !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Jeunesse", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Guingamp", "Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Elodie CARADEC", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "16 octobre 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article304.html", "video": null, "title": "Bretagne Energies Citoyennes", "abstract": "B E C", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "jean luc danet", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/698f9d451388d2efa1887d5678d34691.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article60.html", "video": null, "title": "Atelier v\u00e9lo \u00e0 Brest", "abstract": "L\u2019association Brest \u00e0 Pied et \u00e0 V\u00e9lo  souhaite d\u00e9velopper en lien avec un r\u00e9seau d\u2019acteurs locaux des ateliers r\u00e9paration v\u00e9lo \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ec7334a8f723534f17c6bdfe90ccfdc3.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article56.html", "video": null, "title": "Brest en biens communs", "abstract": "quelques dizaines d\u2019initiatives pour faire conna\u00eetre localement et \u00e9largir les biens communs num\u00e9riques", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/155c77fb7500883b086100cf3f32046f.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article49.html", "video": null, "title": "Brest ville Wikip\u00e9dia", "abstract": "Pour \u00e9largir les contenus de wikipedia autour de Brest", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8abe42907d14896057cc970495827bab.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article732.html", "video": null, "title": "Breizh Boulic", "abstract": "La p\u00e9tanque solidaire", "key_words": ["Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Aude Milliner", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f0c3e84afa6ba645136c987bea06d9df.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article37.html", "video": null, "title": "Brest \u00e0 Pied et \u00e0 V\u00e9lo", "abstract": "Encourager les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Brest et dans ses environs", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edb24f244ac1938d51cdc650fa92277f.jpg", "date": "10 juillet 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article666.html", "video": null, "title": "Bouquin\u2019\u00e2ge", "abstract": "Pause lecture pour les a\u00een\u00e9s", "key_words": ["Culture", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Euriell Le Berre", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/23a2c4b35c923485d4c23ee8a83ceb78.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article212.html", "video": null, "title": "Biohacklab aux Fabriques du Ponant", "abstract": "R\u00e9apropriation et Innovation en biotechnologies", "key_words": ["Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "captainefougere", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/651f72a0b748bee4065352480ff857dd.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article47.html", "video": null, "title": "a-brest, web magazine participatif", "abstract": "Une \u00e9criture ouverte initi\u00e9e par la ville qui donne \u00e0 voir et relie les acteurs de l\u2019internet et de l\u2019expression multim\u00e9dia \u00e0 Brest et\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3181d9092283b4a24042722d5b9bfe6a.jpg", "date": "28 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1950.html", "video": null, "title": "Baliz de Brest", "abstract": "Association des artistes visuels de Brest", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Baliz de Brest Marie-Claire Raoul", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article126.html", "video": null, "title": "Book H\u00e9misph\u00e8res", "abstract": "\u00ab Une deuxi\u00e8me chance pour un homme, une seconde vie pour un livre \u00bb Benjamin Duquenne, Pr\u00e9sident et Fondateur de Book H\u00e9misph\u00e8res\n\n Un article repris\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8aac766304c507e349abf3ff12dbbe43.jpg", "date": "22 d\u00e9cembre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article776.html", "video": null, "title": "Atelier r\u00e9paration de voitures", "abstract": "Toute personne souhaitant apprendre \u00e0 effectuer des r\u00e9parations simples et l\u2019entretien de son v\u00e9hicule peut venir \u00e0 l\u2019association \"La caisse \u00e0 clous\"\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ga\u00eblle Fily", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2d9c20fd355129fea1914b0218a2c321.png", "date": "29 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article731.html", "video": null, "title": "Baliz de Brest 2015", "abstract": "Le collectif de plasticiens brestois re(lancent) les \"Ateliers Portes ouvertes\" sur Brest et les environs", "key_words": ["Culture", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Marie-Claire Raoul", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/58262dfbb78ebc611b60a771dc19a428.jpg", "date": "15 mars 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article830.html", "video": null, "title": "Boutique Tilt", "abstract": "Boutique associative d\u2019artisans locaux", "key_words": ["Consommation"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Boutique Tilt", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4220300f1588b13cbb443d8e6dba2c4b.jpg", "date": "5 juin 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article79.html", "video": null, "title": "Cabane \u00e0 id\u00e9es de Kerargaouyat", "abstract": "Association d\u2019animation du quartier", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/fb7f4b0a0337d168a5411372eeab98aa.jpg", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1081.html", "video": null, "title": "Carte OuVerte du Pays de Rennes", "abstract": "Inventaire cartographique des acteurs et solutions pour r\u00e9duire son empreinte \u00e9cologique", "key_words": ["Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "JacquesL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6be1b250d3ce676f05f9f10ed371f8e3.jpg", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article44.html", "video": null, "title": "Carrotmob", "abstract": "L\u2019oppos\u00e9 d\u2019un boycott", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/63e07899622c84f715a0dfd78aca542c.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article35.html", "video": null, "title": "Cartes libres et cartoparties", "abstract": "Une cartographie en ligne et \u00e9dit\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par la municipalit\u00e9 et les habitants", "key_words": ["Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9da68530a8edeea665371a113639f5f4.jpg", "date": "5 d\u00e9cembre 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article153.html", "video": null, "title": "Carrotmob Rennes", "abstract": "Carrotmob est l\u2019inverse d\u2019un Boycott.", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/877e3b1cc884aca41b987f09e0c9931b.jpg", "date": "12 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2024.html", "video": null, "title": "Castel FabLab", "abstract": "Une fiche initialement publi\u00e9e dans le \"Porte folio des pratiques collaboratives\", r\u00e9dig\u00e9 par Collporterre \u00e0 la suite du programme DOMINO.\u00a0(...)", "key_words": ["\u00c9ducation", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2ca223f6ae206738c9c96185c5582bfa.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article45.html", "video": null, "title": "Cartes ouvertes", "abstract": "Cartes ouvertes au Pays de Brest, lib\u00e9ration r\u00e9 appropriation sociale des donn\u00e9es g\u00e9ographique, en contribution \u00e0 OpenStreetMap", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a31b536e243686aca1737ffcf8aad1dc.png", "date": "8 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article448.html", "video": null, "title": "Cartomobilit\u00e9", "abstract": "Ensemble pour une cartographie de l\u2019accessibilit\u00e9 (handicaps et mobilit\u00e9s actives) sur Brest m\u00e9tropole", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Tiriad", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bf9889b0e827fe8bb7f6d95bd851ec62.jpg", "date": "21 octobre 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1488.html", "video": null, "title": "Clic\u2019n Puces, entreprise d\u2019insertion du Pays de Redon reprise en coop\u00e9rative par ses salari\u00e9.e.s", "abstract": "En juillet 2015, Clic\u2019n Puces red\u00e9marre en coop\u00e9rative apr\u00e8s quelques al\u00e9as \u00e9conomiques et de gouvernance...\n\n Clic\u2019n Puces est une entreprise\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Clic\u2019n Puces", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e6974ef57fb2d7e63d2253bcd147d5e7.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article123.html", "video": null, "title": "Clic ta berouette", "abstract": "Paysans bio du Pays de Plo\u00ebrmel", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Plo\u00ebrmel-C\u0153ur de Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "C\u00e9dric Andr\u00e9", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/79b975347d5489f08c6bb80ee249c308.jpg", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article833.html", "video": null, "title": "Coop\u00e9rative Jeunesse de Services", "abstract": "Le pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier de l\u2019entreprenariat", "key_words": ["\u00c9ducation", "Jeunesse", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Catherine GUEVEL-MICHEL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "22 mai 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article452.html", "video": null, "title": "Cin\u00e9 Caf\u00e9 Dimanche", "abstract": "\u00ab Le maintien des loisirs pour les s\u00e9niors et les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles comme pilier d\u2019un d\u00e9veloppement durable\u00a0(...)", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ga\u00eblle Fily Jeannine S\u00e9bastien", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "18 octobre 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1478.html", "video": null, "title": "Chronotopia, projet breton de livre interactif \u00e0 encourager", "abstract": "Un livre num\u00e9rique partag\u00e9 et \u00e9volutif. Un texte imagin\u00e9 par une jeune brestoise, Une r\u00e9alisation produite par une \u00e9quipe artistique et technique\u00a0(...)", "key_words": ["Culture", "Jeunesse"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Gilbert Gu\u00e9n\u00e9", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bbf2e041622a9699501e4ccd1ff95284.jpg", "date": "22 juin 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article511.html", "video": null, "title": "\u00c9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Chemins de traverse\" sur T\u00e9b\u00e9o (T\u00e9l\u00e9 Bretagne Ouest)", "abstract": "Mensuelle, 26 minutes, cibl\u00e9e seniors", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Andr\u00e9 MOULIN", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5f98d9a0c61282038005fa62dd3f3a93.jpg", "date": "21 octobre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article16.html", "video": null, "title": "Coll\u00e8ge Montessori de Rennes", "abstract": "\u00ab N\u2019\u00e9levons pas nos enfants pour le monde d\u2019aujourd\u2019hui. Ce monde aura chang\u00e9 lorsqu\u2019ils seront grands.\"", "key_words": ["\u00c9ducation", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/09bc9d8d653417d774a3a1c8ff7bfa72.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article76.html", "video": null, "title": "Eco-sol-brest\u00a0: site contibutif de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire", "abstract": "Plateforme web d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation sociale et l\u2019ESS au Pays de Brest", "key_words": ["Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article129.html", "video": null, "title": "Enercoop Bretagne", "abstract": "Fournisseur citoyen d\u2019\u00e9nergies renouvelables", "key_words": ["Consommation", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Amande GAT", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6dd8436e08291e6e10ad02b9acc970c7.png", "date": "18 octobre 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1481.html", "video": null, "title": "Caf\u00e9 debat citoyen - canton La Roche-Bernard", "abstract": "Rencontrons pour d\u00e9battre et faire des na\u00eetre des actions locales.", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Redon et Vilaine", "Pays de Vannes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "THIERRY marie-Laurence", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/dd13ae23af132b320a3cc00b308adf36.jpg", "date": "19 novembre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article843.html", "video": null, "title": "Do It Yourself (DIY) Un projet europ\u00e9en pour l\u2019acc\u00e8s au logement des jeunes", "abstract": "2013-2015", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Catherine GUEVEL-MICHEL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f787c705c851bcf6dd76630ee4d8029c.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article11.html", "video": null, "title": "Collecte des d\u00e9chets \u00e0 cheval \u00e0 Questembert", "abstract": "Collecter les d\u00e9chets \u00e0 cheval pour circuler dans les petites rues du centre-ville et sauvegarder le cheval de trait\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Vannes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/18ce8cff2ea0286f3d95ccb147aa9a8c.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article64.html", "video": null, "title": "Doc@Brest", "abstract": "Le r\u00e9seau coop\u00e9ratif local des acteurs de l\u2019information-documentation du Pays de Brest", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5dcabf2cc4bf139abe4761a5ae39719b.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1589.html", "video": null, "title": "Du CDI \u00e0 l\u2019espace de co-working et \u00e0 l\u2019accompagnement d\u2019apprendre \u00e0 apprendre", "abstract": "Dans un monde du num\u00e9rique o\u00f9 l\u2019information et les supports des savoirs sont de plus en plus abondants, les fonctions du CDI \u00e9voluent.\n\n Il ne s\u2019agit\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a30aa542195342f819d0f1d1c6756262.jpg", "date": "29 octobre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article777.html", "video": null, "title": "D\u00e9couverte des m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie", "abstract": "La caisse \u00e0 Clous accueille pour des stages d\u2019une semaine des jeunes d\u00e9sirant d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie avant de s\u2019engager dans une\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ga\u00eblle Fily", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article143.html", "video": null, "title": "Des noeuds dans les pieds", "abstract": "En 2009 les r\u00e9sidents du Foyer Kerlivet (foyer de handicap\u00e9s physiques) ont d\u00fb d\u00e9m\u00e9nager dans un autre foyer pendant les travaux dans leur foyer\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/e5a2fe4e12989ad7179d10f5f82d5c68.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article58.html", "video": null, "title": "Coop\u00e9rative de Consom\u2019action Rennaise", "abstract": "Coop\u00e9rative de Consom\u2019action Rennaise - Discuter le bout de gras et autres r\u00e9jouissances", "key_words": ["Environnement"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f7ab7477a216b7b8cf8c15735e39924a.png", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article74.html", "video": null, "title": "Collporterre", "abstract": "Accompagner les d\u00e9marches collaboratives sur les territoires", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Collporterre", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4d6c67499e0e0e2d441aee96d26fba13.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article136.html", "video": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une carte verte (greenmap/Chim\u00e8re) \u00e0 Lorient", "abstract": "La carte verte est un outil concret de recensement des initiatives environnementales. Elle a pour objectif d\u2019aider les habitants du territoire, et\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9b1decedc48b85dea53a7e31c64e7bca.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article20.html", "video": null, "title": "Collectif de Keredern des Reporters Solidaires Actifs", "abstract": "Groupe d\u2019hommes b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA unis par une d\u00e9marche citoyenne et europ\u00e9enne", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/79c8f29f1399930f68e9998354f6e5e8.jpg", "date": "21 octobre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article422.html", "video": null, "title": "Crimes of Minds", "abstract": "Mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert pour tous et par tous", "key_words": ["Culture", "\u00c9ducation", "Jeunesse", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Awouell", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8060e3f8814b98f104299fc42070f9a4.jpg", "date": "21 octobre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article814.html", "video": null, "title": "Compagnonnages \u2013 e-maj  \u00ab\u00a0L\u2019air de rien, je sais, je fais, je suis\u00a0\u00bb", "abstract": "Le projet CompagnonnageS \u2013 e-maj a pour objectif d\u2019accompagner les jeunes  dans l\u2019identification de leurs comp\u00e9tences par des citoyens b\u00e9n\u00e9voles\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "\u00c9ducation", "Jeunesse", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ga\u00eblle Fily", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/447721a771c25214aba5baac386f1323.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article48.html", "video": null, "title": "Jardin Num\u00e9rique #2", "abstract": "Un \u00e9v\u00e9nement ouvert, gratuit et participatif qui d\u00e9fend la cr\u00e9ativit\u00e9 au quotidien, l\u2019acc\u00e8s aux technologies et le partage des\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/9450124f20f9ce00a66eefb29930053f.jpg", "date": "22 juin 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article531.html", "video": null, "title": "Incroyables Comestibles", "abstract": "plantons, arrosons, partageons !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Environnement", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Incroyables comestibles Brest", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article702.html", "video": null, "title": "Je me loge, je me d\u00e9place, je consomme, je cr\u00e9e du lien social", "abstract": "Les temps changent et vous ?", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article28.html", "video": null, "title": "EtamineS", "abstract": "Action de Valorisation, d\u2019Estime et de Confiance en soi par l\u2019Image et la Sant\u00e9", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article168.html", "video": null, "title": "Id\u00e9elles", "abstract": "\"Soyez le mouvement\"", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Mahdiya Hassan-Laksiri", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article72.html", "video": null, "title": "Internet pour tous en habitat social \u00e0 1\u20ac par mois, sur le quartier de K\u00e9r\u00e9dern \u00e0 Brest", "abstract": "Une offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet mutualis\u00e9e et accompagn\u00e9e en habitat social", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/aca1193b341107237036fd59f0d72dac.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article32.html", "video": null, "title": "Intergener@tions, la rencontre", "abstract": "Rencontre et \u00e9changes actifs entre des \u00e9l\u00e8ves de classe relais et des personnes \u00e2g\u00e9es autour d\u2019Internet", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2f0bb9db2e6d27bf26235ad0e2e4abe3.jpg", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article46.html", "video": null, "title": "Habitat participatif", "abstract": "Assistance \u00e0 la d\u00e9finition de programmes habitants", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/65c726f1d4ee636d747be484124c0583.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article71.html", "video": null, "title": "Court-circuit Pays de Brest", "abstract": "R\u00e9seau d\u2019\u00e9changes solidaire", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article474.html", "video": null, "title": "Habitat partag\u00e9 \"Les cinqs chemin\u00e9es de la ville Bertho\"", "abstract": "Les cinqs chemin\u00e9es de la ville Bertho", "key_words": ["Consommation", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Cart\u2019Opus", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c0b35dbf71e9cd791ab02cd5f1d2cbf5.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article19.html", "video": null, "title": "Festival de la soupe \u00e0 Brest", "abstract": "et le projet \"Lib\u00e9rons les soupes\"", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/71210136c5a7f9c5a0e04805d080e712.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article42.html", "video": null, "title": "Heol\u00a0: monnaie solidaire du pays de Brest", "abstract": "un outil de sensibilisation vres une consommation locale et respectueuse de l\u2019environnement", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/26b70b22a93a31bac8b78f8f8a1c6156.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article69.html", "video": null, "title": "Fresques murales rive droite", "abstract": "Des fresques peintes pour donner une image nouvelle et moderne du quartier", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c5997a7d3a4124f0b48842188c526f16.png", "date": "28 f\u00e9vrier 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article896.html", "video": null, "title": "Histoires de charrues et d\u2019assiettes", "abstract": "A la d\u00e9couverte des visages du patrimoine culinaire", "key_words": ["Consommation", "Culture", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Cornouaille", "Pays de Lorient", "Pays du Centre-Ouest Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Agathe", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7f552c4738d6e5acffe8f70ecd68b82c.png", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1847.html", "video": null, "title": "Historique de l\u2019association Kan an Dour", "abstract": "Le site de l\u2019association Kan an dour a accept\u00e9 de relayer ses articles sur Bretagne Creative . Une occasion de rendre compte d\u2019initiatives autour\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Carole Lamour", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "3 octobre 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article283.html", "video": null, "title": "Hydrolienne Cl\u00e9ment", "abstract": "Pour avoir de l\u2019air plus propre, de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 bas co\u00fbt, de cr\u00e9er des emplois et pour voir ce projet citoyen se concr\u00e9tiser", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Environnement", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "natacha roull\u00e9", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0de35197318fce236bd2eda9c11fada1.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article27.html", "video": null, "title": "Forward to the past", "abstract": "Naviguer par le geste dans les contenus num\u00e9riques : une interface inclusive", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article14.html", "video": null, "title": "Entente entre locataires \u00e0 Brest", "abstract": "Entente des locataires rue de Maissin \u00e0 Brest", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2c626aeb36dc53054b3d38f7ba304c97.jpg", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1149.html", "video": null, "title": "FIL, Collectif & Atelier", "abstract": "Action-Recherche en Architecture & Urbanisme", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement", "Social"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "FIL Collectif & Atelier", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/74950fe2937c58d7dfda1aa694bbc259.jpg", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article181.html", "video": null, "title": "Good-Spot", "abstract": "D\u00e9couvrez le monde hors des sentiers battus", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Dinan"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Sophie Drazic", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5559dd7e123c9c03a54818de6781c3e4.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article78.html", "video": null, "title": "Internet pour tous en habitat social \u00e0 1\u20ac par mois, sur le quartier de Kerourien \u00e0 Brest", "abstract": "Proposer un acc\u00e8s mutualis\u00e9 accompagn\u00e9 \u00e0 Internet \u00e0 faible co\u00fbt (1\u20ac/mois) en habitat social sur l\u2019agglom\u00e9ration de Brest (Bretagne\u2013\u00a0(...)", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ac2ef463c5794f68e0319293fc1b2e19.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article30.html", "video": null, "title": "Ferme \u00e0 Chim\u00e8res", "abstract": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une cartographie libre et en d\u00e9multiplier les usages", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bbc098f00b7cf6cc38c361c8d6f3bcda.jpg", "date": "19 mai 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article156.html", "video": null, "title": "Geocyclab", "abstract": "Atelier mobile de recherche et de cr\u00e9ation \u00e0 v\u00e9lo autour du monde", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Cornouaille"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/18ef3be3fc5aa59dce610c5eac80d883.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article50.html", "video": null, "title": "i-voix", "abstract": "Un espace lyc\u00e9en de lecture et d\u2019\u00e9criture, de cr\u00e9ation et d\u2019\u00e9change", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5a36e8edefb0b2d87c06bcf4fa329bb1.jpg", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article903.html", "video": null, "title": "Incroyables Comestibles Rennes", "abstract": "L\u2019abondance est le fruit du partage", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Lorin Ga\u00ebl", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article25.html", "video": null, "title": "Jardin partag\u00e9 \u00e0 Bellevue, Brest", "abstract": "Sur le secteur de Kerbernier \u00e0 Bellevue, situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un espace de jeux multisports, un jardin partag\u00e9 est actif depuis le printemps 2012. Il est\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/b2fab2a6d38b0cd31da1c45475a31fdc.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article406.html", "video": null, "title": "FAImaison", "abstract": "D\u00e9fense d\u2019un internet neutre et local en Pays de Loire et Bretagne", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "\u00c9ducation", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Redon et Vilaine", "Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "KheOps", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4a72d81b6004d3088d86e811cf3fe199.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article424.html", "video": null, "title": "Jardin La P\u00e2ture es Ch\u00eanes", "abstract": "Depuis 2011, ce jardin de 4000 m\u00b2 s\u2019inspire de diverses concepts novateurs tels que la permaculture, l\u2019agro-\u00e9cologie, l\u2019agriculture naturelle, le\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Sylvaine Alnot / La P\u00e2ture es Ch\u00eanes", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/94b6e5eae194db3c0720bf6495ab9ef6.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article39.html", "video": null, "title": "KILT\u00a0: kernevodenn Innitiatives Locales en Transition", "abstract": "KILT est un collectif rassemblant des associations et des citoyens, autour de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, s\u2019inscrivant dans le mouvement plus global\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5f9ed1e8f855e54e94eae0fba9f5568c.jpg", "date": "9 juin 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1942.html", "video": null, "title": "L\u2019ALtelier", "abstract": "Garage associatf et atelier collectif", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Vannes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Fridman", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/983f396cfbb78ac7da892ae245a58947.png", "date": "7 juillet 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article530.html", "video": null, "title": "L\u2019Alternative", "abstract": "Promotion, vente et livraison de produits locaux", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "lalternativeb", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article224.html", "video": null, "title": "La BOSS, premier catalogue interactif breton de commerce interentreprises", "abstract": "\u00ab www.laboss.fr : une offre 100% pro, 100% responsable, 100% bretonne pour un d\u00e9veloppement durable et coh\u00e9rent du territoire \u00bb\n\n Emmanuelle Fournil,\u00a0(...)", "key_words": ["Consommation"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article922.html", "video": null, "title": "Jogging en jupe", "abstract": "Chaque ann\u00e9e, le dimanche suivant la journ\u00e9e de la femme (le 8 mars), la corporation des \u00e9tudiants sage-femme organise un jogging sur les rives de\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "CESFB", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/78bddbc0eca47436a9fcf3d1c1730aa3.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1727.html", "video": null, "title": "La Coop Mob", "abstract": "\u00c9veiller les consciences gr\u00e2ce \u00e0 des supports p\u00e9dagogiques vid\u00e9o", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Coop Mob", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2037be71f9afbced7b9639bff28d9c33.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article67.html", "video": null, "title": "La maison bleue \u00e0 Brest", "abstract": "Accueil de familles de d\u00e9tenus", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/afb8172c501a770602419468556a8cc3.png", "date": "21 octobre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article778.html", "video": null, "title": "KAP\u2019S", "abstract": "Colocations \u00e0 projets solidaires", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Brest", "Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "No\u00ebllie Kaps", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "19 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2025.html", "video": null, "title": "La zone de gratuit\u00e9 de La P\u00e9rusienne", "abstract": "Une fiche initialement publi\u00e9e dans le \"Porte folio des pratiques collaboratives\", r\u00e9dig\u00e9 par Collporterre \u00e0 la suite du programme DOMINO.\u00a0(...)", "key_words": ["Consommation", "Environnement", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article142.html", "video": null, "title": "Laboscop", "abstract": "Laboratoire de recherche-action-formation de la scop Chrysalide", "key_words": ["Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7daa18d7b9d7e668fce87e898bbbc932.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article41.html", "video": null, "title": "La ruche", "abstract": "Le r\u00e9seau social local, g\u00e9olocalis\u00e9, qui n\u2019a rien \u00e0 vendre", "key_words": ["Citoyennet\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1694.html", "video": null, "title": "La Cord\u00e9e Nantes", "abstract": "Communaut\u00e9 de travail - espace de coworking", "key_words": ["Consommation", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "J\u00e9r\u00e9mie David", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/73b7ffe90ee5f109e7f65a1a9e89e273.jpg", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article63.html", "video": null, "title": "la Voute Nubienne", "abstract": "Pour des Toits de terre au Sahel, acc\u00e9der de mani\u00e8re p\u00e9renne et le plus vite possible \u00e0 un habitat d\u00e9cent", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/a3cec9e9b2e9cd6274d369d130facfa8.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article169.html", "video": null, "title": "Lab-REV (Refit-Eco-Voile) la voile, l\u2019\u00e9co-conception et l\u2019open source", "abstract": "Laboratoire de recherche/prototypage open-source", "key_words": ["Environnement"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Lorient", "Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Marchandise Adrien", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f81cb16697d3c2f7d585da4933e13ec1.jpg", "date": "11 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1842.html", "video": null, "title": "La Sph\u00e8re, Espace de coworking du Pays de Landivisiau", "abstract": "Dans le cadre de l\u2019accompagnement des entreprises, la Communaut\u00e9 de Communes a souhait\u00e9 mettre en place un espace de coworking baptis\u00e9 \u00ab La Sph\u00e8re\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Morlaix"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Mathilde", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/75aa82f8ee95b5567626eeb16c2f523a.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1718.html", "video": null, "title": "La Rive Droite fait son 8 mars", "abstract": "journ\u00e9e internationale des droits des femmes (quartier Quatre Moulins et Saint Pierre, BREST)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "\u00c9ducation", "Jeunesse", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "RD8Mars", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/470a380c1574d23d72fc9f377e7855e3.jpg", "date": "16 mai 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1909.html", "video": null, "title": "La Pool", "abstract": "Faciliter l\u2019acces aux comp\u00e9tences \u00e9l\u00e9v\u00e9es, en temps partag\u00e9 !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Cornouaille", "Pays de Morlaix", "Pays du Centre-Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "La Pool", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5c5b2d3af49c6e03d74f9a917bfd0d99.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article59.html", "video": null, "title": "La Philo aux enfants", "abstract": "Favoriser le d\u00e9veloppement d\u2019un esprit critique chez les enfants.", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "5 janvier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1609.html", "video": null, "title": "La petite ReCycleRie", "abstract": "Consommer et se mouvoir Responsable", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Morlaix", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "arianri", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article749.html", "video": null, "title": "La porte \u00e0 tiroirs", "abstract": "convergence d\u2019innovations sociales", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes", "Pays de Vitr\u00e9-Porte de Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "La porte \u00e0 tiroirs", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/86371e95bc3a3cab74097af732d71542.png", "date": "19 octobre 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1482.html", "video": null, "title": "La maison des citoyens - Bretagne", "abstract": "compter tous ceux qui ne comptent plus !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays d\u2019Auray", "Pays de Brest", "Pays de Broc\u00e9liande", "Pays de Cornouaille", "Pays de Dinan", "Pays de Foug\u00e8res", "Pays de Guingamp", "Pays de Lorient", "Pays de Morlaix", "Pays de Plo\u00ebrmel-C\u0153ur de Bretagne", "Pays de Pontivy", "Pays de Redon et Vilaine", "Pays de Rennes", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Saint-Malo", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo", "Pays de Vannes", "Pays de Vitr\u00e9-Porte de Bretagne", "Pays des Vallons de Vilaine", "Pays du Centre-Bretagne", "Pays du Centre-Ouest Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "THIERRY marie-Laurence", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2d7d7c07c07e3bca3ed3f2fccdfc2ce7.jpg", "date": "6 juin 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1940.html", "video": null, "title": "La Cour du Juch", "abstract": "Un tiers lieu pour cr\u00e9er, travailler et se former", "key_words": ["Consommation", "Culture", "\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Cornouaille"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "La Cour du Juch", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c3543edae8c08b5c05d92095bf386681.jpg", "date": "22 juin 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article601.html", "video": null, "title": "La Po\u00e9tique de l\u2019invisible", "abstract": "Projet photo/texte CHRS du Port", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Alan SANQUER", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/6f909d660953bc0545266a2ad10aa330.jpg", "date": "22 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article412.html", "video": null, "title": "La grainoth\u00e8que de la m\u00e9diath\u00e8que de Saint-Marc \u00e0 Brest", "abstract": "La grainoth\u00e8que de Saint-Marc permet aux usagers de la m\u00e9diath\u00e8que, et plus g\u00e9n\u00e9ralement aux habitants du quartier, de prendre et de d\u00e9poser librement\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Elise MOLHO", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1693.html", "video": null, "title": "La Cord\u00e9e Rennes", "abstract": "Communaut\u00e9 de travail - espace de coworking", "key_words": ["Consommation", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "J\u00e9r\u00e9mie David", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8586c08d95197e43b83beb08adde6c96.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article65.html", "video": null, "title": "L\u2019autre Buro", "abstract": "Maillage d\u2019espaces de travail partag\u00e9s en Pays de Redon - Bretagne Sud", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1613.html", "video": null, "title": "Ker Lodenna, la Maison du Partage", "abstract": "Espace multiple, coop\u00e9ratif et participatif en finist\u00e8re sud", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Cornouaille", "Pays du Centre-Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ker Lodenna", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article276.html", "video": null, "title": "La Dynamo", "abstract": "Le collectif, une chance \u00e0 cultiver !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Amans", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edd9a55f0d8daf7aeb348a2b9706270b.jpg", "date": "27 d\u00e9cembre 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1633.html", "video": null, "title": "La Catiche des villes", "abstract": "Projet brestois d\u2019\u00e9co-habitat group\u00e9.", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Myriam", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0f2594d09902cfb2bf6deda8b551a001.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article154.html", "video": null, "title": "Le champ commun", "abstract": "Une \u00e9picerie, bar, caf\u00e9 concert. Un lieu multi-services que font vivre les habitants d\u2019Augan, une commune du Morbihan de 1 400\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Vannes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/37f4633fa282ac323624075beae6feae.jpg", "date": "8 juillet 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article17.html", "video": null, "title": "Laboscop", "abstract": "Laboratoire de recherche-action-formation de la scop Chrysalide", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Cornouaille"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/005c5ce50e561383088f4f420bd888cd.jpg", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article220.html", "video": null, "title": "Le Bar\u2019Zouges caf\u00e9 associatif", "abstract": "Un lieu outil \u00e0 destination des habitants et des associations locales", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Malo"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Amande", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0363add26aa36f07d651f8ce7851dcb3.jpg", "date": "22 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1674.html", "video": null, "title": "Le Lieu-Dit Kenstroll", "abstract": "Espace partag\u00e9, espaces des possibles", "key_words": ["Culture", "\u00c9ducation", "Jeunesse", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Morlaix"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Le Lieu-Dit Kenstroll", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2ae1e11fd17d413c1223327cec6dee8e.png", "date": "10 mai 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1102.html", "video": null, "title": "le KABA, 1er panier culturel en C\u00f4tes d\u2019Armor", "abstract": "une innovation en mati\u00e8re de diffusion et de cr\u00e9ation culturelle", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Jeunesse", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan", "Pays de Guingamp", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo", "Pays du Centre-Bretagne", "Pays du Centre-Ouest Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Collectif #midi\u00e014h - AMAC22", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article470.html", "video": null, "title": "Le projet Cart\u2019Opus", "abstract": "Projet de carte interactive des actions culturelles briochines.", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Libre et commun", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan", "Pays de Guingamp", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Cart\u2019Opus", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/03d6df655acddd287da13ad00bd3e2f1.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article68.html", "video": null, "title": "Lire et faire lire", "abstract": "Plaisir de la lecture et solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/d03e5ffeff6048869adb9141ff9ab1fb.jpg", "date": "24 mai 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article24.html", "video": null, "title": "M\u00e9diablog dans les lyc\u00e9es", "abstract": "Exp\u00e9rimentation de projets multim\u00e9dias dans les lyc\u00e9es bretons", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Catherine GUEVEL-MICHEL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3a4efe974e3b47040f45f1915e29ed6f.jpg", "date": "12 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2026.html", "video": null, "title": "L\u2019H\u00f4tel Pasteur", "abstract": "Un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation, de travail et de transmission", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/d54cc3cc376cb3314cf0a5e55be724ee.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article38.html", "video": null, "title": "Les taxinomes", "abstract": "Inventaire multim\u00e9dia g\u00e9olocalis\u00e9 de la biodiversit\u00e9", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "\u00c9ducation", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest", "Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/5c8683dd79a7c30a137c0638d1923672.jpg", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article127.html", "video": null, "title": "Les fabriques du Ponant (FabLab brestois)", "abstract": "Un espace de fabrication num\u00e9rique ouvert de 500 m2 en partenariat avec le lyc\u00e9e Vauban, un projet f\u00e9d\u00e9rateur", "key_words": ["Libre et commun"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Antony Auffret / Coordinateur DV et innovation Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "16 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1721.html", "video": null, "title": "Les champs gourmands", "abstract": "Premi\u00e8re Entreprise d\u2019Insertion et premier incubateur de projets professionnels en syst\u00e8me l\u00e9gumier biologique \u00e0 destination de la restauration hors\u00a0(...)", "key_words": ["\u00c9ducation", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan", "Pays de Rennes", "Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "HURAULT", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/8f62b9e7accdf06fb89aaebf0bb795c6.jpg", "date": "10 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article455.html", "video": null, "title": "Le Biome", "abstract": "1er biomim\u00e9tsme FabLab de France , Lab Human Collaborative", "key_words": ["Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Xavier", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1cf6333d566c1d84a579d6f2b16d0ebd.jpg", "date": "12 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2022.html", "video": null, "title": "Les amis du transformateur", "abstract": "\"Le transformateur ne perd rien et cr\u00e9e en transformant tout.\"", "key_words": ["Culture", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3123ad4c77469f899b08f433a4f67d9e.png", "date": "10 mars 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1753.html", "video": null, "title": "LES RIBAMBOULES", "abstract": "Ev\u00e9nement culturel & musical", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Alchimik", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/97475ca8e90a3a7ac6cd2df9950dec94.jpg", "date": "11 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2019.html", "video": null, "title": "Lezateliers du yoga & de la m\u00e9ditation", "abstract": "Une association \u00e0 la pointe Finist\u00e8re pour prendre soin de soi", "key_words": ["Sant\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Lezateliers du yoga & de la m\u00e9ditation", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/72631104e5061f0e50245abd2bbb8f41.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article158.html", "video": null, "title": "Le LabFab de Rennes", "abstract": "Laboratoire de fabrication num\u00e9rique francophone en r\u00e9seau", "key_words": ["Culture", "\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/dafd5722b37ceef2d127158b0ed47468.jpg", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article81.html", "video": null, "title": "Libre, solidaire et durable, r\u00e9seau de l\u2019innovation sociale ouverte en Bretagne", "abstract": "Pour donner \u00e0 voir relier et changer d\u2019\u00e9chelle l\u2019innovation sociale partag\u00e9e au croisement des acteur-ice-s du libre du social et du\u00a0(...)", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/34462792c9765074e4ac7ab76371b3ba.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article22.html", "video": null, "title": "Libranet, plateforme de services Maison du Libre", "abstract": "Fournir des services ou le respect de la vie priv\u00e9 est garantie.", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7a0f9bfad96f8944604f12f89f3b6227.jpg", "date": "3 ao\u00fbt 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article703.html", "video": null, "title": "Les 10 ans du Projet Maisons d\u2019Enfants\u00a0: Flashback", "abstract": "Pratique sociale artistique", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7e26f83ac6fa96f6c1faeb8d34f7dc41.png", "date": "7 juillet 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article637.html", "video": null, "title": "Le Mouton \u00e0 Cinq Pattes", "abstract": "caf\u00e9 culturel et solidaire", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Le Mouton \u00e0 Cinq Pattes", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/019e7ba882d7bec15067d723cd5722b7.jpg", "date": "12 septembre 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article2023.html", "video": null, "title": "Le Syst\u00e8me d\u2019Echange Local de Vilaine", "abstract": "Partageons, \u00e9changeons !", "key_words": ["Consommation", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Redon et Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c20c7109a0c7a3bf607e0dbc1b1a62bd.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article55.html", "video": null, "title": "Le Serpent Qui Danse", "abstract": "Lieu de d\u00e9couverte des hommes et des cultures via les danses traditionnelles", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c98c4ca6d9e7eb0b0bdf5c20813c8d04.jpg", "date": "27 mars 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1754.html", "video": null, "title": "Les Autres Possibles, Le Magazine carto-graphique 100% local 100% papier", "abstract": "Face aux enjeux de soci\u00e9t\u00e9, enqu\u00eater sur les solutions durables et solidaires de proximit\u00e9", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Les Autres Possibles", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/38980d1916006296db4ce4a81e4751e0.png", "date": "21 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1728.html", "video": null, "title": "Maison Pour Toutes LCAUSE", "abstract": "Ce sont les Liens qui cr\u00e9ent un Lieu", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Culture", "\u00c9ducation", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Marie-Claire Raoul", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1ab13bf0af696d811c7517100b95f670.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article29.html", "video": null, "title": "Le Portail des Savoirs", "abstract": "Le Portail des Savoirs est un portail collaboratif, r\u00e9unissant des contenus culturels et p\u00e9dagogiques produits sur le Pays de Brest, destin\u00e9 au\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/91cff112707f124d92dd6896cb076514.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article62.html", "video": null, "title": "Openflexo", "abstract": "Projet de d\u00e9veloppement de logiciels libres", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c622afbf50505c728cafd6baddc12aea.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article53.html", "video": null, "title": "Oufipo, une plateforme de contenus culturels en Finist\u00e8re", "abstract": "Ouvroir de FInist\u00e9rit\u00e9s POtentielles, projet port\u00e9 par Longueur d\u2019Ondes, pour recevoir, emmaganis\u00e9r des sons produits depuis la pointe de la c\u00f4te\u00a0(...)", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/41134eea7da21241137280c3ea2febbb.png", "date": "6 avril 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article51.html", "video": null, "title": "Open Bidouille Camp Brest", "abstract": "La bricole en partage !", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "27 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article475.html", "video": null, "title": "Pass\u2019engagement", "abstract": "Le d\u00e9partement s\u2019engage aupr\u00e8s des jeunes", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan", "Pays de Guingamp", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Cart\u2019Opus", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article150.html", "video": null, "title": "Passerelle Alternative", "abstract": "Un outil informatique pour sensibiliser au D\u00e9veloppement Durable et Solidaire tout en impliquant ses utilisateurs dans les initiatives\u00a0(...)", "key_words": ["\u00c9ducation", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article10.html", "video": null, "title": "Portail de mutualisation de ressources p\u00e9dagogiques", "abstract": "apprendre \u00e0 agr\u00e9ger, r\u00e9utiliser, enrichir les ressources p\u00e9dagogiques sur un sujet", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/27c5a2df0776239e83fac067b13fbf4c.png", "date": "13 mars 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article7.html", "video": null, "title": "Octopousse", "abstract": "Le crowdfunding engag\u00e9, solidaire et artistique", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/1d65449b234605614cd1cc2979f5b4df.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article124.html", "video": null, "title": "Open Bidouille Camp Saint-Brieuc", "abstract": "Un Open Bidouille Camp (http://openbidouille.net/) est une f\u00eate populaire d\u00e9di\u00e9e aux partages de connaissances et \u00e0 la transmission de savoir-faire,\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ludovic Arnold", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_3.png", "date": "17 juin 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article196.html", "video": null, "title": "Sauvage de ma rue - sauvage de Brest", "abstract": "d\u00e9marche de sciences participatives", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "28 avril 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1095.html", "video": null, "title": "Site web d\u2019info sur le ch\u00f4mage", "abstract": "Un emploi d\u00e9cent, un salaire d\u00e9cent pour tous !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Lorient"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "cgtchomeurs56", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/02ad587706a237802d4fa3ec9fbc1442.jpg", "date": "28 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1255.html", "video": null, "title": "Rosalie Life", "abstract": "Le nouveau r\u00e9seau social de proximit\u00e9 et de partage pour mieux vivre les transitions.", "key_words": ["Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "RosalieLife", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_4.png", "date": "14 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article458.html", "video": null, "title": "Premier chantier \"\u00e7a palette \"", "abstract": "Samedi 21 et dimanche 22 mars prochain, rue Henri Regnier \u00e0 Brest, au milieu des immeubles de la route de Quimper juste en dessous du Foyer Laique\u00a0(...)", "key_words": ["Environnement", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "nathalie chaline", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article152.html", "video": null, "title": "R\u00e9habilitation de l\u2019Auberge de jeunesse de l\u2019\u00eele de batz (Finist\u00e8re)", "abstract": null, "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Pays de Morlaix"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/bf76f016133fd068619a8fd059ec67dd.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article36.html", "video": null, "title": "Recyclerie Un peu d\u2019R", "abstract": "Entre solidarit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable au Pays de Brest", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/95352ce2b0dc5c3a294cf1113ac95675.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article34.html", "video": null, "title": "Paroles en mouvement", "abstract": "Renforcer l\u2019autonomie des personnes \u00e0 partir de leur parole pour construire du collectif et de l\u2019initative citoyenne. Le processus avant le\u00a0(...)", "key_words": ["Culture"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c9d5ee5eb55c8c63f12731524ad3e096.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article33.html", "video": null, "title": "Reconditionnement de monuments fun\u00e9raires", "abstract": "R\u00e9utiliser des monuments en bon \u00e9tat pour les revendre aux plus modetes et diminuer les frais li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de ces\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f8b751a66b45e3b3dbb1017bd7c21934.jpg", "date": "19 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article23.html", "video": null, "title": "Operabis project", "abstract": "Une saison d\u2019un op\u00e9ra r\u00e9el dans les mondes virtuels", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/0346be62d4acfe212066b16bd267b708.jpg", "date": "5 janvier 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article812.html", "video": null, "title": "R\u00e9alisation d\u2019un parcours canin", "abstract": "Ce projet a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2011-2012 \u00e0 l\u2019initiative du Centre Communal d\u2019Action Sociale de Brest qui travaillait en particulier sur le lien des\u00a0(...)", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ga\u00eblle Fily", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "12 janvier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1660.html", "video": null, "title": "Recyclerie Pour Tous", "abstract": "Une Alternative \u00e0 la D\u00e9chetterie !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays de Brest", "Pays de Broc\u00e9liande", "Pays de Morlaix", "Pays de Rennes", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Vannes", "Pays du Centre-Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "ARTrecup", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/327d7164a7f5a21dac810a974929e81d.jpg", "date": "13 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article453.html", "video": null, "title": "SCIC Energies renouvelables Pays de Rance", "abstract": "Une soci\u00e9t\u00e9 multidimensionnelle au coeur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire pour d\u00e9velopper et promouvoir les \u00e9nergies renouvelables sur le Pays de\u00a0(...)", "key_words": ["Consommation", "\u00c9ducation", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Dinan"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Soazig", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/4101c8857e7af07d93ecd92fbb92b345.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article122.html", "video": null, "title": "Polen", "abstract": "Et si ensemble nous faisions quelque chose...", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Plo\u00ebrmel-C\u0153ur de Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "C\u00e9dric Andr\u00e9", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7a1dee74b04e5216c5bd7df8368f7e8c.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article18.html", "video": null, "title": "Reperes-brest.net", "abstract": "Les technologies d\u2019information et de communication (TIC) support d\u2019animation pour les publics \u00e9loign\u00e9s et outils de mise en r\u00e9seau des acteurs\u00a0(...)", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_1.png", "date": "11 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article73.html", "video": null, "title": "SounderBox", "abstract": "premier juke box collaboratif et interactif", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/85d90e3f5de25b8250a62cc09646541c.jpg", "date": "12 f\u00e9vrier 2014", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article82.html", "video": null, "title": "SMS/TWITTER WALL", "abstract": "Monter un mur d\u2019expression en lieu public aliment\u00e9 par les t\u00e9l\u00e9phones mobiles.", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/427f8b421d537b7c9867a359a3f6dcff.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article54.html", "video": null, "title": "Solinter\u00a0: la solidarit\u00e9 internationale \u00e0 Brest", "abstract": "Site collaboratif de mise en r\u00e9seau et de mutualisation des connaissances des associations de solidarit\u00e9 internationale.", "key_words": ["Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7c454f6514bf7e088acec3ce2dbb051e.jpg", "date": "16 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article385.html", "video": null, "title": "SymBiose", "abstract": "Programme gratuit d\u2019aide aux projets environnementaux", "key_words": ["Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Rennes"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Xavier", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3479a61e0383f9dd0ce223ec9de699ff.jpg", "date": "15 juillet 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1254.html", "video": null, "title": "Repair caf\u00e9 de Guichen", "abstract": "Pourquoi jeter quand on peut r\u00e9parer !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Environnement", "Libre et commun", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays des Vallons de Vilaine"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Elodie D.", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/2b8f5af2e4a84c70fbf500938871232b.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article57.html", "video": null, "title": "Recenser, Encourager, Accompagner les Initiatives et les Innovations P\u00e9dagogique", "abstract": "Projet de T\u00e9l\u00e9com Bretagne visant \u00e0 \u00e9tendre l\u2019insertion de nouveaux usages p\u00e9dagogiques et technologiques \u00e0 l\u2019ensemble de la communaut\u00e9\u00a0(...)", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article149.html", "video": null, "title": "Wiki-d\u00e9brouillard", "abstract": "Encyclop\u00e9die participative d\u2019exp\u00e9riences scientifiques du quotidien en vid\u00e9o", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Michel Briand", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "8 mars 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article445.html", "video": null, "title": "TRUC & TROC \u00e0 la MPT du Guelmeur \u00e0 Brest", "abstract": "Le Truc & Troc se d\u00e9roule deux fois par an, en octobre on troque des v\u00eatements automne-hiver et en avril la collection printemps-\u00e9t\u00e9. On \u00e9change\u00a0(...)", "key_words": ["Consommation", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "MPT GUELMEUR", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ee44e49d4bbd2afd7f3b021154fef712.jpg", "date": "13 mars 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article9.html", "video": null, "title": "Villes en biens communs", "abstract": "des \u00e9v\u00e8nements autoorganis\u00e9s \u00e0 travers la francophonie pour explorer, cr\u00e9er, faire conna\u00eetre les communs.", "key_words": null, "economic": null, "area": null, "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/ebdb28946296da680fe76bdeb5409a2f.png", "date": "27 mai 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article497.html", "video": null, "title": "WE DO GOOD", "abstract": "Changer le monde par la finance !", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Jeunesse", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Loire-Atlantique", "Pays d\u2019Auray", "Pays de Brest", "Pays de Broc\u00e9liande", "Pays de Cornouaille", "Pays de Dinan", "Pays de Foug\u00e8res", "Pays de Guingamp", "Pays de Lorient", "Pays de Morlaix", "Pays de Plo\u00ebrmel-C\u0153ur de Bretagne", "Pays de Pontivy", "Pays de Redon et Vilaine", "Pays de Rennes", "Pays de Saint-Brieuc", "Pays de Saint-Malo", "Pays de Tr\u00e9gor-Go\u00eblo", "Pays de Vannes", "Pays de Vitr\u00e9-Porte de Bretagne", "Pays des Vallons de Vilaine", "Pays du Centre-Bretagne", "Pays du Centre-Ouest Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "WEDOGOOD", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/411b6e4310cd73f67faa3ff915b3ef8d.jpg", "date": "14 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article487.html", "video": null, "title": "Voisins de Paniers", "abstract": "Drive-fermier en produits locaux biologiques et durables", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Environnement", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Saint-Brieuc"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Voisins de Paniers", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/edba7c34972ca0cc06bfdcf648ee93cb.jpg", "date": "6 janvier 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article77.html", "video": null, "title": "Web-trotteurs des lyc\u00e9es", "abstract": "Web-TV participative", "key_words": ["\u00c9ducation"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Catherine GUEVEL-MICHEL Marc LE GALL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/054216a4729fc49d0400f6ff999e1973.png", "date": "18 f\u00e9vrier 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article43.html", "video": null, "title": "Tiriad", "abstract": "Association pour la promotion des  territoires et usages num\u00e9riques coop\u00e9ratifs", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/33f298cff2eb2d6522b342402a8bc9f6.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article31.html", "video": null, "title": "Vert le Jardin, r\u00e9seau de jardins partag\u00e9s en Bretagne", "abstract": "54 jardins partag\u00e9s cultivent les liens entre personnes, la valorisation et l\u2019estime de soi au Pays de Brest", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Environnement", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/58b438c73c433763f27ac73aba09c336.jpg", "date": "6 avril 2016", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1071.html", "video": null, "title": "Vitr\u00e9-Tuvalu", "abstract": "Association pour un v\u00e9ritable d\u00e9veloppement durable du Pays de Vitr\u00e9", "key_words": ["Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Vitr\u00e9-Porte de Bretagne"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "JacquesL", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_5.png", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article40.html", "video": null, "title": "wiki.a-brest", "abstract": "Un portail donnant acc\u00e8s aux dizaines de wikis de la ville et des associations \u00e0 Brest", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/3839c9e94e283d0b93363b60b22612a5.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article66.html", "video": null, "title": "TyFab", "abstract": "Le fablab associatif brestois", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/c1a923027e3b88d0ddfcd26e9007fd63.jpg", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article853.html", "video": null, "title": "Vague \u00e0 l\u2019\u00e2me", "abstract": "Restauration participative f\u00e9minine d\u2019un vieux gr\u00e9ement en biblioth\u00e8que flottante", "key_words": ["\u00c9ducation", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "vague \u00e0 lame", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/7f56deb2d67f25ebb4d081cb4e0f53ec.jpg", "date": "21 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1726.html", "video": null, "title": "Une bo\u00eete \u00e0 dons \u00e0 Recouvrance\u00a0!", "abstract": "Il y a maintenant 6 mois, un collectif d\u2019habitant(e)s motiv\u00e9(e)s s\u2019est constitu\u00e9 autour d\u2019une envie commune de contribuer \u00e0 la vie du quartier de\u00a0(...)", "key_words": ["Consommation", "Culture", "Environnement", "Libre et commun", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Victor Lanselle", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "8 f\u00e9vrier 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article1708.html", "video": null, "title": "Zero Waste Cornouaille", "abstract": "le meilleur d\u00e9chet c\u2019est celui qu\u2019on ne produit pas", "key_words": ["Consommation", "Environnement"], "economic": null, "area": ["Pays de Cornouaille"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Zero Waste Cornouaille", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "18 avril 2017", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article671.html", "video": null, "title": "\u00ab\u00a0Je sais FAIRE\u00a0\u00bb\u00a0: utilisation du num\u00e9rique au sein d\u2019une p\u00e9dagogie de projet  collaboratif et cr\u00e9atif en coll\u00e8ge", "abstract": "Exposition \"Je sais FAIRE\"", "key_words": ["Culture", "\u00c9ducation", "Jeunesse"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Alexandra Fronville", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/plugins/creative/images/nologo-300_2.png", "date": "20 novembre 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article519.html", "video": null, "title": "Universit\u00e9 Terre & Mer (www.terre-et-mer.eu)", "abstract": "Facilitateur de transitions pour les organisations sur les territoires : formations et conf\u00e9rences innovantes, \u00e9v\u00e9nements", "key_words": ["Citoyennet\u00e9", "Consommation", "Culture", "\u00c9ducation", "Environnement", "Libre et commun", "Sant\u00e9", "Social", "Solidarit\u00e9"], "economic": null, "area": ["Pays d\u2019Auray"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Universit\u00e9 citoyenne Terre & Mer Bretagne", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/648d8353910bb71c3a5dc4ac41bcbc68.jpg", "date": "30 juin 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article611.html", "video": null, "title": "Ultra \u00c9ditions", "abstract": "Maison d\u2019\u00e9dition associative du Relecq-Kerhuon", "key_words": ["Consommation", "Culture", "Environnement", "Libre et commun", "Social"], "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "Ultra Editions", "contact": null},
{"img": "http://www.bretagne-creative.net/local/cache-gd2/f042831c68a4519f81714d1bed24fb32.jpg", "date": "9 avril 2015", "link": "http://www.bretagne-creative.net/article12.html", "video": null, "title": "Visioconf\u00e9rences dans les quartiers, salles ouvertes \u00e0 tous", "abstract": "Permettre un acc\u00e8s gratuit, en proximit\u00e9 aux acteurs de la cit\u00e9 \u00e0 la visioconf\u00e9rence", "key_words": null, "economic": null, "area": ["Pays de Brest"], "state": null, "partner": null, "project_holder": "", "contact": null}
]