[
{"area": null, "title": "Assembl\u00e9e Artistique des Diversit\u00e9s Num\u00e9riques", "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e Artistique des Diversit\u00e9s Num\u00e9riques dresse des passerelles entre art, sciences et \u00e9ducation pour \u00e9tudier l\u2019impact soci\u00e9tal des usages num\u00e9riques, les transformations sociales induites par ces technologies. Au sein du collectif Les Dronards, le drone devient une machine \u00e0 conversation, un roborover appel\u00e9 Jules. C\u2019est une sorte de marionnette roulante, \u00e9quip\u00e9e d\u2019un \u0153il/cam\u00e9ra, \u00e0 qui ses inventeurs artistes confient des missions d\u2019observation qui int\u00e8grent toujours des \u00e9changes entre humain et machine. Apr\u00e8s leur rencontre, artistes et socio-anthropologues ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre en abime leur deux pratiques et de formuler une recherche commune autour du territoire de Grand Cl\u00e9ment/Les Brosses \u00e0 Villeurbanne, en associant les \u00e9ducateurs de la Maison de quartier des Brosses et les habitants de ce quartier class\u00e9 Politique de la Ville. Dans son d\u00e9roulement, ce projet s\u2019articule autour d\u2019une r\u00e9sidence participative, d\u2019ateliers de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, de workshop intensif sur la figure du drone comme m\u00e9diateur et d\u2019une production d\u2019une \u0153uvre vid\u00e9o documentaire.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Goldin + Senneby / COUNCIL", "abstract": "Con\u00e7u et produit par Council, une institution consacr\u00e9e \u00e0 la recherche, \u00e0 la production et au soutien de projets d\u00e9di\u00e9s \u00e0 renouveler la repr\u00e9sentation de probl\u00e8mes soci\u00e9taux, \"Measuring With a Bent Stick\" est un programme de r\u00e9sidences de recherches artistiques internationales sur divers sites o\u00f9 se mesure le changement climatique. Ce programme vise \u00e0 produire de nouvelles repr\u00e9sentations artistiques et de nouveaux savoirs scientifiques li\u00e9s \u00e0 la mesure du changement climatique. Les artistes et les scientifiques travaillent ensemble sur un m\u00eame probl\u00e8me. Cette collaboration aboutira \u00e0 la production de plusieurs \u0153uvres d\u2019art et essais scientifique. Cette influence entre disciplines est analys\u00e9e et partag\u00e9e sur une plateforme internet et lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements publics r\u00e9guliers.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Atelier musical de l'Oise", "abstract": "Partant du constat de l\u2019efficacit\u00e9 du chant choral comme vecteur p\u00e9dagogique, artistique et de lien social, l\u2019Atelier musical de l\u2019Oise veut construire durant les trois prochaines ann\u00e9es une dynamique autour de cette pratique. Il s\u2019agira de mettre en place progressivement deux programmes. Un programme d\u2019\u00e9ducation artistique tout au long de la vie, qui rendra accessible la pratique du chant choral aux petits enfants et \u00e0 leurs parents, aux enfants en cadre scolaire et p\u00e9riscolaire, et aux personnes \u00e2g\u00e9es. Des innovations p\u00e9dagogiques, en introduisant dans les diff\u00e9rents cursus de formation mis en \u0153uvre par l\u2019atelier musical de l\u2019Oise la pratique du chant choral.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Centre d'art et du paysage de l'\u00eele de Vassivi\u00e8re", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un programme de r\u00e9sidences crois\u00e9es : un artiste s\u00e9lectionn\u00e9 apr\u00e8s appel \u00e0 candidature choisit un scientifique selon ses propres crit\u00e8res pour l\u2019accompagner et travailler avec lui durant la r\u00e9sidence de 4 mois (2 mois \u00e0 la Vassivi\u00e8re, 2 mois au domaine d\u2019Abaddia). Pour r\u00e9aliser ce projet, plusieurs acteurs collaboreraient ensemble :\u2022 FLORA ars+natura, espace d\u2019art contemporain et lieu de r\u00e9sidence d\u2019artistes \u00e0 Bogota en Colombie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la relation entre l\u2019art et la nature.\u2022 La r\u00e9sidence NEKaTOENEa, Domaine d\u2019Abaddia, g\u00e9r\u00e9e par le Centre permanent d\u2019initiative pour l\u2019environnement du Littoral basque (CPIE) qui anime des activit\u00e9s environnementales et culturelles en croisant les approches scientifiques et artistiques.\u2022 Les universit\u00e9s de Limoges et Bordeaux (d\u00e9partement G\u00e9ologie)", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CNRS", "abstract": "En r\u00e9ponse aux probl\u00e9matiques d\u2019attention (TDA/H) identifi\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9currente par les enseignants et les psychologues en milieu scolaire, comme l\u2019un des \u00e9l\u00e9ments li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chec scolaire, chercheurs en linguistique et neurosciences et artistes danseurs se proposent d\u2019exp\u00e9rimenter un dispositif\u00a0 d\u2019improvisation conjointe dans\u00e9e, aupr\u00e8s d\u2019une classe de coll\u00e9giens. Il s\u2019agit de mettre en \u0153uvre aupr\u00e8s du m\u00eame groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves initialement en 4e, pendant deux ans et en temps scolaire, une s\u00e9rie d\u2019ateliers d\u2019improvisation conjointe de danse \u2013 principalement bas\u00e9e sur la communication non verbale, l\u2019empathie, l\u2019\u00e9motion, l\u2019engagement du corps\u2026- et des restitutions publiques.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Bocage Bressuirais service Conservatoire de Musique", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un projet de classe, ouverte aux volontaires, issus de l'OAE de l'\u00e9cole Jules Ferry de Bressuire (79), situ\u00e9e dans le quartier prioritaire Valette. Ainsi, six jeunes musiciens sont pass\u00e9s d'une activit\u00e9 impos\u00e9e sur le temps scolaire, \u00e0 une activit\u00e9 choisie. La Classe Passerelle permet, gr\u00e2ce \u00e0 un accompagnement \u00ab tr\u00e8s individualis\u00e9 \u00bb men\u00e9 par l\u2019enseignante de musique qu\u2019ils avaient l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente en OAE, de les pr\u00e9parer \u00e0 int\u00e9grer la formation musicale du Conservatoire. Deux nouvelles classes orchestre seront ouvertes \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine dans des \u00e9coles primaires de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \u00e0 Courlay et Montcoutant.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire \u00e0 rayonnement communal d'Evian", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un projet autour de l\u2019op\u00e9ra pour accompagner la construction de la nouvelle Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays d\u2019Evian Val d\u2019Abondance (CCPEVA) cr\u00e9\u00e9e en janvier 2017. 1 350 enfants du CM1 \u00e0 la 6e, 200 \u00e0 300 \u00e9l\u00e8ves musiciens du Conservatoire d\u2019Evian et des \u00e9coles de musique du territoire, 25 professeurs de musique, 55 professeurs des \u00e9coles et coll\u00e8ges vont participer \u00e0 diverses actions destin\u00e9es \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs et les habitants de ce nouveau territoire contrast\u00e9. Ce projet prendra la forme d\u2019une cr\u00e9ation de 4 spectacles produit par les \u00e9l\u00e8ves de tout le territoire d\u00e9clinant l\u2019op\u00e9ra dans tous ces \u00e9tats lors d\u2019un festival de 4 jours, de la composition d\u2019un hymne du Pays d\u2019Evian Val d\u2019Abondance sur des textes \u00e9crits par les classes, appris et chant\u00e9 par tous les jeunes participants et des \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s dans tous les villages pour associer tous les habitants.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire \u00e0 Rayonnement D\u00e9partemental de l'Aveyron", "abstract": "Le Conservatoire \u00e0 rayonnement d\u00e9partemental de l\u2019Aveyron (CRDA) d\u00e9veloppe l'enseignement musical au sein de 5 Orchestres \u00e0 l'\u00e9cole. Son ambition est aujourd\u2019hui de cr\u00e9er un orchestre symphonique ouvert \u00e0 tous les enfants issus de ces \u00abOrchestres \u00e0 l'\u00e9cole \u00bb : l\u2019Orchestre des 4C. En proposant la cr\u00e9ation de cet orchestre, ouvert aux \u00e9l\u00e8ves CHAM de 4\u00e8me et 3\u00e8me du Coll\u00e8ge Les Quatre Saisons et aux lyc\u00e9ens issus du parcours Orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole, le CRDA souhaite offrir un niveau d\u2019excellence aux jeunes qui souhaitent poursuivre au-del\u00e0 de la 3\u00e8me.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire de musique du Pays d\u2019Arles", "abstract": "Fruit d'une cor\u00e9alisation entre SUDS, \u00e0 ARLES et le Conservatoire \u00e0 rayonnement intercommunal du Pays d'Arles, ce projet ambitionne de porter l'action artistique et culturelle comme facteur fondamental du vivre-ensemble par la mise en place de pratiques qui rassemblent sur le territoire du pays d'Arles. Structur\u00e9 autour de trois actions visant des publics divers (enfants de CM1-CM2, coll\u00e9giens, adultes en situations d\u2019exclusion), le projet repose sur des choix forts : la pratique musicale collective, notamment le chant ; la rencontre avec des musiciens-artistes reconnus et l\u2019exp\u00e9rience stimulante de concerts publics.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire de musique et de danse \u00e0 rayonnement communal de Vaulx-en-Velin", "abstract": "Le conservatoire a d\u00e9cid\u00e9, suite \u00e0 la rencontre du CMTRA (Centre des Musiques Traditionnelles Rh\u00f4ne Alpes (Ethnop\u00f4le)) et de l\u2019ensemble de musiques traditionnelles de Vaulx de coordonner un travail de collecte des divers patrimoines musicaux, de pr\u00e9servation et de diffusion de ceux-ci, de mobilisation des habitants autour d\u2019un patrimoine qui leur est \u00ab rendu \u00bb, de diffusion au sein de chorales, concerts, fanfares afin d\u2019arriver \u00e0 la cr\u00e9ation, \u00e0 terme, d\u2019un d\u00e9partement d\u2019enseignement des musiques traditionnelles au sein du Conservatoire de Vaulx-en-Velin en 2020.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole de musique intercommunale Pontgibaud-Sioule et Volcans", "abstract": "L'\u00e9cole de musique intercommunale Pontgibaud-Sioule et Volcans souhaite cr\u00e9er un orchestre \u00e0 l'\u00e9cole intercommunal sur trois communes d'un territoire rural et recul\u00e9. Le but est d\u2019int\u00e9grer cet enseignement dans le temps scolaire. Par ailleurs l\u2019objectif est d\u2019aller au plus pr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves en r\u00e9organisant l\u2019emploi du temps des professeurs et en augmentant le parc instrumental dans ces 3 communes. Les \u00e9coles primaires concern\u00e9es sont celles de Condat-en-Combrailles, Pontgibaud et Verneugheol.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole de Musique Municipale de Sanc\u00e9", "abstract": "Initi\u00e9 en 2016 par la directrice de l\u2019\u00e9cole de musique de Sanc\u00e9, commune de la banlieue de M\u00e2con, Musique et handicap, inscrit dans le projet d\u2019\u00e9tablissement, vise la poursuite et le d\u00e9veloppement de l\u2019accueil, individuel ou en groupes, de personnes (enfants ou adultes) porteuses de handicap(s) ou de DYS. Ce projet prend la forme de divers ateliers : Handuo (2 ou 3 personnes), \u00e9veil musical (MusiCap), pratique de groupe (T\u2019es CAP). Il pr\u00e9sente \u00e9galement un programme de formation musicale, l\u2019apprentissage individualis\u00e9 d\u2019un instrument et des formations pour les enseignants.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut d'Optique Graduate School", "abstract": "L\u2019institut d\u2019Optique, \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur (Paris-Saclay) sp\u00e9cialis\u00e9e dans la photonique (sciences et techniques de la lumi\u00e8re), cherche \u00e0 accompagner ses \u00e9l\u00e8ves dans la prise en compte des enjeux soci\u00e9taux de la lumi\u00e8re. Elle pr\u00e9sente un projet qui consiste \u00e0 :- sensibiliser l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la dimension philosophique, esth\u00e9tique et culturelle de la lumi\u00e8re \u00e0 travers la r\u00e9alisation de conf\u00e9rences en amphi (sur l\u2019histoire de l\u2019art, l\u2019histoire de l\u2019optique, l\u2019apparence).- accompagner chaque ann\u00e9e une dizaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves volontaires dans l\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9alisation d\u2019une \u0153uvre collective autour de la lumi\u00e8re, \u00e0 travers des ateliers hebdomadaires (1ere ann\u00e9e) et des sessions plus concentr\u00e9es en 2e ann\u00e9e.- diffuser les pi\u00e8ces produites, tant comme objet r\u00e9flexif que comme support d\u2019animation p\u00e9dagogique ou promotionnel aupr\u00e8s de publics notamment scolaires (primaires, coll\u00e8ges et CPGE).L\u2019ensemble de ces activit\u00e9s s\u2019appuie sur une activit\u00e9 engag\u00e9e depuis 2 ans avec l\u2019artiste Eric Michel (qui encadrera et pilotera le projet) et vise \u00e0 se prolonger par la structuration d\u2019une fili\u00e8re d\u00e9di\u00e9e \u00ab Arts et sciences \u00bb au sein de l\u2019Institut d\u2019Optique.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Jeune Orchestre Symphonique de l'Entre-deux-Mers", "abstract": "Port\u00e9e par un collectif, le JOSEM propose en Entre-deux-Mers une offre de pratique artistique collective, sous la forme d'un orchestre symphonique autog\u00e9r\u00e9. Au-del\u00e0 d'un orchestre de jeunes de 12 \u00e0 25 ans, le JOSEM souhaite prolonger la dynamique \u00e0 d'autres publics : Multiplication des projets dans les classes de primaire ; ouverture d\u2019une classe pr\u00e9paratoire, destin\u00e9e \u00e0 accueillir les jeunes qui ont v\u00e9cu l\u2019orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole en milieu scolaire ; d\u00e9veloppement d'un orchestre symphonique pour adultes amateurs.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "L'Echangeur - CDC Hauts-de-France", "abstract": "Depuis 25 ans, l\u2019Echangeur, Centre National de D\u00e9veloppement Chor\u00e9graphique s\u2019associe \u00e0 l\u2019Ecole Sup\u00e9rieure du Professorat et de l\u2019Education (ESPE) de Laon pour proposer aux \u00e9tudiants un parcours d\u2019enseignement obligatoire (dans le cadre des M1 et M2) autour de la danse : sorties \u00e0 des spectacles, temps de pratique et apports th\u00e9oriques. Ce parcours chor\u00e9graphique permet aux futurs enseignants de d\u00e9couvrir la cr\u00e9ation contemporaine et de se doter d\u2019outils de m\u00e9diation pour monter des projets d\u2019EAC dans leurs classes. En 2017, le parcours destin\u00e9 aux M1 et M2 a \u00e9t\u00e9 enrichi par des ateliers de pratique men\u00e9s directement dans des classes engag\u00e9es dans un CLEA (Contrat Local d\u2019Education Artistique). Le projet d\u00e9pos\u00e9 vise \u00e0 reconduire cette exp\u00e9rience-pilote, la capitaliser (s\u00e9minaire de recherche), la valoriser (\u00e9v\u00e9nement, tables rondes\u2026) et permettre son extension \u00e0 un autre site de l\u2019ESPE.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Music' en Othe", "abstract": "Music\u2019 en Othe est un orchestre d\u2019harmonie amateur bas\u00e9 en Pays d\u2019Othe, territoire rural de petites communes isol\u00e9es, entre Sens et Troyes (Aube). L\u2019association souhaite d\u00e9velopper un projet d\u2019\u00e9ducation musicale global \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de son territoire, qui impliquera des enfants, des jeunes et des adultes dans des actions allant de la sensibilisation \u00e0 la formation instrumentale et \u00e0 la pratique orchestrale, en temps scolaire et hors temps scolaire. La dynamique propre \u00e0 la cr\u00e9ation de 3 orchestres \u00e0 l\u2019\u00e9cole sera favoris\u00e9e par la sensibilisation musicale de tous les \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s, et par la possibilit\u00e9 de poursuivre formation et pratique dans les associations musicales locales.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Musique \u00e0 Mayotte", "abstract": "Ce projet a pour principal objectif de d\u00e9velopper un terrain de recherche, de collectage musical et de transmission autour des instruments traditionnels mahorais actuellement absents des cursus de l'\u00e9cole \u00ab Musique \u00e0 Mayotte \u00bb, et de moins en moins pratiqu\u00e9s et reconnus par les habitants de l'\u00eele. Il s'organise en diff\u00e9rents volets : Un travail de recherche de terrain visant \u00e0 inventorier les luthiers traditionnels de l'\u00eele ; une phase de transmission des techniques de facture d'instrument, des musiques et chants\u2026", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Musique Ensemble 20", "abstract": "Le projet \"L'orchestre en mouvement\" s'appuie sur une p\u00e9dagogie innovante qui vise \u00e0 int\u00e9grer le mouvement du corps dans la p\u00e9dagogie instrumentale collective et dans le travail orchestral. Il s'inspire des m\u00e9thodes d'Emile Jacques Dalcroze, de Tina Strinning, de Claire Noisette et d'enseignants Su\u00e9dois (Mme Eva Unosson) et Irlandais. Le projet concernera une cinquantaine de jeunes (\u00e2g\u00e9s de 8 \u00e0 16 ans) issus du 20e arrondissement, de l\u2019\u00e9cole de musique, de centres d'animation ou de coll\u00e8ges qui int\u00e8grent un enseignement instrumental. Les enjeux majeurs sont d\u2019\u00e9viter le d\u00e9crochage scolaire des pr\u00e9adolescents et adolescents.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Origens Media Lab", "abstract": "Le projet de recherche Coopair propose de poser les bases d\u2019un nouveau cadre de travail et de financement pour la recherche scientifique : une recherche nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, bas\u00e9e sur la demande et sur la collaboration entre chercheurs, artistes et acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile concern\u00e9s par les probl\u00e9matiques travaill\u00e9es. Cette premi\u00e8re phase exp\u00e9rimentale a pour objectif de d\u00e9velopper et tester une nouvelle m\u00e9thode de travail qui s\u2019inspire des Nouveaux Commanditaires, \u00e0 travers l\u2019\u00e9laboration d\u2019un protocole qui m\u00e8ne \u00e0 l\u2019\u00e9tude de nombreux enjeux de soci\u00e9t\u00e9 dont des questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation durable. Ce projet prendra la forme de plusieurs workshops associant chercheurs, artistes et designers, groupes de publics concern\u00e9s par les probl\u00e9matiques, \u00e9tudiants en art, en sciences sociales et en \u00e9conomie et de pr\u00e9sentations publiques des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de la recherche (phases questionnement et restitution).", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Parc National des Calanques", "abstract": "Ce projet vise \u00e0 faire collaborer des chercheurs, des artistes et des agents du parc pour r\u00e9inventer des liens \u00e0 la nature pour les habitants d\u2019une m\u00e9tropole dans le contexte du Parc national des Calanques. Avec la participation du jardinier-paysagiste Gilles Cl\u00e9ment, la fondation Camargo et l\u2019institut Pyth\u00e9as d\u2019Aix-Marseille Universit\u00e9 pilotent le programme avec le parc. Le programme se d\u00e9roule sur 2 ans en deux temps fort de r\u00e9sidence. Le premier accueillera 8 artistes internationaux pour d\u00e9couvrir le Parc national dans ses complexit\u00e9s et imaginer des projets en compagnie d\u2019une quinzaine de chercheurs et d\u2019agents du Parc. La seconde sera consacr\u00e9e \u00e0 la production d\u2019\u0153uvres en conservant le lien artistes, chercheurs et gestionnaires qui aura \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9. Plut\u00f4t qu\u2019un tandem artiste/scientifique, le sch\u00e9ma propos\u00e9 est plut\u00f4t celui d\u2019une constellation de chercheurs scientifiques, agents gestionnaires et usagers du Parc autour de chaque artiste et de son questionnement.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "PING", "abstract": "Ce projet s\u2019inscrit dans le prolongement du programme de recherche-actions, autour des questionnements sur les bouleversements environnementaux et les enjeux qui s\u2019imposent \u00e0 l\u2019homme. PiNG pr\u00e9voit avec le laboratoire photosymbiotique de la Station Biologique de Roscoff (CNRS) de p\u00e9renniser le croisement recherche/art dans ce laboratoire, via la cr\u00e9ation du Prix Jean Painlev\u00e9. Un appel \u00e0 projet sera lanc\u00e9 et viendra r\u00e9compenser deux artistes : l\u2019un relevant du champ de l\u2019art contemporain \u00ab bioart \u00bb, l\u2019autre artiste sera issu du champ de \u00ab l'image \u00bb. Ils b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un mois de r\u00e9sidence dans la Station Biologique de Roscoff. En parall\u00e8le de cette r\u00e9sidence, un workshop men\u00e9 par l\u2018artiste Thomas Tilly, sera ouvert \u00e0 des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur le th\u00e8me de \u00ab R\u00e9cits sonore nature \u00bb.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 Aix Marseille", "abstract": "Ce projet de recherche sur la forme dans le champ du vivant a l\u2019ambition d\u2019\u00e9largir et d\u2019actualiser la notion de biomorphisme pour en faire un p\u00f4le de r\u00e9flexion transdisciplinaire, capable de mobiliser arts, sciences et philosophie pour penser les enjeux contemporains de notre rapport au vivant. L\u2019interaction entre artistes et chercheurs (en sciences dures et sciences humaines) op\u00e8re par un s\u00e9minaire de recherche o\u00f9 l\u2019ensemble du collectif prend en charge les questions esth\u00e9tiques pos\u00e9es par les formes du vivant, en articulant propositions sensibles et constructions th\u00e9oriques. Ce s\u00e9minaire sera suivi par une s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui diffuseront les r\u00e9sultats de ses interactions (exposition, deux cycles de colloques, une publication, et des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques).", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ville de Rennes - Conservatoire \u00e0 Rayonnement R\u00e9gional", "abstract": "Le projet pr\u00e9sent\u00e9 porte sur l\u2019extension d\u2019un dispositif d\u2019enseignement musical sur temps scolaire mis en place dans 3 \u00e9coles primaires d\u2019un quartier prioritaire. Pendant trois ans, tous les enfants (du CE2 au CM2) apprennent un instrument de leur choix (bois, cuivre, percussions), selon une d\u00e9marche p\u00e9dagogique bas\u00e9e sur deux principes : la transmission et l\u2019oralit\u00e9, l\u2019\u00e9criture musicale \u00e9tant introduite progressivement et la pratique collective orchestrale.", "date": "2017", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Agreenium", "abstract": "Dans le cadre de l'exposition universelle de Milan, Agreenium a lanc\u00e9 un cycle de 24 conf\u00e9rences sur l'alimentation durable donn\u00e9e dans le pavillon France, puis diffus\u00e9es dans les \u00e9coles sup\u00e9rieures du r\u00e9seau agreenium (13 000 \u00e9tudiants).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Appelboom \u2013 La Pommerie", "abstract": "Sur plusieurs mois, rassembl\u00e9s autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9cits et logiques des mondes\u00a0\u00bb, la Pommerie organise des s\u00e9minaires (Rencontres Art et Ecologie), des ateliers d\u2019\u00e9changes entre chercheurs et artistes dans diff\u00e9rentes communes du Parc naturel r\u00e9gional de Millevaches et des r\u00e9sidences de cr\u00e9ation d\u2019artistes sonores (cr\u00e9ation et restitution d\u2019une \u0153uvre sonore).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Artconnexion", "abstract": "Ce projet port\u00e9 par l\u2019association de production et m\u00e9diation en art contemporain et associant notamment l\u2019artiste Nicolas Floc\u2019h, des chercheurs de la station marine de Wimereux et des acteurs du territoire consiste \u00e0 travailler autour du satoumi, en particulier sur les conditions de sa r\u00e9plicabilit\u00e9 sur le littoral fran\u00e7ais et de ses effets sur l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me c\u00f4tier. Les satoumi sont des r\u00e9cifs artificiels immerg\u00e9s g\u00e9n\u00e9rant des \u00e9cosyst\u00e8mes tr\u00e8s riches. Le projet prendra la forme d\u2019un voyage d\u2019\u00e9tude au Japon sur un vaste site de satoumi, de plusieurs ateliers d\u2019\u00e9change de savoirs et de coproduction de travaux, de la r\u00e9alisation d\u2019un prototype de structure conchycole sur la C\u00f4te d\u2019Opale et d\u2019une r\u00e9sidence d\u2019artistes et d\u2019ateliers artistiques aupr\u00e8s d\u2019une structure d\u2019accueil d\u2019enfants du territoire (La Maison des enfants de la C\u00f4te d\u2019Opale).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Echelle Inconnue", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un camion-cin\u00e9ma itin\u00e9rant (le MKN-VAN), dans le cadre d\u2019un projet culturel de territoire naissant. Le camion partira \u00e0 la rencontre des habitants nomades de Normandie dans des espaces d\u00e9laiss\u00e9s, afin de r\u00e9aliser des films (portraits\u2026) et de les diffuser pour sensibiliser les habitants s\u00e9dentaires \u00e0 ces r\u00e9alit\u00e9s.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Les Brayauds", "abstract": "Projet de cr\u00e9ation \u00a0d\u2019un orchestre au sein de l\u2019\u00e9cole primaire de Marsat autour des musiques et instruments traditionnels et fond\u00e9 sur une p\u00e9dagogie de l\u2019oralit\u00e9.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Polynotes", "abstract": "Le projet de l\u2019\u00e9cole de musiques Polynotes propose \u00e0 une quarantaine d\u2019enfants d\u2019origine sociale mixte de s\u2019engager pendant deux ans dans un parcours de pratique musicale en prise directe avec la vie quotidienne de leur quartier et avec la citoyennet\u00e9.En petits groupes, ils travailleront des r\u00e9pertoires de musiques compos\u00e9es pour un usage (berceuses, chansons d\u2019amour, marches militaires, musique de cirque...) qu\u2019ils iront ensuite jouer dans le quartier pour les publics concern\u00e9s (dans une cr\u00e8che, un h\u00f4pital, un jardin public, un caf\u00e9, un repas de quartier, un d\u00e9fil\u00e9, un cours de cirque\u2026).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association pour le D\u00e9veloppement des Activit\u00e9s Musicales dans l'Aisne - ADAMA", "abstract": "D\u00e9veloppement des enseignements artistiques et des pratiques amateurs de la musique. Cr\u00e9ation de diff\u00e9rents ateliers sur l\u2019ensemble du d\u00e9partement, associant \u00e9l\u00e8ves, professeurs et musiciens professionnels.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Tribudom", "abstract": "Mise en place d\u2019ateliers de cr\u00e9ation audiovisuelle impliquant les habitants des quartiers prioritaires dans la conception et r\u00e9alisation d\u2019une web-s\u00e9rie. Chaque projet cin\u00e9matographique devient un outil participatif permettant de tisser du lien social, de lutter contre la fracture num\u00e9rique, de promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des chances d'acc\u00e8s \u00e0 la culture.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "BBB Centre d\u2019Art", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un projet de production de film, d\u2019exposition, d\u2019un colloque et de publications consacr\u00e9es aux probl\u00e9matiques des migrations clandestines des mineurs aux Comores, port\u00e9 par le Centre d\u2019art de Toulouse et l\u2019institut\u00a0 ACTE-CNRS Paris 1. Ce projet r\u00e9unit une artiste cin\u00e9aste, Laura Henno, un anthropologue et philosophe, D\u00e9m\u00e8tem Touam Bona (laboratoire LISST) et un critique d\u2019art, Florian Ga\u00eft\u00e9. Les scientifiques accompagneront l\u2019artiste pour l\u2019\u00e9criture et le tournage du film r\u00e9alis\u00e9 aux Comores avec un jeune migrant et un passeur. Le film sera diffus\u00e9 au Centre d\u2019art de Toulouse, dans diff\u00e9rents festivals de documentaires et aux Comores.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Chemin Faisant", "abstract": "Les acteurs de la sant\u00e9 se mobilisent pour favoriser une alimentation de qualit\u00e9 et une r\u00e9duction du gaspillage \u00e0 travers de la sensibilisation, la dynamisation de circuits courts agro-\u00e9cologiques. La Fondation soutien la phase de d\u00e9marrage (1 an)", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "COAL, Coalition pour l\u2019art et le d\u00e9veloppement durable", "abstract": "COAL d\u00e9ploie le Laboratoire de la culture durable, un programme de collaboration entre les sciences humaines, les sciences de la nature et les arts. Ce projet se penche sur la question des relations entre alimentation et territoire dans un contexte de n\u00e9cessaire adaptation au changement climatique.\u00a0Les diff\u00e9rentes actions propos\u00e9es sont\u00a0: trois exp\u00e9rimentations de terrain, la r\u00e9alisation d\u2019un catalogue raisonn\u00e9 de propositions concr\u00e8tes d\u2019artistes plasticiens et designers pour une alimentation durable, des conf\u00e9rences et colloque pour approfondir et partager les probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es, la production d\u2019un support de formation et une exposition grand public.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Communaut\u00e9 de communes du Pays de Matignon \u2013 APMI Atelier des Pratiques Musicales Intercommunal", "abstract": "Ce projet a pour objectif de d\u00e9velopper et permettre \u00e0 tous l\u2019accessibilit\u00e9 \u00e0 la culture autour de pratiques musicales. L\u2019APMI a choisi un fonctionnement et une p\u00e9dagogie innovants pour encourager la pratique et l\u2019apprentissage collectifs et favoriser les croisements interg\u00e9n\u00e9rationnels.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conf\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Batteries Fanfares", "abstract": "Projet de formation dont l\u2019objectif principal est la pr\u00e9paration de jeunes cadres, capables d\u2019animer l\u2019association, d\u2019encadrer un groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves et de diriger l\u2019orchestre. Trois types d\u2019actions sont propos\u00e9s: des formations de cadres chefs de pupitres, de directeurs de Batterie-Fanfare et des formations d\u2019animateurs\u00a0 \u00ab Jeune Public \u00bb.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Boccage Bressuirais", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019une passerelle entre l\u2019Orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole (\u00e9cole Jules Ferry dans le quartier de La Valette) et le Conservatoire,\u00a0 afin de permettre \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de CM2 de rejoindre un cursus de pratique instrumentale au sein dudit conservatoire.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire de musique et d'art dramatique \u00e0 rayonnement communal d'Aix les Bains", "abstract": "Le projet SESAM port\u00e9 par le Conservatoire de la Ville d\u2019Aix les Bains vise \u00e0 mettre en place\u00a0 avec un ITEP (Institut Th\u00e9rapeutique Educatif et P\u00e9dagogique) un enseignement sp\u00e9cifique de la musique et du chant choral pour des enfants d\u2019\u00e2ge primaire et secondaire demandant un accompagnement particulier.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Conservatoire de Musique, danse et art dramatique de Poissy", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un Orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole dans un coll\u00e8ge afin d\u2019offrir une continuit\u00e9 d\u2019enseignement \u00e0 des enfants participant \u00e0 un OAE dans leur \u00e9cole primaire.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole de musique du Pays de Saint-Aubin du Cormier", "abstract": "Le projet \u00ab\u00a0Musiques partag\u00e9es\u00a0\u00bb\u00a0 de l\u2019\u00e9cole vise \u00e0 dynamiser sa p\u00e9dagogie et \u00e0 d\u00e9velopper des actions \u00ab\u00a0hors les murs-hors les cours\u00a0\u00bb dans les onze communes de son territoire. Les actions propos\u00e9es sont structur\u00e9es en 4 volets, Musiques pour tous, Rencontre, Partage et Etrier.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole de Musique Intercommunale Livron-Loriol", "abstract": "L\u2019Ecole de Musique propose \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves un enseignement collectif qui se d\u00e9cline dans diff\u00e9rents dispositifs\u00a0: cours, ateliers, orchestre ou groupes, \u00e0 destination de diff\u00e9rents publics. Le projet vise \u00e0 poursuivre et approfondir cette p\u00e9dagogie des apprentissages collectifs afin d\u2019offrir \u00e0 un plus grand nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires une pratique musicale de qualit\u00e9 adapt\u00e9e \u00e0 chacun.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole Normale Sup\u00e9rieure Louis-Lumi\u00e8re", "abstract": "Le Corps Infini, m\u00e9taphore du corps contemporain, questionn\u00e9 \u00e0 partir des sciences et technologies actuelles, est un projet de recherche et cr\u00e9ation \u00e0 l\u2019initiative de l\u2019ENS Louis-Lumi\u00e8re et de la compagnie Ki Productions (Kitsou Dubois). Il questionne la perception des limites du corps en perte de rep\u00e8re et propose une reconfiguration de son rapport \u00e0 l\u2019espace en associant image, cirque (acad\u00e9mie Fratellini), son, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, design textile dans une approche en lien avec les sciences cognitives. Il permet de mutualiser les savoirs et d\u00e9velopper une exp\u00e9rimentation formelle et technique collective articulant la recherche aux missions de formation. La recherche sera pr\u00e9sent\u00e9e sous forme de performances, films, publications et communications publiques, afin de transmettre cette exp\u00e9rience aux \u00e9tudiants des universit\u00e9s et \u00e9coles d\u2019art ainsi qu\u2019\u00e0 tous les publics.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecoscience Provence", "abstract": "Relance de la consigne des bouteilles dans le Var par une centrale de lavage mobile, en partenariat avec toute la cha\u00eene \u2013 du vigneron au consommateur.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "EHESS (Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales) \u2013 Institut Interdisciplinaire d\u2019Anthropologie du Contemporain - CNRS", "abstract": "Ce projet a pour ambition de mettre en avant le r\u00f4le central des artistes et de la repr\u00e9sentation artistique du monde et engager une collaboration active entre le monde universitaire fran\u00e7ais et la sc\u00e8ne artistique, notamment les arts plastiques. Ce projet fait ainsi le pari qu\u2019un dialogue approfondi entre chercheurs et artistes est un moyen efficace pour questionner, \u00e9clairer et repr\u00e9senter de fa\u00e7on plus fine et sensible la grande diversit\u00e9 du monde d\u2019aujourd\u2019hui.\u00a0Sur deux ann\u00e9es universitaires, le projet prend la forme d\u2019un s\u00e9minaire, de quatre temps forts (journ\u00e9e \u00ab\u00a0Art Day\u00a0\u00bb et journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude) et de quatre bourses de recherche.\u00a0Il s\u2019adresse aux \u00e9tudiants en sciences sociales (EHESS et Paris 3), aux \u00e9tudiants des \u00e9coles sup\u00e9rieures d\u2019art et d\u2019architecture, \u00e0 de jeunes chercheurs, et au public.\u00a0La plateforme de travail ainsi cr\u00e9\u00e9e pourrait dans un deuxi\u00e8me temps \u00e9voluer vers la cr\u00e9ation d\u2019un laboratoire de recherche interdisciplinaire.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Etablissement public territorial Est Ensemble", "abstract": "Le projet \u00ab\u00a0Orchestre pour tous\u00a0!\u00a0\u00bb veut placer la pratique orchestrale au c\u0153ur des enseignements instrumentaux du r\u00e9seau des conservatoires d\u2019Est Ensemble et la g\u00e9n\u00e9raliser sur l\u2019ensemble des parcours des \u00e9l\u00e8ves. La cr\u00e9ation d\u2019un orchestre laboratoire, passerelle entre les dispositifs existants sur le d\u00e9but de l\u2019apprentissage et sur la fin, permettra ainsi d\u2019atteindre des objectifs territoriaux et p\u00e9dagogiques.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fabrique Pola", "abstract": "Conception de LA POLAMOBILE, outil nomade, qui cr\u00e9er des espaces collectifs et temporaires, pour inventer de nouvelles formes de m\u00e9diations par le \u00ab\u00a0faire\u00a0\u00bb, impliquant artistes, acteurs culturels et habitants des territoires dans des processus de cr\u00e9ation et de production artistiques communs.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fonds de Dotation Physique de l\u2019Univers", "abstract": "La d\u00e9couverte des ondes gravitationnelles ouvre une nouvelle exploration de l\u2019Univers, mais aussi une nouvelle r\u00e9flexion sur l\u2019espace et le temps. Le projet \u00ab\u00a0Univers 2.0\u00a0\u00bb se fonde sur une \u00e9quipe pluridisciplinaire de chercheurs du PCCP, notamment\u00a0 George F. Smoot (Prix Nobel de physique) et d\u2019artistes, accueillis en r\u00e9sidence au laboratoire, qui amorceront les bases de cette r\u00e9flexion.\u00a0Au cours de ce processus de travail, un film sera r\u00e9alis\u00e9 puis diffus\u00e9 sur le Mooc cr\u00e9\u00e9 par le PCCP.\u00a0L\u2019exp\u00e9rience se conclura par un s\u00e9minaire de restitution et une exposition.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "GIP Pays de Vannes", "abstract": "Mise en place d\u2019une gouvernance alimentaire locale, \u00e9tudes, sensibilisations, dynamisation de circuits courts agro-\u00e9cologiques, mise en r\u00e9seau d'acteurs locaux compl\u00e9mentaires.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Collecterie", "abstract": "Ce projet propose \u00e0 huit personnes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, un parcours de cr\u00e9ation artistique (cr\u00e9ation d\u2019une \u0153uvre individuelle, immersions dans des entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et ateliers collectifs et individuels d\u2019accompagnement socioprofessionnel) durant vingt semaines d\u2019affil\u00e9e.\u00a0Les \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du projet feront l\u2019objet d\u2019une exposition publique, assortie d\u2019un livre-catalogue. Une ethnographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sociologie et un post doctorant r\u00e9aliseront une observation de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du processus afin d\u2019analyser et de documenter cette exp\u00e9rience par une publication.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Compagnie d\u2019A C\u00f4t\u00e9", "abstract": "Air(e)s de couleurs est un dispositif artistique itin\u00e9rant, modulable, permettant d\u2019investir les lieux de vie de la toute petite enfance (cr\u00e8ches, lieux d\u2019accueil parents-enfants, foyers, h\u00f4pitaux), pour y cr\u00e9er un espace d\u2019exploration sensorielle de la couleur.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Fabrique autonome des acteurs", "abstract": "\u00ab\u00a0L\u2019interaction sociale au carrefour des savoirs\u00a0: \u00e9thologie, arts de la sc\u00e8ne, neurosciences\u00a0\u00bb est un programme de recherche collaborative sur la relation acteur/spectateur. Ce projet vise \u00e0 mieux comprendre comment et en quoi la pratique des arts du spectacle et notamment celle de l\u2019acteur modifie la cognition humaine. Les activit\u00e9s sont articul\u00e9es autour de trois pr\u00e9occupations\u00a0: la formation continue (les ateliers), la recherche fondamentale (le laboratoire) et l\u2019exp\u00e9rimentation de mod\u00e8les de production alternatifs (l\u2019incubateur).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Bol", "abstract": "27 organisations alimentaires de l'ESS, se coordonnent pour mutualiser des moyens logistiques et optimiser les flux de marchandises entre ses membres.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Ateliers du Prat", "abstract": "R\u00e9cup\u00e9ration de pain invendu aupr\u00e8s de grandes et moyennes surfaces et de boulangers, transformation en nourriture animale par le personnel handicap\u00e9 d'un ESAT puis revente aux fabricants d\u2019alimentation animale.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Tables des Mati\u00e8res", "abstract": "Les Tables des Mati\u00e8res est un service d\u2019\u00e9ducation artistique dans le domaine des arts plastiques. Les 3 prototypes : \u00ab les constellations imaginaires \u00bb, \u00ab les savants mutants \u00bb, et \u00ab motifs en s\u00e9rie \u00bb, permettent aux enfants de s\u2019initier \u00e0 la peinture, au modelage, \u00e0 la photographie, \u00e0 la gravure, \u00e0 la s\u00e9rigraphie.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Mouans-Sartoux", "abstract": "Mouans-Sartoux, soutenue par la Fondation, est pionni\u00e8re dans l'alimentation durable (pr\u00e9servation foncier agricole, restauration collective 100% bio, am\u00e9lioration des pratiques de consommation etc.). Le projet favorise l\u2019installation d'agriculteurs, la cr\u00e9ation d\u2019un laboratoire de transformation, des sessions de sensibilisation notamment aupr\u00e8s des enfants", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Mus\u00e9e Gassendi", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un outil num\u00e9rique (application LANDAC) pr\u00e9sentant une vingtaine de parcours, ayant pour objectif d\u2019apporter aux visiteurs les informations artistiques et pratiques permettant de circuler dans la collection pr\u00e9sente dans la nature comme dans celle du mus\u00e9e et de mieux inscrire l\u2019ensemble des \u0153uvres dans leur contexte environnemental et culturel.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Observatoire de l\u2019Espace du Centre national d\u2019\u00e9tudes spatiales - CNES", "abstract": "\u00ab\u00a0T\u00e9lescope int\u00e9rieur\u00a0\u00bb est un projet qui r\u00e9unit l'artiste Eduardo Kac et le spationaute Thomas Pesquet pour la r\u00e9alisation d'une \u0153uvre de po\u00e9sie spatiale \u00a0co-construite par l'artiste et le scientifique. Cette \u0153uvre, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 bord de la Station Spatiale Internationale lors du vol de Thomas Pesquet se compose d'une sculpture de papier pens\u00e9e par l'artiste et produite par le spationaute ainsi que d'un film qui t\u00e9moigne pour le public de la performance r\u00e9alis\u00e9e dans l'Espace. Cette interaction entre un artiste et un repr\u00e9sentant de l'humanit\u00e9 dans l'Espace offre \u00e0 chacun la possibilit\u00e9 de penser et r\u00e9inventer son rapport au monde.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Puce Muse", "abstract": "Le projet\u00a0 Puce Muse vise \u00e0 int\u00e9grer la musique visuelle comme\u00a0 support \u00e0 l\u2019apprentissage musical au sein des 8 conservatoires de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Val de Bi\u00e8vre.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Soli-vers", "abstract": "Projet pilote de cr\u00e9ation en circuit-court d\u2019une fili\u00e8re locale de valorisation de r\u00e9sidus organiques par les insectes pour produire de la nourriture animale", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Th\u00e9\u00e2tre du Merlan", "abstract": "Nos for\u00eats int\u00e9rieures est un projet artistique et culturel de territoire \u00e0 destination de la toute petite enfance. Port\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre du Merlan et une artiste associ\u00e9e, auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre jeune public.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ville de Grigny \u2013 Conservatoire \u00e0 Rayonnement Communal de Grigny", "abstract": "Cr\u00e9ation de trois dispositifs s\u2019appuyant sur des p\u00e9dagogies innovantes et collectives, avec l\u2019ouverture : d\u2019un orchestre symphonique d\u2019enfants au sein de deux \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires, d\u2019une \u00ab maitrise \u00bb, d\u2019apprentissage de la musique bas\u00e9e sur le chant choral et d\u2019une sixi\u00e8me classe CHAM au coll\u00e8ge Sonia Delaunay.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ville de Meyzieu - Conservatoire \u00e0 Rayonnement Communal de Musique et d'Art Dramatique", "abstract": "Dispositif p\u00e9dagogique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019initiation musicale et \u00e0 la pratique chorale et th\u00e9\u00e2trale en milieu scolaire, port\u00e9 par le Conservatoire de Meyzieu et l\u2019\u00e9cole primaire Ren\u00e9 Cassin.", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Villes des Musiques du Monde", "abstract": "Formation de 6 ensembles orchestraux de brass band (trompettes, trombones, caisse claire et grosse caisse) r\u00e9unissant chacun une quinzaine de participants sans formation musicale ant\u00e9rieure, recrut\u00e9s par des partenaires locaux (coll\u00e8ges, centres sociaux).", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Zone AH!", "abstract": "Valorisation des dr\u00eaches issus de l\u2019activit\u00e9 croissante des micro-brasseries parisiennes en compost et autres fili\u00e8res (substrat de culture de champignon, alimentation animale, etc.)", "date": "2016", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "ADEAR 05", "abstract": "La Fondation soutient un projet pilote visant \u00e0 d\u00e9velopper l'agro-\u00e9cologie paysanne sur un territoire de montagne : d\u00e9marche de recherche-action paysans-chercheurs", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Anges Gardins", "abstract": "Les 200 \"ambassadeurs du bien vivre alimentaire\" sont des professionnels travaillant dans une centaine de structures sociales, form\u00e9s par les Anges Gardins en agro-\u00e9cologique, alimentation et nutrition. Sous la coordination de l'association, ces ambassadeurs mutualisent et d\u00e9veloppent leurs outils et exp\u00e9riences, diffusent leurs savoir-faire au sein de structures d'insertion, d'EPHAD, etc. au b\u00e9n\u00e9fice des personnes vuln\u00e9rables qui y sont accueillies.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS  FILIERES HALIEUTIQUES DURABLES \u2013 2015", "abstract": "Dans le cadre de son appel\u00a0 projet \"Fili\u00e8res Halieutiques Durables\", la Fondation a soutenu les projets suivants en 2015, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS  SYSTEMES ALIMENTAIRES INNOVANTS \u2013 2015", "abstract": "Dans le cadre de son appel\u00a0 projet \"Syst\u00e8mes alimentaires innovants\", la Fondation a soutenu les projets suivants en 2015, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS 2015 : \"Outils innovants pour une mobilit\u00e9 de l'\u00e9ducation artistique\"", "abstract": "Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s en France sont\u00a0:Objectif 1\u00a0: Les outils num\u00e9riquesMuse en circuit\u00a0(Val-de-Marne) : Musine Kit est un support d\u2019\u00e9ducation artistique qui renouvelle l\u2019enseignement de la musique et les pratiques de cr\u00e9ation musicale. Il s\u2019adapte \u00e0 diff\u00e9rents publics d\u2019enfants et d\u2019adolescents, dans un cadre scolaire ou extra-scolaire, collectif ou individuel.Centre national \u00e9dition art image (CNEAI)\u00a0(Yvelines) : Le CNEAI, centre d\u2019art contemporain, organise la rencontre entre deux artistes designers et des enseignants de fran\u00e7ais et d\u2019arts plastiques pour concevoir ensemble une application num\u00e9rique, ICONOTEXTE. Outil ludique,\u00a0 facile d\u2019usage et en acc\u00e8s libre,\u00a0 ICONOTEXTE sera con\u00e7u pour nourrir de mani\u00e8re cr\u00e9ative la r\u00e9flexion des \u00e9l\u00e8ves sur l\u2019image, et leur offrir une autre approche de la lecture.I.D.E.E.S\u00a0(Seine-Saint-Denis) : \u00ab NarrationS d\u2019un territoire \u00bb est un projet artistique num\u00e9rique, associant \u00e9criture, vid\u00e9o, son et cin\u00e9ma d\u2019animation, r\u00e9alis\u00e9 avec la participation de jeunes et d\u2019adultes habitants de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Terres de France (\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI) regroupant les villes de Sevran, Tremblay-en-France et Villepinte en Seine-Saint-Denis).Cl\u00e9s de l\u2019\u00e9coute\u00a0(Paris) : Application pour tablette (IOS) pr\u00e9sentant des \u0153uvres majeures du patrimoine musical (Casse-Noisettes de Tcha\u00efkovski la premi\u00e8re ann\u00e9e puis l\u2019Oiseau de Feu de Stravinsky et la Symphonie Fantastique de Berlioz). Outre l\u2019\u00e9coute de ces pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es par des orchestres majeurs, l\u2019application propose, dans un univers graphique onirique faisant \u00e9cho \u00e0 l\u2019\u0153uvre, des fonctions permettant \u00e0 l\u2019utilisateur d\u2019entrer intuitivement dans la musique et le contexte de l\u2019\u0153uvre.Seconde Nature\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4nes) : Ce projet permet, gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation de kits p\u00e9dagogiques \u00ab hardware \u00bb, au d\u00e9veloppement d\u2019une plateforme de supports en ligne \u00ab software \u00bb et \u00e0 un volet formation, d\u2019initier, d\u2019accompagner et d\u2019autonomiser des professionnels, (enseignants, \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s, animateurs\u2026) qui envisagent la cr\u00e9ation artistique num\u00e9rique comme vecteur de transmission, de partage et d\u2019exp\u00e9rimentation.Objectif 2\u00a0: Les \u00e9quipements mobilesCICLIC\u00a0(Indre-et-Loire) : Fabrication d'un prototype de Cin\u00e9matographe num\u00e9rique qui sera \u00e0 la fois une cam\u00e9ra et un projecteur, il prendra la forme d\u2019une bo\u00eete en bois, de la taille d\u2019une bo\u00eete \u00e0 chaussures.Dulala\u00a0(D\u2019une langue \u00e0 l\u2019autre) (Seine-Saint-Denis) : Le \u00ab Kamishiba\u00ef \u00bb, ou th\u00e9\u00e2tre de papier,\u00a0 est une technique de narration d\u2019origine japonaise, une sorte de th\u00e9\u00e2tre ambulant, qu\u2019utilisaient originairement des conteurs de rue pour raconter des histoires aux enfants, \u00e0 partir d\u2019images qui d\u00e9filaient au fil de l\u2019histoire dans un \u00ab buta\u00ef \u00bb (un genre de castelet). Chaque planche met en sc\u00e8ne un \u00e9pisode de l\u2019histoire. Sur le c\u00f4t\u00e9 recto on retrouve l\u2019image et sur le c\u00f4t\u00e9 verso un texte court et simple. Le projet propose aux professionnels de l\u2019\u00e9ducation de participer, avec des enfants, \u00e0 un grand concours national de \u00ab Kamishiba\u00ef plurilingue \u00bb.Quartier Rouge\u00a0(Creuse) : Utilisation d'une structure mobile et modulable baptis\u00e9e L\u2019Hypoth\u00e8se 4X4, comme laboratoire itin\u00e9rant pour aller \u00e0 la rencontre des habitants du Plateau des Millevaches, collecter, mettre en forme, faire entendre leurs r\u00e9cits, faire \u00e9merger/\u00e9voluer les diff\u00e9rentes repr\u00e9sentations du territoire, favoriser les pratiques culturelles et la sociabilit\u00e9.Festival International du Film d\u2019Amiens (FIFAM)\u00a0(Somme) : Am\u00e9lioration des projections propos\u00e9es dans le cadre de Cin\u00e9-classes gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019un mat\u00e9riel plus performant et la construction d\u2019un castelet d\u00e9cor\u00e9 de fa\u00e7on ludique et p\u00e9dagogique qui mat\u00e9rialisera l\u2019espace de projection.Rencontres de la photographie d\u2019Arles\u00a0(Bouches-du-Rh\u00f4ne) : Un dispositif d\u2019accompagnement permettra aux \u00e9ducateurs de se former \u00e0 la m\u00e9diation sur la lecture de l\u2019image dans le cadre d\u2019ateliers de pratique, et \u00e0 la maitrise des outils (jeux et plateforme) qui seront mis \u00e0 leur disposition par les Rencontres. L\u2019objectif est qu\u2019ils puissent utiliser ces outils de mani\u00e8re autonome dans le cadre de leur mission aupr\u00e8s des jeunes.Maison de la Terre\u00a0(Gers) : Projet d\u2019une programmation hors les murs pendant l\u2019ann\u00e9e scolaire en 2016, d\u00e9placement\u00a0 dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges de 10 communes qui en ont fait la demande. Gr\u00e2ce \u00e0 une caravane am\u00e9nag\u00e9e avec des \u00e9quipements sc\u00e9niques, des concerts auront lieu devant les \u00e9tablissements scolaires, pour les \u00e9l\u00e8ves et leurs familles. Ils seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019ateliers de sensibilisation avec les artistes invit\u00e9s.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS 2015 : \u00ab Composer les savoirs pour mieux comprendre les enjeux du monde contemporain \u00bb", "abstract": "Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s en France sont\u00a0: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Objectif 1\u00a0: Les collaborations transdisciplinaires entre artistes et scientifiquesEcole nationale sup\u00e9rieure de la photographie (Bouches-du-Rh\u00f4ne) - L\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure de photographie d\u2019Arles-ENSPA pilote l\u2019Observatoire des pratiques de cr\u00e9ation de l\u2019image num\u00e9rique (Obs/IN) explore et \u00e9tudie les pratiques de cr\u00e9ation de l\u2019image num\u00e9rique en choisissant une probl\u00e9matique particuli\u00e8re. Elle partage ses travaux par le biais d\u2019un colloque international et d\u2019une exposition. A partir de 2015 et avec ce projet, l\u2019Obs/IN marque un tournant vers une recherche davantage orient\u00e9e vers la cr\u00e9ation. Aux formats colloque et expositions vont s\u2019ajouter des formats de workshop.Hexagone (Is\u00e8re) - Mise en place de processus de collaboration et de co-production entre artistes afin de favoriser des regards crois\u00e9s et la production d\u2019\u0153uvres questionnant les relations et pouvoirs entre arts, sciences et soci\u00e9t\u00e9s.INRA Jouy (Yvelines) - Traduction d'une probl\u00e9matique pr\u00e9cise (Prot\u00e9ine inhibitrice anti bact\u00e9rienne) par la cr\u00e9ation d\u2019une BD et une \u0153uvre multim\u00e9dia accessible en ligne.Th\u00e9\u00e2tre du Grabuge (Rh\u00f4ne) - Le projet du LABO THEATRE repose sur la conviction qu\u2019une exp\u00e9rimentation artistique ou scientifique est aussi une exp\u00e9rimentation sociale, et que l\u2019art et la science peuvent \u00eatre des outils de transformation sociale.Les Ateliers des Jours \u00e0 Venir (Paris) - l\u2019Atelier des jours \u00e0 venir souhaite r\u00e9aliser 3 ateliers successifs r\u00e9unissant chacun, pendant une semaine, une douzaine de participants issus des monde de l\u2019art et de la science, afin d\u2019\u00e9changer et approfondir les r\u00e9flexions produites lors des ateliers pr\u00e9c\u00e9dents sur la qualification du r\u00e9el et les limites de l\u2019usage des m\u00e9taphores dans les champs artistique et scientifique ; puis de produire des conclusions concr\u00e8tement transf\u00e9rables dans le cadre des pratiques scientifiques et artistiques communes.Commune de Caulnes (C\u00f4tes d\u2019Armor) - Upcycling de b\u00e2timents agricoles : Conception et mise en \u0153uvre d\u2019un projet de r\u00e9habilitation de b\u00e2timents d\u00e9laiss\u00e9s d\u2019une ferme afin d\u2019en exploiter les potentialit\u00e9s dans une perspective socio-agro-\u00e9cologique durable.Le th\u00e9\u00e2tre du grain (Finist\u00e8re) - 5 bin\u00f4mes compos\u00e9s d\u2019un scientifique et d\u2019un artiste coproduisent une forme artistique traitant des transformations des zones c\u00f4ti\u00e8res, dans un but d\u2019appropriation des enjeux et des solutions par les communaut\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res.LAAB (H\u00e9rault) - Le Concerto pour flux de s\u00e8ve est une installation sonore impliquant 25 \u00e0 30 arbres interpr\u00e8tes d\u2019une composition spatialis\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un orchestre. Dans la for\u00eat, au sein de l\u2019installation, la circulation du visiteur \u00ab sc\u00e9nographie \u00bb le signal sonore d\u2019arbre en arbre ; \u00e0 chaque choix de cheminement, son concert.Le Fresnoy (Nord) - Constitution d\u2019un groupe de recherche au sein du Fresnoy r\u00e9unissant des artistes de diff\u00e9rentes disciplines, des scientifiques, des philosophes et des th\u00e9oriciens autour d\u2019un th\u00e8me, \u00ab l\u2019incertitude des formes \u00bb.Universit\u00e9 Paris Diderot - Paris 7 / B\u00e9tonsalon (Paris) - Le projet prend la forme d\u2019une r\u00e9sidence d\u2019artiste qui accueille chaque semestre un artiste international auquel sont ouvertes les portes des laboratoires et des enseignements des structures d\u2019enseignement et de recherche qui ont int\u00e9gr\u00e9 le r\u00e9seau de l\u2019Acad\u00e9mie vivante.Ping (Loire Atlantique) - Mise en place des collaborations, r\u00e9sidences\u00a0 et co-cr\u00e9ations entre artistes et scientifiques afin de favoriser une meilleure compr\u00e9hension, tant de leur part que de celle de publics vari\u00e9s, d\u2019une th\u00e9matique scientifique complexe et mutiforme : l\u2019Anthropoc\u00e8ne.Shonen (Paris) - Le chor\u00e9graphe Eric Minh Cuong Castaing questionne les repr\u00e9sentations et les perceptions du corps \u00e0 l\u2019heure des nouvelles technologies. Pour ce projet, la compagnie Shonen collabore avec trois chercheurs/ing\u00e9nieurs en robotiques qui m\u00e8nent depuis plusieurs ann\u00e9es des recherches sur le d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s de trois robots humano\u00efdes. School of Moon est un spectacle de danse contemporaine pour un groupe d\u2019enfants, des robots et 2 danseurs.Objectif 2\u00a0: Le renforcement des enseignements et de la recherche artistiques dans les autres formations de l\u2019enseignement sup\u00e9rieurLaboratoire Les Afriques dans le\u00a0monde\u00a0(Gironde) - Le projet\u00a0\u00ab\u00a0Pratiques artistiques contemporaines d\u2019Afrique\u00a0: formes et enjeux politiques\u00a0\u00bb vise, par une s\u00e9rie de 2 s\u00e9minaires offerts aux \u00e9tudiants de Master (Politique et d\u00e9veloppement en Afrique), \u00e0 une meilleure compr\u00e9hension des enjeux politiques, \u00e9conomiques, soci\u00e9taux\u00a0 de l\u2019Afrique contemporaine par un prisme artistique (artistes et praticiens intervenants) permettant un regard transversal et moins acad\u00e9mique.Universit\u00e9 de Nanterre Paris-Ouest (Hauts-de-Seine) - Faire travailler artistes et chercheurs sur la notion de valeur dans l\u2019art, sur la fa\u00e7on dont on peut repr\u00e9senter ou construire cette valeur par la co-cr\u00e9ation et la co-production d\u2019objets rassembl\u00e9s dans une bo\u00eete-catalogue et qui seront par ailleurs expos\u00e9s.Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s en Espagne sont\u00a0: Objectif 1\u00a0: Les collaborations transdisciplinaires entre artistes et scientifiquesHangar\u00a0(Catalu\u00f1a) - Prototyp_ome est un laboratoire ouvert qui regroupe des artistes, des scientifiques, des informaticiens et des citoyens autour de l\u2019\u00e9laboration de m\u00e9thodologies et de technologies de recherche biologique et m\u00e9dicale. En particulier, le projet vise l\u2019am\u00e9lioration et l\u2019accessibilit\u00e9 de techniques low cost et ouvertes de diagnostic pour la sant\u00e9, comme un compl\u00e9ment ou une alternative \u00e0 celles avanc\u00e9es par les industries pharmaceutique et le corps m\u00e9dical.Laboral\u00a0(Asturias) - Dans le cadre de l\u2019EDASN et des expositions programm\u00e9es dans le centre d\u2019art, ce projet vise la cr\u00e9ation d\u2019un laboratoire citoyen qui r\u00e9unit art, science et technologie dans le but de produire un espace de confluence o\u00f9 le public peut se doter d\u2019outils et de concepts pour explorer les usages artistiques, critiques et cr\u00e9atifs de la technologie. Trois grands probl\u00e8mes seront abord\u00e9s\u00a0: les technologies digitales, les m\u00e9dias sociaux\u00a0et la politique ; l\u2019hybridation, la biologie de synth\u00e8se et les neurosciences\u00a0; l\u2019astronomie en code ouvert.Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Castilla-y-Le\u00f3n (MUSAC)\u00a0(Le\u00f3n) - LAAV est un laboratoire centr\u00e9 sur la recherche et la cr\u00e9ation \u00e0 la crois\u00e9e des arts de l\u2019image en mouvement et de l\u2019anthropologie. Sa m\u00e9thode de travail se base, pour ce projet, sur la constitution de 3 groupes de travail r\u00e9unissant une quinzaine de participants du d\u00e9partement d\u2019\u00e9ducation du MUSAC, du d\u00e9partement d\u2019Anthropologie appliqu\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Le\u00f3n, et des personnes rattach\u00e9es \u00e0 des collectifs ou organisations sociales.Universidad de Santiago de Compostela\u00a0(Galicia) - L\u2019Universit\u00e9 de Santiago de Compostelle, en collaboration avec le collectif Montenoso, entre autres, propose de d\u00e9river de ces mod\u00e8les ancestraux des connaissances et exp\u00e9riences afin de les transf\u00e9rer \u00e0 d\u2019autres domaines et de passer de mod\u00e8les repr\u00e9sentatifs \u00e0 des mod\u00e8les participatifs. Pour cela, elle propose un programme d\u2019Etudes centr\u00e9 sur le pro-commun ayant trois r\u00e9f\u00e9rences clefs\u00a0: les monts communs, les f\u00e9minismes et les ruralit\u00e9s. La particularit\u00e9 du programme tient au fait que la m\u00e9thodologie de ce programme est elle-m\u00eame d\u00e9riv\u00e9e des monts communs.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Asiadhrra", "abstract": "Suite au typhon ayant frapp\u00e9 les Philippines, la Fondation aide des r\u00e9seaux d'agriculteurs \u00e0 retrouver les moyens de leurs subsistance, en fiancant notamment le rachat du mat\u00e9riel perdu.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association de Promotion du Poisson d'Etangs de Dombes", "abstract": "La fili\u00e8re piscicole dombiste, bas\u00e9e sur des savoirs faire de production traditionnels, est en plein renouveau actuellement. Ce projet vise \u00e0 accompagner les acteurs professionnels de la fili\u00e8re par la co-conception d\u2019innovations techniques \u00e0 trois niveaux : l\u2019itin\u00e9raire de production (innovations agro\u00e9cologiques), la transformation des produits et coproduits (innovations technologiques), et la valorisation des produits (contr\u00f4les qualit\u00e9 au sein de la fili\u00e8re)", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Institution familiale Sainte Th\u00e9r\u00e8se", "abstract": "L\u2019association propose de r\u00e9habiliter un lieu de production agricole en cr\u00e9ant un site multi-acteurs solidaire : un site de production agro\u00e9cologique en milieu p\u00e9ri-urbaine \u00e0 destination de personnes en pr\u00e9carit\u00e9, un espace test agricole, des outils de transformation agroalimentaire, des activit\u00e9s de sensibilisation m\u00ealant tous types de publics.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "B\u00e9tonsalon / Universit\u00e9 Paris Diderot - Paris 7 - L\u2019Acad\u00e9mie vivante", "abstract": "Le projet prend la forme d\u2019une r\u00e9sidence d\u2019artiste qui accueille chaque semestre un artiste international auquel sont ouvertes les portes des laboratoires et des enseignements des structures d\u2019enseignement et de recherche qui ont int\u00e9gr\u00e9 le r\u00e9seau de l\u2019Acad\u00e9mie vivante. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Centre d\u2019Accompagnement Social  aux Techniques Agropastorales", "abstract": "Syndicat intercommunal \u00e0 Vocation Educative a sollicit\u00e9 le chantier d\u2019insertion CASTA pour pr\u00e9parer les repas de plusieurs cantines du territoire en valorisant les productions locales (100 repas/jour). La Fondation accompagne CASTA dans le lancement de cette nouvelle activit\u00e9.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Centre national \u00e9dition art image - Iconotexte", "abstract": "Le CNEAI, centre d\u2019art contemporain, organise la rencontre entre deux artistes designers et des enseignants de fran\u00e7ais et d\u2019arts plastiques pour concevoir ensemble une application num\u00e9rique, ICONOTEXTE. Outil ludique, facile d\u2019usage et en acc\u00e8s libre, ICONOTEXTE sera con\u00e7u pour nourrir de mani\u00e8re cr\u00e9ative la r\u00e9flexion des \u00e9l\u00e8ves sur l\u2019image, et leur offrir une autre approche de la lecture. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CICLIC - Cin\u00e9matographe num\u00e9rique", "abstract": "Fabrication d'un prototype de Cin\u00e9matographe num\u00e9rique qui sera \u00e0 la fois une cam\u00e9ra et un projecteur, il prendra la forme d\u2019une bo\u00eete en bois, de la taille d\u2019une bo\u00eete \u00e0 chaussures. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CIVAM Bretagne", "abstract": "A partir de l'analyse d'exp\u00e9riences, tr\u00e8s localis\u00e9es pour certaines, ayant essaim\u00e9 pour d'autres, et portant sur diverses th\u00e9matiques - acc\u00e8s \u00e0 l'alimentation pour tous, modes de production respectueux de l'environnement, circuits courts de distribution, lutte contre le gaspillage, qualit\u00e9 de l'alimentation, les objectifs du projet sont 1/ de tirer des enseignements sur ces dynamiques territoriales, former les agents territoriaux et construire une m\u00e9thodologie de mise en \u0153uvre de politiques alimentaires r\u00e9gionales", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Cl\u00e9s de l\u2019\u00e9coute - MOZapp", "abstract": "Application pour tablette (IOS) pr\u00e9sentant des \u0153uvres majeures du patrimoine musical (Casse-Noisettes de Tcha\u00efkovski la premi\u00e8re ann\u00e9e puis l\u2019Oiseau de Feu de Stravinsky et la Symphonie Fantastique de Berlioz). Outre l\u2019\u00e9coute de ces pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es par des orchestres majeurs, l\u2019application propose, dans un univers graphique onirique faisant \u00e9cho \u00e0 l\u2019\u0153uvre, des fonctions permettant \u00e0 l\u2019utilisateur d\u2019entrer intuitivement dans la musique et le contexte de l\u2019\u0153uvre. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Comit\u00e9 Fran\u00e7ais pour la Solidarit\u00e9 Internationale", "abstract": "La Fondation a renouvel\u00e9 son soutien au Festival Alimenterre, permettant chaque ann\u00e9e de diffuser \u00e0 grande \u00e9chelle des documentaires sur l'alimentation en France et dans le monde francophone.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Commune de Caulnes - R\u00e9habilitation d\u2019un ancien site agricole", "abstract": "Upcycling de b\u00e2timents agricoles : Conception et mise en \u0153uvre d\u2019un projet de r\u00e9habilitation de b\u00e2timents d\u00e9laiss\u00e9s d\u2019une ferme afin d\u2019en exploiter les potentialit\u00e9s dans une perspective socio-agro-\u00e9cologique durable. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CPIE de la For\u00eat de Broc\u00e9liande", "abstract": "Projet de mise en place d\u2019un syst\u00e8me d\u2019approvisionnement alimentaire local sur la commune de Concoret dans le Morbihan impliquant 3 partenaires (1 centre d\u2019accueil du public du CPIE, la cantine scolaire publique et 1 EHPA) et visant l\u2019am\u00e9lioration collective des pratiques, entre autres l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des produits sains, locaux et de qualit\u00e9, et une mutualisation des approvisionnements pour un meilleur co\u00fbt global permettant la sensibilisation des habitants aux modes d\u2019alimentation durable", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Du Miel sur mes Tartines", "abstract": "La Fondation accompagne une \u00e9picerie solidaire itin\u00e9rante qui souhaite cr\u00e9er une mixit\u00e9 sociale dans ses rayons et proposer un service d'AMAP \u00e0 un public non-b\u00e9n\u00e9ficiaire.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "DULALA - Grand concours Kamishibai plurilingue", "abstract": "Le \u00ab Kamishiba\u00ef \u00bb, ou th\u00e9\u00e2tre de papier, est une technique de narration d\u2019origine japonaise, une sorte de th\u00e9\u00e2tre ambulant, qu\u2019utilisaient originairement des conteurs de rue pour raconter des histoires aux enfants, \u00e0 partir d\u2019images qui d\u00e9filaient au fil de l\u2019histoire dans un \u00ab buta\u00ef \u00bb (un genre de castelet). Chaque planche met en sc\u00e8ne un \u00e9pisode de l\u2019histoire. Sur le c\u00f4t\u00e9 recto on retrouve l\u2019image et sur le c\u00f4t\u00e9 verso un texte court et simple. Le projet propose aux professionnels de l\u2019\u00e9ducation de participer, avec des enfants, \u00e0 un grand concours national de \u00ab Kamishiba\u00ef plurilingue \u00bb. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole nationale sup\u00e9rieure de la photographie - Programme de recherche-cr\u00e9ation sur le th\u00e8me des images op\u00e9ratoires", "abstract": "L\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure de photographie d\u2019Arles-ENSPA pilote l\u2019Observatoire des pratiques de cr\u00e9ation de l\u2019image num\u00e9rique (Obs/IN) explore et \u00e9tudie les pratiques de cr\u00e9ation de l\u2019image num\u00e9rique en choisissant une probl\u00e9matique particuli\u00e8re. Elle partage ses travaux par le biais d\u2019un colloque international et d\u2019une exposition. A partir de 2015 et avec ce projet, l\u2019Obs/IN marque un tournant vers une recherche davantage orient\u00e9e vers la cr\u00e9ation. Aux formats colloque et expositions vont s\u2019ajouter des formats de workshop. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "FADEAR", "abstract": "La Fondation  soutient un projet \u00e9tudiant les possibilit\u00e9s d'abattage de proximit\u00e9 et respect de l\u2019animal\u00a0pour reconqu\u00e9rir \"les territoires et les esprits\".", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "F\u00e9d\u00e9ration paniers de la mer", "abstract": "La Fondation accompagne la cr\u00e9ation d'un nouveau chantier d'insertion ayant pour vocation la transformation et la vente de 25 tonnes/an  d'invendus de poissons, invendus habituellement jet\u00e9s.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Festival International du Film d\u2019Amiens - Dispositif mobile de projection de films", "abstract": "Am\u00e9lioration des projections propos\u00e9es dans le cadre de Cin\u00e9-classes gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019un mat\u00e9riel plus performant et la construction d\u2019un castelet d\u00e9cor\u00e9 de fa\u00e7on ludique et p\u00e9dagogique qui mat\u00e9rialisera l\u2019espace de projection. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Hexagone Sc\u00e8ne nationale - Atelier Arts Sciences", "abstract": "Mise en place de processus de collaboration et de co-production entre artistes afin de favoriser des regards crois\u00e9s et la production d\u2019\u0153uvres questionnant les relations et pouvoirs entre arts, sciences et soci\u00e9t\u00e9s. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "I.D.E.E.S - NarrationS d\u2019un territoire", "abstract": "\u00ab NarrationS d\u2019un territoire \u00bb est un projet artistique num\u00e9rique, associant \u00e9criture, vid\u00e9o, son et cin\u00e9ma d\u2019animation, r\u00e9alis\u00e9 avec la participation de jeunes et d\u2019adultes habitants de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Terres de France (\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI) regroupant les villes de Sevran, Tremblay-en-France et Villepinte en Seine-Saint-Denis). En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "INRA Jouy - Les antibiotiques ont la parole", "abstract": "Traduction d'une probl\u00e9matique pr\u00e9cise (Prot\u00e9ine inhibitrice anti bact\u00e9rienne) par la cr\u00e9ation d\u2019une BD et une \u0153uvre multim\u00e9dia accessible en ligne. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "International Urban Food Network", "abstract": "A l\u2019heure de lancement de projets alimentaires territorialis\u00e9s, le projet port\u00e9 par IUFN vise \u00e0 appuyer les collectivit\u00e9s soucieuse de s\u2019y investir, en r\u00e9alisant un \u00e9tat des lieu des pratiques en France et \u00e0 l\u2019international, en exp\u00e9rimentant avec eux des m\u00e9canisme de gouvernance, un dispositif de pilotage qui puisse articuler les initiatives publiques comme priv\u00e9es dans trois territoires pilotes - le Centre, l\u2019Aquitaine et Rh\u00f4ne-Alpes, et en capitalisant les m\u00e9thodes par l\u2019\u00e9laboration de guides.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "ISARA Lyon", "abstract": "Le projet pr\u00e9sent\u00e9 ici a pour objectif le d\u00e9veloppement et l\u2019am\u00e9lioration de syst\u00e8mes alimentaires innovants dans le d\u00e9partement de la Loire en proposant 1/ un accompagnement \u00e0 des collectifs d\u2019agriculteurs, de transformateurs et de distributeurs, pour progresser dans leur d\u00e9marche de conception et d\u2019am\u00e9lioration de la durabilit\u00e9 de leur syst\u00e8me (baisse des impacts environnementaux, meilleure r\u00e9partition de la valeur), 2/  d\u2019analyser scientifiquement ces dynamiques et de leur durabilit\u00e9 et 3/ de dresser le bilan et valoriser les savoirs et savoir-faire acquis.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Bio d'ici", "abstract": "Le projet de la coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif \u00ab la bio d\u2019ici \u00bb vise \u00e0 structurer le milieu agricole bio de fa\u00e7on \u00e0 lui permettre de r\u00e9pondre aux exigences de la restauration collective : coordination des fournitures, r\u00e9ponses collectives aux appels d\u2019offre etc.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "LAAB - Concerto pour mont\u00e9e de s\u00e8ve", "abstract": "Le Concerto pour flux de s\u00e8ve est une installation sonore impliquant 25 \u00e0 30 arbres interpr\u00e8tes d\u2019une composition spatialis\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un orchestre. Dans la for\u00eat, au sein de l\u2019installation, la circulation du visiteur \u00ab sc\u00e9nographie \u00bb le signal sonore d\u2019arbre en arbre ; \u00e0 chaque choix de cheminement, son concert. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Laboratoire Les Afriques dans le monde - Pratiques artistiques contemporaines d\u2019Afrique : formes et enjeux politiques", "abstract": "Le projet\u00a0\"Pratiques artistiques contemporaines d\u2019Afrique : formes et enjeux politiques\" vise, par une s\u00e9rie de 2 s\u00e9minaires offerts aux \u00e9tudiants de Master (Politique et d\u00e9veloppement en Afrique), \u00e0 une meilleure compr\u00e9hension des enjeux politiques, \u00e9conomiques, soci\u00e9taux de l\u2019Afrique contemporaine par un prisme artistique (artistes et praticiens intervenants) permettant un regard transversal et moins acad\u00e9mique. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Fresnoy - L\u2019incertitude des formes", "abstract": "Constitution d\u2019un groupe de recherche au sein du Fresnoy r\u00e9unissant des artistes de diff\u00e9rentes disciplines, des scientifiques, des philosophes et des th\u00e9oriciens autour d\u2019un th\u00e8me, \u00ab l\u2019incertitude des formes \u00bb. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le th\u00e9\u00e2tre du grain - C\u00f4TE \u00e0 C\u00f4TE", "abstract": "5 bin\u00f4mes compos\u00e9s d\u2019un scientifique et d\u2019un artiste coproduisent une forme artistique traitant des transformations des zones c\u00f4ti\u00e8res, dans un but d\u2019appropriation des enjeux et des solutions par les communaut\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Ateliers des Jours \u00e0 Venir - D\u2019un monde \u00e0 l\u2019autre", "abstract": "L\u2019Atelier des jours \u00e0 venir souhaite r\u00e9aliser 3 ateliers successifs r\u00e9unissant chacun, pendant une semaine, une douzaine de participants issus des monde de l\u2019art et de la science, afin d\u2019\u00e9changer et approfondir les r\u00e9flexions produites lors des ateliers pr\u00e9c\u00e9dents sur la qualification du r\u00e9el et les limites de l\u2019usage des m\u00e9taphores dans les champs artistique et scientifique ; puis de produire des conclusions concr\u00e8tement transf\u00e9rables dans le cadre des pratiques scientifiques et artistiques communes. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ligneurs de la Pointe de Bretagne", "abstract": "La petite p\u00eache en France rassemble la majeure partie des navires et des emplois, et pratique une p\u00eache \u00e0 petite \u00e9chelle, respectueuse des \u00e9cosyst\u00e8mes. Paradoxalement, cette p\u00eache est en d\u00e9clin depuis plusieurs d\u00e9cennies, et aucun signe distinctif ne permet au consommateur de les identifier. L\u2019objectif de ce projet est donc de cr\u00e9er et de mettre en place un label officiel permettant de distinguer les produits issus de la petite p\u00eache fran\u00e7aise.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Maison de la Terre - La culture sur les routes du Saves", "abstract": "Projet d\u2019une programmation hors les murs pendant l\u2019ann\u00e9e scolaire en 2016, d\u00e9placement dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges de 10 communes qui en ont fait la demande. Gr\u00e2ce \u00e0 une caravane am\u00e9nag\u00e9e avec des \u00e9quipements sc\u00e9niques, des concerts auront lieu devant les \u00e9tablissements scolaires, pour les \u00e9l\u00e8ves et leurs familles. Ils seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019ateliers de sensibilisation avec les artistes invit\u00e9s. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Muse en circuit - Musine Kit", "abstract": "Musine Kit est un support d\u2019\u00e9ducation artistique qui renouvelle l\u2019enseignement de la musique et les pratiques de cr\u00e9ation musicale. Il s\u2019adapte \u00e0 diff\u00e9rents publics d\u2019enfants et d\u2019adolescents, dans un cadre scolaire ou extra-scolaire, collectif ou individuel. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Pic assiette", "abstract": "Le projet vise la cr\u00e9ation d'une fili\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration de produits alimentaires invendus au niveau local en vue de les transformer en repas pour les familles pr\u00e9caris\u00e9es du territoire autour de Ganges, H\u00e9rault, ou en pr\u00e9parations culinaires \u00e0 d\u00e9guster lors d'animations grand public sur le th\u00e8me de l'Alimentation Durable.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ping - Artlabo", "abstract": "Mise en place des collaborations, r\u00e9sidences et co-cr\u00e9ations entre artistes et scientifiques afin de favoriser une meilleure compr\u00e9hension, tant de leur part que de celle de publics vari\u00e9s, d\u2019une th\u00e9matique scientifique complexe et mutiforme : l\u2019Anthropoc\u00e8ne. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Quartier Rouge - La Petite Agence Mobile", "abstract": "Utilisation d'une structure mobile et modulable baptis\u00e9e L\u2019Hypoth\u00e8se 4X4, comme laboratoire itin\u00e9rant pour aller \u00e0 la rencontre des habitants du Plateau des Millevaches, collecter, mettre en forme, faire entendre leurs r\u00e9cits, faire \u00e9merger/\u00e9voluer les diff\u00e9rentes repr\u00e9sentations du territoire, favoriser les pratiques culturelles et la sociabilit\u00e9. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Rencontres de la photographie d\u2019Arles - Dispositif d\u2019\u00e9ducation au regard pour la Protection Judiciaire de la Jeunesse", "abstract": "Un dispositif d\u2019accompagnement permettra aux \u00e9ducateurs de se former \u00e0 la m\u00e9diation sur la lecture de l\u2019image dans le cadre d\u2019ateliers de pratique, et \u00e0 la maitrise des outils (jeux et plateforme) qui seront mis \u00e0 leur disposition par les Rencontres. L\u2019objectif est qu\u2019ils puissent utiliser ces outils de mani\u00e8re autonome dans le cadre de leur mission aupr\u00e8s des jeunes. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "R\u00e9seau Cocagne", "abstract": "La Fondation aide 5 jardins de Cocagne \u00e0 surmonter des difficult\u00e9s mettant en p\u00e9ril leur p\u00e9rennit\u00e9 par un soutien structurel sur mesure : investissement dans du mat\u00e9riel agricole plus performant, appui \u00e0 la commercialisation etc.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "R\u00e9solis", "abstract": "La Fondation soutient un projet de recensement et de caract\u00e9risation d\u2019initiatives innovantes sur l'alimentation, leurs diffusion et la valorisation des apprentissages.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Restaurant Associatif Nouveau Centenaire", "abstract": "La Fondation accompagne la cr\u00e9ation d'un restaurant social d'insertion  \u00e0  Montreuil ayant pour objectifs de :\n- proposer une offre culinaire mixte (Afrique sub-saharienne / traditionnelle fran\u00e7aise) et de qualit\u00e9 \u00e0 des tarifs raisonnables : 300 repas vis\u00e9s par jour\n- permettre \u00e0 des salari\u00e9s en insertion de b\u00e9n\u00e9ficier d'une formation professionnelle large qui d\u00e9veloppe des savoir-faire, des techniques culinaires et une maitrise des normes r\u00e9glementaires du secteur de l'alimentation (6 postes en insertion et 3 encadrants);\n- r\u00e9pondre \u00e0 une demande institutionnelle de mise en conformit\u00e9 de la restauration collective organis\u00e9e de mani\u00e8re informelle dans l\u2019ancien foyer;\n- offrir un espace de rencontres et de lien social ouvert sur le quartier et la ville.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Resto du c\u0153ur", "abstract": "Cr\u00e9ation du tout premier chantier d\u2019insertion de fabrication de boites de conserve au sein des Resto du c\u0153ur \u00e0 St Nazaire permettant de valoriser les produits des jardins d'insertion des Resto du coeur du d\u00e9partement, ainsi que les invendus de producteurs locaux, tout en contribuant \u00e0 une alimentation saine et \u00e9quilibr\u00e9e des publics accueillis dans les Restos du coeur", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Samu social de Paris", "abstract": "Le Samu social exp\u00e9rimente un dispositif d\u2019aide alimentaire journali\u00e8re pour 450 personnes h\u00e9berg\u00e9es en h\u00f4tel, aide livr\u00e9e \u00e0 domicile et adapt\u00e9e aux attentes culturelles de chaque famille.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Seconde Nature - Mallettes p\u00e9dagogiques num\u00e9riques \u2013 Plateforme de ressources en ligne", "abstract": "Ce projet permet, gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation de kits p\u00e9dagogiques \u00ab hardware \u00bb, au d\u00e9veloppement d\u2019une plateforme de supports en ligne \u00ab software \u00bb et \u00e0 un volet formation, d\u2019initier, d\u2019accompagner et d\u2019autonomiser des professionnels, (enseignants, \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s, animateurs\u2026) qui envisagent la cr\u00e9ation artistique num\u00e9rique comme vecteur de transmission, de partage et d\u2019exp\u00e9rimentation. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Shonen - School of Moon", "abstract": "Le chor\u00e9graphe Eric Minh Cuong Castaing questionne les repr\u00e9sentations et les perceptions du corps \u00e0 l\u2019heure des nouvelles technologies. Pour ce projet, la compagnie Shonen collabore avec trois chercheurs/ing\u00e9nieurs en robotiques qui m\u00e8nent depuis plusieurs ann\u00e9es des recherches sur le d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s de trois robots humano\u00efdes. School of Moon est un spectacle de danse contemporaine pour un groupe d\u2019enfants, des robots et 2 danseurs. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Th\u00e9\u00e2tre du Grabuge - Labo Th\u00e9\u00e2tre", "abstract": "Le projet du LABO THEATRE repose sur la conviction qu\u2019une exp\u00e9rimentation artistique ou scientifique est aussi une exp\u00e9rimentation sociale, et que l\u2019art et la science peuvent \u00eatre des outils de transformation sociale. En savoir plus", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Un plus bio", "abstract": "Une\u00a0 partie\u00a0 de la restauration\u00a0 collective s\u2019engage petit\u00a0 \u00e0\u00a0 petit sur\u00a0 la\u00a0 voie\u00a0 d\u2019une\u00a0 meilleure qualit\u00e9 alimentaire. N\u00e9anmoins, dans ces d\u00e9marches, le poisson reste bien souvent le parent pauvre.\u00a0 L\u2019objectif\u00a0 du\u00a0 projet\u00a0 est\u00a0 d\u2019analyser\u00a0 les\u00a0 pratiques\u00a0 de\u00a0 diff\u00e9rents\u00a0 sites\u00a0 de restauration\u00a0 collective,\u00a0 de\u00a0 comprendre\u00a0 les\u00a0 freins\u00a0 et\u00a0 leviers\u00a0 \u00e0\u00a0 l\u2019instauration\u00a0 de\u00a0 fili\u00e8res\u00a0 plus durables,\u00a0 d\u2019identifier\u00a0 les\u00a0 initiatives\u00a0 porteuses\u00a0 de\u00a0 sens,\u00a0 et\u00a0 d\u2019entamer\u00a0 la\u00a0 construction\u00a0 de nouvelles fili\u00e8res au travers de la formation et l\u2019animation de d\u00e9marches territoriales", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 d'Avignon", "abstract": "la Fondation soutient le projet ALIVILLE de UR0767-Ecod\u00e9veloppement, Prospective participative pour la relocalisation du syst\u00e8me agri-alimentaire urbain.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 de Nanterre Paris-Ouest - Choses de valeur", "abstract": "Faire travailler artistes et chercheurs sur la notion de valeur dans l\u2019art, sur la fa\u00e7on dont on peut repr\u00e9senter ou construire cette valeur par la co-cr\u00e9ation et la co-production d\u2019objets rassembl\u00e9s dans une bo\u00eete-catalogue et qui seront par ailleurs expos\u00e9s.", "date": "2015", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"ECONOMIE CIRCULAIRE\" - 2014", "abstract": "Dans le cadre de son appel\u00a0 projet \"Economie Circulaire\", la Fondation a soutenu les projets suivants en 2014, r\u00e9partis dans toute la France :Au Ras du Sol\u00a0: Evaluation scientifique visant \u00e0 mesurer les performances des diff\u00e9rentes techniques agricoles de valorisation de la mati\u00e8re organique et de l\u2019eau. L\u2019objectif \u00e9tant, \u00e0 travers la validation scientifique de process d\u2019\u00e9conomie circulaire, de recr\u00e9er du lien entre les diff\u00e9rents acteurs des syst\u00e8mes alimentaires (producteurs de \u00ab\u00a0d\u00e9chets\u00a0\u00bb et utilisateurs).ARDERA Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\u00a0: Test de faisabilit\u00e9 en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es de la m\u00e9thanisation paysanne, caract\u00e9ris\u00e9e par une installation g\u00e9r\u00e9e par l'agriculteur lui-m\u00eame ou un petit groupe d'agriculteurs, dont l'objectif premier est une plus grande autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de la ferme, qui am\u00e9liore les conditions de travail et n'int\u00e8gre pas de cultures \u00e9nerg\u00e9tiques dans son processus.Handicap Travail Solidarit\u00e9\u00a0: Mise en \u0153uvre d'un service national de collecte et de recyclage du pain, \u00e0 destination de l'alimentation animale, en s'appuyant sur un r\u00e9seau d\u2019\u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.V'\u00eele fertile\u00a0:\u00a0D\u00e9veloppement d\u2019une activit\u00e9 maraich\u00e8re associative ouverte au public avec vente sur place des productions, se basant sur la r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets organiques urbains : Sont collect\u00e9s du marc de caf\u00e9 dans les caf\u00e9s et restaurants , les invendus du march\u00e9 de Nogent sur Marne, du fumier aupr\u00e8s des centres \u00e9questres voisins et de la garde r\u00e9publicaine, du bois dans le bois de Vincennes vient, une fois fragment\u00e9, compl\u00e9ter l\u2019amendement du sol.Zero Waste France\u00a0: Projet visant \u00e0 identifier et encourager des porteurs de projets innovants sur la th\u00e9matique de la r\u00e9duction de d\u00e9chets alimentaire \u00e0 travers la remise de prix. Les laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficieront d'un accompagnement technique et d'une aide financi\u00e8re pour d\u00e9velopper leurs projets.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"ECOSYSTEMES, AGRICULTURES, ALIMENTATION\" - 2014", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso, en partenariat avec la Fondation de France soutient, dans le cadre de l'\u00e9dition 2014 de l'appel \u00e0 projet \"Ecosyst\u00e8mes, agriculture et alimentation\"\u00a0, les organisations et projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"FILIERE PECHE DURABLE\" - 2014", "abstract": "Dans le cadre de son appel \u00e0 projet \"Fili\u00e8re P\u00eache Durable\", la Fondation a soutenu en 2014 les projets suivant :Centre de Formation des Apprentis de la Poissonnerie : Projet de\u00a0 formation des apprentis poissonniers \u00e0 la p\u00eache durable et de d\u00e9veloppement d'un r\u00e9seau de poissonniers signataires d'une charte de bonnes pratiquesMarco Polo Echanger Autrement: Promotion de l'ittitourisme (accompagnement des p\u00eacheurs puis d\u00e9gustation) en France, forme d\u2019activit\u00e9 touristique permettant la valorisation et la pr\u00e9servation de l\u2019espace maritime local et la diminution de l'effort de p\u00eache (et donc de la pression sur la ressource). Cette exp\u00e9rience d\u2019ititourisme a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e avec succ\u00e8s en Italie, et les conditions sont r\u00e9unies pour qu\u2019elle puisse \u00eatre r\u00e9pliqu\u00e9e en France. Mais il faut pour cela faire \u00e9voluer le cadre l\u00e9gislatif. C\u2019est ce que propose de faire l\u2019association MPEA.Syndicat Professionnel des P\u00eacheurs Petits M\u00e9tiers du Languedoc Roussillon\u00a0: Op\u00e9ration pilote de mise en valeur du poisson p\u00each\u00e9 en utilisant des m\u00e9thodes tr\u00e8s s\u00e9lectives et peu impactantes (p\u00eache \u00e0 la ligne dans un premier temps), avec tra\u00e7abilit\u00e9 du producteur au consommateur.World Wide Fund For Nature (WWF) France et Marine Stewardship Council (MSC) : le projet vise \u00e0 am\u00e9liorer les pratiques de p\u00eache et la gestion des stocks de poisson sur le littoral m\u00e9diterran\u00e9en fran\u00e7ais et espagnol en utilisant l'outil d'\u00e9valuation et de labellisation de la p\u00eache durable MSC.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"L'ALIMENTATION POUR LUTTER CONTRE L'EXCLUSION\" - 2014", "abstract": "Dans le cadre de l'appel \u00e0 projet \"L'alimentation pour lutter contre l'exclusion\", la Fondation a soutenu en 2014 les projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"SYSTEMES ALIMENTAIRES INNOVANTS\" - 2014", "abstract": "En 2014, la fondation a soutenu les projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :Communaut\u00e9 de Communes Val de Dr\u00f4me\u00a0: projet f\u00e9d\u00e9rant 102 communes pour 57.000 habitants visant l\u2019\u00e9mergence d\u2019un \u00e9co-territoire de r\u00e9f\u00e9rence en soutenant et mettant en coh\u00e9rence les initiatives port\u00e9es par les acteurs tant sur les plans agricoles, environnementaux, d\u2019organisation logistique des transports, l\u2019\u00e9co-construction, etc.Ecos\u00a0: Cr\u00e9ation et animation de 5 \u00ab\u00a0micro\u2013march\u00e9s\u00a0\u00bb g\u00e9r\u00e9s pour et par des personnes vuln\u00e9rables pour permettre \u00e0 celles-ci d\u2019avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 des produits biologiques locaux \u00e0 moindre co\u00fbt, tout en se rencontrant autour des producteurs chaque semaine.INRA SAD\u00a0: Cr\u00e9ation d'un site exp\u00e9rimental (450 hectares) public associant culture agro\u00e9cologique (bio, agroforesterie etc.), atelier de transformation collectif et autog\u00e9r\u00e9, actions de communication grand public.Pays de Vannes\u00a0: Ce Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public porte un projet multi acteur pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes soci\u00e9tales en mati\u00e8re d\u2019approvisionnement alimentaire, comprenant des actions - de sensibilisation des \u00e9lus et citoyens, d'accompagnement et d'exp\u00e9rimentation pour une agriculture de qualit\u00e9, relocalis\u00e9e en faveur du lien producteurs \u2013 consommateurs et la mise en place de partenariats pour mutualiser des moyens logistiques.CIVAM LR\u00a0: Projet f\u00e9d\u00e9rant agriculteurs, boulangers, habitants et \u00e9lus visant \u00e0 mettre en place une fili\u00e8re de farine et de pain traditionnels autour de la r\u00e9habilitation d'un moulin sur le Causse M\u00e9jan.Coop\u00e9rative La Goutte d'Or\u00a0: Implant\u00e9 dans le quartier populaire de la Goutte d'Or \u00e0 Paris, la boutique alimentaire participative, g\u00e9r\u00e9e et anim\u00e9e par ses 400 adh\u00e9rents - consommateurs, favorise les \u00e9changes directs et \u00e9quitables avec les 50 producteurs qui l\u2019approvisionne, et vise \u00e0 rendre ses produits accessibles ses pour les consommateurs en difficult\u00e9.Les Saprophytes\u00a0: L'association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2007, \u00e0 l'initiative de 6 architectes et paysagistes. C'est un \u00ab\u00a0Collectif po\u00e9tico-urbain\u00a0\u00bb qui vise une r\u00e9appropriation de parcelles urbaines d\u00e9laiss\u00e9es en syst\u00e8mes agricoles en permaculture (champignonni\u00e8res, apiculture, aviculture, mara\u00eechage, compostage...), afin de d\u00e9velopper une micro-\u00e9conomie locale, sociale et solidaire et \u00e0 dynamiser la vie de quartier.Terres en villes : Cette association regroupant 28 collectivit\u00e9s anime la construction avec les collectivit\u00e9s, le monde \u00e9conomique, la soci\u00e9t\u00e9 civile et la recherche, d'une gouvernance alimentaire urbaine ainsi que ses outils d\u2019accompagnement, dans 3 villes pilotes (Lille, Grenoble, Lorient).", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Appel \u00e0 projets 2014 : \u00ab Art et territoire \u00bb", "abstract": "Appel \u00e0 projets 2014\u00a0: \u00ab\u00a0Art et territoire\u00a0\u00bbLes projets s\u00e9lectionn\u00e9s en 2013 dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Art et territoire\u00a0\u00bb sont :", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "ARDEAR Midi Pyr\u00e9n\u00e9es", "abstract": "Test de faisabilit\u00e9 en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es de la m\u00e9thanisation paysanne, caract\u00e9ris\u00e9e par une installation g\u00e9r\u00e9e par l'agriculteur lui-m\u00eame ou un petit groupe d'agriculteurs, dont l'objectif premier est une plus grande autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de la ferme, qui am\u00e9liore les conditions de travail et n'int\u00e8gre pas de cultures \u00e9nerg\u00e9tiques dans son processus.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Arts et d\u00e9veloppement - Un artiste, un quartier", "abstract": "Le m\u00e9c\u00e9nat de la Fondation Daniel et Nina Carasso permet \u00e0 l\u2019association Arts et D\u00e9veloppement de d\u00e9ployer son programme \u00ab\u00a0Un artiste, un quartier\u00a0\u00bb dans la ZEP des N\u00e9r\u00e9ides-Bosquet, dans l'Est de Marseille. A travers la mise en place dans le quartier d'un atelier de pratique artistique gratuit, les enfants en priorit\u00e9, mais \u00e9galement les adultes, pourront sans inscription pr\u00e9alable travailler avec l\u2019artiste C\u00e9cile Dauchez. Ce projet, qui implique \u00e9galement des acteurs locaux (la Maison pour Tous/centre social, amicale des locataires, agents du bailleur HLM), vise la r\u00e9appropriation de l'espace public du quartier par les familles, l'ouverture culturelle, le renforcement \u00e9ducatif, la cr\u00e9ation de liens entre les g\u00e9n\u00e9rations et entre les groupes, l'apaisement de la violence, le retour de la confiance et d'un quotidien partag\u00e9.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Asia dhrra", "abstract": "Suite au typhon qui a frapp\u00e9 les Philippines, la Fondation soutient \u00e0 travers la Fondation de France et Asia dhrra des organisations paysannes pour les aider \u00e0 reconstruire leurs moyens de subsitance agricoles.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Atherbea", "abstract": "R\u00e9cup\u00e9ration de refus de produits frais issus de la banque alimentaire et cuisin\u00e9s, mis en bocaux puis consomm\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires du p\u00f4le d'insertion d'un centre d'h\u00e9bergement.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Au Ras du Sol", "abstract": "Evaluation scientifique visant \u00e0 mesurer les performances des diff\u00e9rentes techniques agricoles de valorisation de la mati\u00e8re organique et de l\u2019eau. L\u2019objectif \u00e9tant, \u00e0 travers la validation scientifique de process d\u2019\u00e9conomie circulaire, de recr\u00e9er du lien entre les diff\u00e9rents acteurs des syst\u00e8mes alimentaires (producteurs de \u00ab\u00a0d\u00e9chets\u00a0\u00bb et utilisateurs).", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Bruit du frigo - La Grand-Rue", "abstract": "Collectif d\u2019architectes urbanistes, Bruit du Frigo s\u2019associe \u00e0 des artistes de plusieurs disciplines pour d\u00e9velopper pendant deux ans un projet participatif avec les acteurs professionnels et les habitants du quartier Belcier - Carle Vernet de Bordeaux. Il s\u2019agit d\u2019inventer collectivement\u00a0des usages de l\u2019espace public dans un quartier urbain sensible,\u00a0transform\u00e9 de fa\u00e7on radicale depuis quatre ans par la construction\u00a0de logements et par des am\u00e9nagements urbains qui am\u00e8nent une population plus ais\u00e9e et d\u00e9veloppe une mixit\u00e9 sociale. Projet d\u2019exp\u00e9rimentation artistique et sociale, LA GRAND-RUE invente\u00a0de nouvelles formes de collaborations entre artistes, professionnels\u00a0du territoire et habitants, autour de la question\u00a0: comment fait-on vivre la rue, cet espace commun? Comment les individus y cohabitent ?", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Cabinet des amateurs de dessins de l\u2019ENSBA - Programme p\u00e9dagogique", "abstract": "Le cabinet des amateurs de dessins de l\u2019Ecole des Beaux-Arts de Paris conserve la deuxi\u00e8me plus prestigieuse collection de dessins de France (apr\u00e8s celle du Mus\u00e9e du Louvre). Depuis sa cr\u00e9ation en 2005, l\u2019association a pour mission l'enrichissement et la diffusion de la collection de dessins de l\u2019ENSBA.Depuis 5 ans, dans le cadre des dispositions de l'\u00c9ducation Nationale sur l'enseignement de l'Histoire des Arts \u00e0 l'\u00c9cole, les Beaux-Arts de Paris, en partenariat avec les Acad\u00e9mies de Cr\u00e9teil et de Versailles, a mis au point un programme p\u00e9dagogique qui permet d'initier au dessin des \u00e9l\u00e8ves issus d'\u00e9tablissements franciliens situ\u00e9s en zone d'\u00e9ducation prioritaire et g\u00e9ographiquement \u00e9loign\u00e9s de Paris.Chaque saison sont programm\u00e9es deux expositions \u00e0 partir des fonds patrimoniaux de l'\u00c9cole, ainsi qu\u2019une exposition de dessins contemporains, d\u2019un artiste enseignant \u00e0 l\u2019Ecole. Elles servent de point d\u2019appui \u00e0 3 s\u00e9ances d\u2019initiation au dessin des \u00e9l\u00e8ves. Malgr\u00e9 leur bri\u00e8vet\u00e9, ces trois s\u00e9ances permettent aux \u00e9l\u00e8ves de visiter l\u2019\u00c9cole des Beaux-Arts, d\u00e9couvrir son architecture et ses missions. Autour des trois expositions une solide initiation au dessin est dispens\u00e9e, o\u00f9 sont abord\u00e9es la fonction, le statut, l\u2019histoire et les techniques d\u2019un art qui, aussi quotidien soit-il, ne cesse d\u2019enchanter le public en g\u00e9n\u00e9ral et les jeunes en particulier.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CCAS Roissy en Brie", "abstract": "Face au constat que des denr\u00e9es propos\u00e9es par l\u2019aide alientaire sont inconnues et non cuisin\u00e9es par les b\u00e9n\u00e9ficiaires, le CCAS a \u00a0cr\u00e9\u00e9 des ateliers cuisine visant \u00e0 encourager les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'aide alimentaire \u00e0 choisir et cuisiner (\u00e0 moindre co\u00fbt) ces denr\u00e9es puis \u00e0 cr\u00e9er un livre de recettes.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Centre de Formation des Apprentis de la Poissonnerie", "abstract": "Projet de\u00a0 formation des apprentis poissonniers \u00e0 la p\u00eache durable et de d\u00e9veloppement d'un r\u00e9seau de poissonniers signataires d'une charte de bonnes pratiques.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Champ contre Champ - Des vies en chantiers", "abstract": "\"Des vies en chantiers\" est un projet de r\u00e9alisation d'un web documentaire structur\u00e9 \u00e0 partir des haltes de la ligne SNCF desservant les quartiers Nord de Marseille et de Sept\u00e8mes-les-Vallons. Impliquant des personnes de tous \u00e2ges qui souffrent de l'image n\u00e9gative st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e v\u00e9hicul\u00e9e sur leur quartier, ce projet fonctionne comme une plateforme o\u00f9 artistes et riverains\u00a0travaillent\u00a0ensemble\u00a0dans les phases d'\u00e9criture et de\u00a0cor\u00e9alisation.\u00a0Les th\u00e9matiques choisies portent sur\u00a0l'histoire, le\u00a0pr\u00e9sent et le\u00a0futur de ces quartiers confront\u00e9s \u00e0 des transformations parfois violentes pour leurs habitants (d\u00e9molitions, \u00e9vacuation et dispersion des familles sur d'autres territoires encore plus \u00e9loign\u00e9s). L'objectif principal du projet est de raconter ces quartiers qui se transforment, de donner la parole aux habitants, de leur permettre de devenir les artisans de la r\u00e9habilitation de leur image et un moyen d'ouverture au monde par la culture.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Cit\u00e9 de la Musique - Demos", "abstract": "D\u00c9MOS est un projet exp\u00e9rimental de d\u00e9mocratisation culturelle centr\u00e9 sur la pratique musicale en orchestre. Il est destin\u00e9 \u00e0 des enfants de 7 \u00e0 14 ans habitant dans des quartiers relevant de la \u00ab Politique de la Ville \u00bb ou dans des zones rurales \u00e9loign\u00e9es des lieux de pratique, qui ne disposent pas des ressources \u00e9conomiques, sociales ou culturelles pour d\u00e9couvrir et pratiquer la musique classique dans les institutions existantes. Dans une coh\u00e9rence p\u00e9dagogique et artistique globale, D\u00c9MOS leur am\u00e8ne la musique classique en leur proposant un apprentissage intensif et encadr\u00e9 de la pratique orchestrale par le biais d\u2019une p\u00e9dagogie collective. Chaque enfant se voit confier un instrument pendant toute la dur\u00e9e du programme. Les ateliers sont encadr\u00e9s par un musicien d\u2019orchestre, un musicien p\u00e9dagogue et un travailleur social. Chaque ann\u00e9e, les enfants donnent plusieurs concerts devant leur famille et leurs proches dont un concert annuel au sein de leurs r\u00e9gions.\u00c9labor\u00e9 et coordonn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle nationale par la Cit\u00e9 de la musique, le projet est mis en \u0153uvre en lien avec les collectivit\u00e9s territoriales et un vaste r\u00e9seau d'une centaine de partenaires sur le terrain : structures sociales ou culturelles, orchestres, conservatoires. Apr\u00e8s une premi\u00e8re phase d'exp\u00e9rimentation en Ile-de-France avec 4 orchestres, le projet est \u00e9largi depuis 2012 \u00e0 deux autres territoires, le d\u00e9partement de l'Is\u00e8re (3 orchestres) et l'agglom\u00e9ration de Soissons dans l\u2019Aisne (1 orchestre). Il concerne 800 enfants (environ 50 groupes de 15 enfants).", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "CIVAM LR", "abstract": "Projet f\u00e9d\u00e9rant agriculteurs, boulangers, habitants et \u00e9lus visant \u00e0 mettre en place une fili\u00e8re de farine et de pain traditionnels autour de la r\u00e9habilitation d'un moulin sur le Causse M\u00e9jean.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Comit\u00e9 Fran\u00e7ais pour la Solidarit\u00e9 Internationale (CFSI)", "abstract": "La Fondation soutient le Festival de films documentaires \"AlimenTerre\", qui d\u00e9ploie plus de 600 projections/conf\u00e9rences \u00e0 travers toute la France \u00e0 la mi Octobre afin de mettre en d\u00e9bat avec le grand public les enjeux de l'agriculture et l'alimentation.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Communaut\u00e9 de Communes Val de Dr\u00f4me", "abstract": "Projet f\u00e9d\u00e9rant 102 communes pour 57.000 habitants dans la vall\u00e9e de la Drome visant l\u2019\u00e9mergence d\u2019un \u00e9co-territoire de r\u00e9f\u00e9rence en soutenant et mettant en coh\u00e9rence les initiatives port\u00e9es par les acteurs tant sur les plans agricoles, environnementaux, d\u2019organisation logistique des transports, l\u2019\u00e9co-construction, etc.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Coop\u00e9rative La Goutte d'Or", "abstract": "Implant\u00e9 dans le quartier de la Goutte d'Or \u00e0 Paris, la boutique alimentaire participative, g\u00e9r\u00e9e et anim\u00e9e par ses 400 adh\u00e9rents - consommateurs, favorise les \u00e9changes directs et \u00e9quitables avec les 50 producteurs qui l\u2019approvisionne, et vise \u00e0 rendre ses produits accessibles ses pour les consommateurs en difficult\u00e9.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Des artistes \u00e0 la campagne - Art territoire", "abstract": "L'association Des artistes \u00e0 la campagne, pr\u00e9sente depuis 13 ans sur le territoire de la communaut\u00e9 de communes Va\u00eete-Aigrement (CCVA), situ\u00e9e en milieu rural \u00e0 proximit\u00e9 de Besan\u00e7on, initie ce projet en r\u00e9pondant \u00e0 trois pr\u00e9occupations :- assurer le r\u00f4le de \"structure culturelle\" d'appui pour les \u00e9coles du territoire dans le cadre la mise en \u0153uvre du nouveau \"Parcours de d\u00e9veloppement artistique et culturel\",-\u00a0 favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels entre enfants et s\u00e9niors,- d\u00e9velopper des pratiques artistiques dans un nouveau domaine encore inexplor\u00e9 sur le territoire : le son, dans une approche contemporaine et num\u00e9rique.Le projet est structur\u00e9 en 3 temps qui comportent des ateliers de pratiques, la fr\u00e9quentation d'\u0153uvres, la rencontre avec des artistes et la participation \u00e0 la cr\u00e9ation d'une \u0153uvre collective. Il se d\u00e9roule sur deux ann\u00e9es scolaires, associant chaque ann\u00e9e les enfants de 5 des 10 \u00e9coles du territoire et des clubs de personnes \u00e2g\u00e9es. Les spectacles professionnels et les restitutions publiques du travail produit sont partag\u00e9s avec les parents et l'ensemble des habitants du territoire.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Diaphane - Culture \u00e0 l'h\u00f4pital", "abstract": "Le projet \"Culture \u00e0 l'h\u00f4pital -\u00a0Un autre regard sur le monde pour un autre regard sur la sant\u00e9 mentale\" est initi\u00e9 par l'association Diaphane, p\u00f4le photographique important en Picardie, et le Centre Hospitalier Interd\u00e9partemental de Clermont. L'objectif de cette action qui se d\u00e9cline en 4 temps (ateliers de pratique photographique, restitution sous forme de journal et d'expositions itin\u00e9rantes, r\u00e9sidence de cr\u00e9ation photographique au sein du CHI, publication) est de\u00a0lutter contre la stigmatisation de la maladie psychique et\u00a0aider les patients \u00e0 trouver ou retrouver leur place dans la cit\u00e9. Le projet a aussi pour particularit\u00e9 d'associer le personnel soignant de plusieurs secteurs et unit\u00e9s du CHI \u00e9clat\u00e9s sur le d\u00e9partement.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Domaine de La Pouge", "abstract": "Boulangerie d\u2019'insertion \u00e9conomique en milieu rural, menant \u00e9galement des actions d'accompagnement sur l'alimentation pour des femmes pr\u00e9caires isol\u00e9es.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole Polytechnique - LadHyX", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9\u00a0en 1990, le Laboratoire d\u2019hydrodynamique (LadHyX) est une unit\u00e9 mixte du CNRS et de l\u2019\u00c9cole Polytechnique, qui m\u00e8ne des recherches en dynamique des fluides sur des sujets fortement diversifi\u00e9s : d\u00e9sordre spatio-temporel, dynamique des \u00e9coulements g\u00e9ophysiques, interaction fluide-structure, microfluidique,... Ayant pris le parti de la pluridisciplinarit\u00e9, le laboratoire s\u2019est engag\u00e9 depuis son origine dans des projets de cross-fertilisation Arts et Sciences, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019investissement du chercheur Jean-Marc Chomaz. Avec sa d\u00e9marche, la cr\u00e9ation artistique s'empare de l'imaginaire scientifique et permet ainsi de rapprocher la Science et le public sans utiliser de d\u00e9marche d\u00e9ductive ou d\u00e9monstrative. Avec le soutien de la Fondation Daniel et Nina Carasso, le LadHyX amplifiera les collaborations existantes et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9es, en accueillant au laboratoire, sur le campus Polytechnique, plusieurs r\u00e9sidences d\u2019artistes qui r\u00e9uniront\u00a0chercheurs et\u00a0\u00e9l\u00e8ves autour des questions que soul\u00e8ve l\u2019anthropoc\u00e8ne.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecos", "abstract": "Cr\u00e9ation et animation de 5 \u00ab\u00a0micro\u2013march\u00e9s\u00a0\u00bb g\u00e9r\u00e9s pour et par des personnes vuln\u00e9rables pour permettre \u00e0 celles-ci d\u2019avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 des produits biologiques locaux \u00e0 moindre co\u00fbt, tout en se rencontrant autour des producteurs chaque semaine.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ferme de Moyembrie", "abstract": "La ferme accueille des personnes qui souhaitent reconstruire un projet de vie apr\u00e8s une \u00ab\u00a0cassure\u00a0\u00bb due \u00e0 la prison, l'alcool, la drogue, \u2026 Elle propose un h\u00e9bergement\u00a0sur place, du travail dans le cadre d'un chantier d'insertion (activit\u00e9s de mara\u00eechage biologique, \u00e9levage, b\u00e2timent), un accompagnement social et administratif. Le projet consiste \u00e0 moderniser et renouveler les outils de production afin de d\u00e9velopper les capacit\u00e9s de production, et stabiliser financi\u00e8rement la structure.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "FNARS - Languedoc Rousillon", "abstract": "La F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations d'accueil et de r\u00e9insertion sociale cr\u00e9e un groupe d'experts pour la r\u00e9gion du Languedoc Roussillon, constitu\u00e9 en partie de personnes en pr\u00e9carit\u00e9. Ce groupe est charg\u00e9 d'analyser les dispositifs d'aide alimentaire existants, \u00e0 partir de leur propre v\u00e9cu, de visites de diverses exp\u00e9riences de distribution alimentaire et d'\u00e9valuation d'actions locales nouvelles.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fonds des Ateliers de Paris pour les m\u00e9tiers de la cr\u00e9ation", "abstract": "Les Ateliers de Paris, service de la Ville de Paris d\u00e9di\u00e9 au d\u00e9veloppement et \u00e0 la valorisation des m\u00e9tiers d\u2019art, cr\u00e9e un programme d\u2019accompagnement professionnel, exp\u00e9riment\u00e9 pendant trois ans et ayant pour vocation \u00e0 se p\u00e9renniser, destin\u00e9 \u00e0 des artisans d\u2019art (relevant des 217 m\u00e9tiers r\u00e9pertori\u00e9s) habitant Paris et l\u2019Ile de France, intitul\u00e9 Parcours M\u00e9tiers d\u2019Art innovants. Il comprend deux volets\u00a0:", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Handicap Travail Solidarit\u00e9", "abstract": "Mise en \u0153uvre d'un service national de collecte et de recyclage du pain, \u00e0 destination de l'alimentation animale, en s'appuyant sur un r\u00e9seau d\u2019\u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) adapt\u00e9es aux personnes handicap\u00e9es.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Initiative Catering", "abstract": "Formation de personnes en pr\u00e9carit\u00e9 sur les modes de transformation alimentaire et de conservation autonomes, adoss\u00e9e \u00e0 des ateliers cuisine et actions solidaires.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "INRA SAD Paysage", "abstract": "Cr\u00e9ation d'un site exp\u00e9rimental (450 hectares) public associant culture agro\u00e9cologique (bio, agroforesterie etc.), atelier de transformation collectif et autog\u00e9r\u00e9, actions de communication grand public.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Insertion Sociale par l\u2019Emploi et la Formation (Insef-inter)", "abstract": "Agrandissement d'une cuisine d'insertion afin d'approvisionner les structures collectives alentours en repas issus de l'agriculture biologique et favorisant au maximum les circuits courts.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut Pasteur - Organo\u00efde", "abstract": "Cette collaboration entre la Fondation Daniel et Nina Carasso et l'Institut Pasteur autour du projet \"Organo\u00efde\" s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 de deux exp\u00e9riences r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019Institut Pasteur par l\u2019artiste Fabrice Hyber. La rencontre entre scientifiques et l\u2019artiste sur le campus parisien a donn\u00e9 lieu \u00e0 une vaste exposition en 2010, puis \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une fresque monumentale en 2012.\u00a0Fort de ces deux aventures, l\u2019Institut Pasteur et Fabrice Hyber ont souhait\u00e9 initier un nouveau processus de rencontre interdisciplinaire, m\u00ealant des cr\u00e9ateurs de tous horizons et des chercheurs, autour d\u2019objectifs communs\u00a0: rendre visible l\u2019invisible, pr\u00e9senter\u00a0 le regard de l\u2019artiste sur les activit\u00e9s scientifiques \u2013 et r\u00e9ciproquement, expliquer de mani\u00e8re ludique et p\u00e9dagogique les d\u00e9couvertes de l\u2019Institut Pasteur et les enjeux de la recherche. Le projet a pour ambition de proposer une nouvelle lecture, appr\u00e9hension et repr\u00e9sentation des concepts, d\u00e9couvertes et inventions scientifiques, afin de faire comprendre et de montrer au grand public la richesse des recherches men\u00e9es \u00e0 l\u2019Institut Pasteur.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut Polytech LaSalle", "abstract": "Mise \u00e0 disposition d'un jardin partag\u00e9 et accompagnement de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide alimentaire dont les r\u00e9coltes approvisionnent les b\u00e9n\u00e9ficiaires et un restaurant social.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Br\u00e8che - French Remix", "abstract": "French Remix est un projet inclusif de pratiques artistiques et num\u00e9riques, autour des arts du cirque contemporain, du th\u00e9\u00e2tre et de l\u2019image. Il m\u00e9lange un public amateur de 60 jeunes et enfants \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 20 ans, issus d\u2019\u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux, de quartiers du centre-ville et de quartiers prioritaires dits \u00ab Politique de la ville\u00bb.Pendant un an, ils b\u00e9n\u00e9ficient\u00a0de parcours d\u00e9couverte\u00a0comprenant des ateliers de cirque contemporain et de th\u00e9\u00e2tre, qui aboutissent \u00e0 un spectacle diffus\u00e9 dans des conditions professionnelles \u00e0 La Br\u00e8che, \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration culturelle implant\u00e9 \u00e0 Cherbourg,\u00a0dans le cadre du festival europ\u00e9en des arts du cirque\u00a0SPRING et lors de la f\u00eate de quartier. Tous les jeunes participent \u00e0 \u00ab l\u2019\u00e9cole du spectateur de la Br\u00e8che \u00bb, qui fait le lien entre amateurs et professionnels du cirque et du th\u00e9\u00e2tre et fonde sa singularit\u00e9 sur l\u2019usage du num\u00e9rique dans la cr\u00e9ation circassienne.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Chambre d'Eau - Du \u00abbuen vivir\u00bb au vivre ensemble", "abstract": "Co-initi\u00e9 par la Chambre d\u2019Eau, structure d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation artistique et au d\u00e9veloppement culturel des territoires et par la toute nouvelle communaut\u00e9 de communes du pays de Mormal\u00a0(Avesnois),\u00a0le\u00a0projet \"Du buen vivir au vivre ensemble\" est un ensemble\u00a0de r\u00e9sidences d\u2019artistes participatives \u2013 danse, arts plastiques, \u00e9criture \u2013 autour de la for\u00eat de Mormal. L'action\u00a0propose\u00a0\u00e0 de nombreux habitants de ces territoires ruraux d\u00e9favoris\u00e9s de prendre part \u00e0 des cr\u00e9ations collectives, \u00e0 des ateliers, \u00e0 des temps d\u2019\u00e9changes et de d\u00e9bat, d\u2019assister \u00e0 des pr\u00e9sentations d\u2019\u0153uvres, des performances. L\u2019objectif est de contribuer \u00e0 la construction d\u2019une\u00a0identit\u00e9 pour\u00a0cette nouvelle entit\u00e9 administrative, de nourrir la r\u00e9flexion sur la politique culturelle de cette intercommunalit\u00e9 et de lancer avec des universitaires des recherches sur la pertinence du concept latinoam\u00e9ricain de buen vivir pour des territoires d\u00e9prim\u00e9s de la France.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Chose Publique - H.L.M.", "abstract": "Apr\u00e8s avoir fait le constat de la pr\u00e9carit\u00e9 sociale et de la\u00a0pauvret\u00e9 culturelle des habitants du quartier de la Californie (banlieue de Nancy) la compagnie La Chose Publique porte le projet de cr\u00e9ation d\u2019un spectacle en partenariat avec le bailleur social Meurthe et Moselle Habitat.\u00a0A travers le projet H.L.M., Histoire de Librement se M\u00e9langer, la compagnie souhaite changer l'image de ces H.L.M. et de leurs habitants en leur donnant la possibilit\u00e9 de s'exprimer de mani\u00e8re positive, de recueillir et de diffuser leurs paroles.En valorisant leur habitat et en les impliquant dans des d\u00e9marches artistiques participatives, La Chose Publique esp\u00e8re favoriser ainsi les rencontres entre voisins, resserrer les liens sociaux et donc amener les habitants du quartier \u00e0 d\u00e9velopper un \u00abmieux vivre-ensemble\u00bb.\u00a0Dans un second temps, l\u2019objectif est de recr\u00e9er des liens entre les quartiers de la ville de Jarville. De mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, le projet vise \u00e0 lutter artistiquement contre toute forme de discrimination et d\u2019isolement (culturelles, origines, sociales\u2026).", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Compagnie aux Arts - Le festival des arts ados", "abstract": "En profitant de la fermeture pour travaux du\u00a0Th\u00e9\u00e2tre \u00a0Jacques Carat\u00a0de Cachan, dans la proche banlieue parisienne, \u00a0la Cie Aux Arts etc. se lance \u00e0 l'assaut des riverains\u00a0pour construire avec eux, pendant toute cette p\u00e9riode,\u00a0des\u00a0actions de d\u00e9couverte et de formation \u00e0 la pratique des arts du th\u00e9\u00e2tre, de la danse, de la musique, de la photo, de l\u2019\u00e9criture. Le projet\u00a0vise \u00e0 favoriser la mixit\u00e9 sociale et \u00e0 rendre accessible des disciplines et des lieux de culture aux habitants qui en sont \u00e9loign\u00e9s.\u00a0Les actions sont men\u00e9es par des artistes professionnels, aupr\u00e8s de jeunes et de femmes, d\u2019origines et de cultures diverses.\u00a0A l\u2019automne 2016, les cr\u00e9ations r\u00e9alis\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du Festival des Arts Ados, con\u00e7u sp\u00e9cialement \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9ouverture du th\u00e9\u00e2tre.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "La Compagnie des Hommes - Valse", "abstract": "Valse est un projet n\u00e9 de la volont\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre G\u00e9rard Philipe, Centre Dramatique National de Saint-Denis, et de la Compagnie des Hommes, de travailler sur une cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale collective, impliquant des habitants de Saint-Denis, dans un processus de cr\u00e9ation. Le metteur en sc\u00e8ne Didier Ruiz, connu et reconnu pour son travail participatif\u00a0au plus pr\u00e8s des populations, recueillera avec sa compagnie, des t\u00e9moignages ou \u00ab archives provoqu\u00e9es \u00bb, d\u00e9voilant les diff\u00e9rentes repr\u00e9sentations du quartier du Franc-Moisin (93). Ce quartier Politique de la ville qui a pendant longtemps cristallis\u00e9 des clich\u00e9s et des peurs, souffre aujourd\u2019hui encore d\u2019une mauvaise image. Le projet Valse\u00a0vise \u00e0 donner la parole \u00e0 ces habitants, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues. Il accordera une place privil\u00e9gi\u00e9e aux femmes et aux adolescents, et prendra appui sur ce que ces habitants diront de leur lieu de vie, de leur relation aux autres, de leurs r\u00eaves, de leurs croyances...\u00a0A partir des paroles collect\u00e9es, des textes seront \u00e9crits dans l\u2019id\u00e9e d\u2019en faire un portrait po\u00e9tique et sensible des habitants de ce quartier et de le pr\u00e9senter \u00e0 un public large, issu d\u2019autres quartiers et de villes \u00e0 proximit\u00e9.\u00a0Les repr\u00e9sentations auront lieu dans des lieux embl\u00e9matiques : La Basilique de Saint-Denis et la Tour Pleyel.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Label vie d'ange - Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 travers les murs", "abstract": "Depuis 4 ans, l\u2019association organise des ateliers de pratiques artistiques et\u00a0des \u00e9v\u00e8nements culturels\u00a0pour les personnes incarc\u00e9r\u00e9es \u00e0 la Maison d\u2019Arr\u00eat de Bonneville, en faisant intervenir des artistes professionnels. En 2015, le projet r\u00e9pond aux besoins de donner plus de lisibilit\u00e9 aux cr\u00e9ations r\u00e9alis\u00e9es par les d\u00e9tenus, en les valorisant et en les diffusant hors les murs. Ainsi, les ateliers, qui explorent diff\u00e9rentes formes\u00a0de\u00a0th\u00e9\u00e2tre,\u00a0aboutiront\u00a0\u00e0\u00a0des\u00a0repr\u00e9sentations tourn\u00e9es vers l\u2019ext\u00e9rieur, dans des configurations uniques, aupr\u00e8s des familles, des habitants du territoire et d\u2019un large public.\u00a0Le projet entend ainsi cr\u00e9er des liens entre des artistes, des personnes d\u00e9tenues et la soci\u00e9t\u00e9 civile, limiter le sentiment d\u2019oubli, faire \u00e9voluer les \u00ab regards sur \u00bb, de part et d\u2019autres de la prison et lutter contre les images pr\u00e9con\u00e7ues de la soci\u00e9t\u00e9 sur le milieu carc\u00e9ral.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Bon Temps", "abstract": "L'association vise \u00e0 am\u00e9liorer la vie sociale des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es, en animant sur le d\u00e9partement du Gard des sorties au restaurant, ateliers cuisine, ateliers interg\u00e9n\u00e9rationnels avec jeux et exercices corporels adapt\u00e9s.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Plus petit cirque du monde - Mouvement en chantier / Chantier en Mouvement", "abstract": "Le projet tente de r\u00e9pondre \u00e0 la question suivante : \"Comment faire pour que la construction d'un nouvel \u00e9quipement culturel n'exclue pas les habitants du quartier et qu'ils s'emparent de l'outil qui leur est destin\u00e9 ?\".\u00a0En juin 2015, le Plus petit cirque du monde (PPCM), cirque social de cr\u00e9ation contemporaine\u00a0install\u00e9 dans le quartier tr\u00e8s populaire de la ZUS Les Blagis \u00e0 Bagneux en r\u00e9gion parisienne, b\u00e9n\u00e9ficie\u00a0d'un nouveau lieu p\u00e9renne con\u00e7u et r\u00e9alis\u00e9 pour lui par l'Atelier Construire (Patrick Bouchain et Lo\u00efc Julienne).\u00a0Le projet \"Mouvement en chantier / Chantier en mouvement\" s'int\u00e9resse au temps du chantier de construction de ce nouveau lieu en proposant une d\u00e9marche de chantier ouvert associant le public et les artistes. Les activit\u00e9s du PPCM (cours, stages, formations, r\u00e9sidences d'artistes, spectacles) sont organis\u00e9es sur le lieu m\u00eame, en lien avec le chantier. Des visites de chantier avec les architectes sont \u00e9galement propos\u00e9es aux habitants du quartier et au public.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Toboggan - Zigzag", "abstract": "Le centre culturel Le Toboggan d\u00e9veloppe\u00a0un projet culturel participatif in\u00e9dit sur la commune de D\u00e9cines-Charpieu (banlieue lyonnaise), en collaboration avec ses partenaires \u00e9ducatifs et sociaux sur le territoire. A travers\u00a0Zigzag, deux g\u00e9n\u00e9rations d\u2019habitants, jeunes coll\u00e9giens/ lyc\u00e9ens et seniors retrait\u00e9s pour certains en situation de handicap (motricit\u00e9 mais aussi troubles de la m\u00e9moire) se rencontrent au travers d\u2019un parcours d\u2019ateliers chor\u00e9graphiques d\u00e9velopp\u00e9 tout le long de la saison 2014-2015. Par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019une initiation \u00e0 la pratique de la danse, le chor\u00e9graphe Alexandre Roccoli conduit\u00a0les participants \u00e0 se questionner sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques : la m\u00e9moire ouvri\u00e8re, les m\u00e9tiers disparus et la transmission des gestes li\u00e9s au travail.\u00a0Ces th\u00e9matiques font appel \u00e0 la m\u00e9moire des retrait\u00e9s et placent les jeunes coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens en situation de t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s du resurgissement de cette m\u00e9moire.\u00a0A l\u2019issue de cette exp\u00e9rience, les participants pr\u00e9sentent une restitution de leur travail au public.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Ateliers de l'Image - R\u00e9sidence Pyth\u00e9as", "abstract": "L'Atelier R\u00e9sidence Pyth\u00e9as\u00a0est un programme sur la pratique photographique contemporaine qui combine sur une p\u00e9riode longue r\u00e9sidence artistique et atelier participatif. Port\u00e9e par les Ateliers de l'Image depuis 2006, l'action\u00a0encourage les pratiques artistiques amateurs et l'\u00e9ducation \u00e0 l'image en invitant\u00a0l'artiste \u00e0\u00a0partager des temps d'ateliers de cr\u00e9ation avec un public mixte (photographes amateurs, personnes en difficult\u00e9s, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants\u2026). La\u00a0finalit\u00e9 est la cr\u00e9ation d'une \u0153uvre commune.Durant sa r\u00e9sidence, l'artiste suit deux ou trois diff\u00e9rents groupes g\u00e9ographiques (une\u00a0quarantaine de personnes) qui ont vocation \u00e0 se rejoindre progressivement. L'ambition de ces ateliers est de construire une \u0153uvre photographique collective ayant comme probl\u00e9matique la repr\u00e9sentation d'un territoire par ses habitants.La 4e \u00e9dition du programme de r\u00e9sidences qui fait l\u2019objet de la subvention\u00a0est construit avec plusieurs partenaires\u00a0: le Centre social La Garde \u00e0 La Rose, l'Ecole Centrale de Marseille, l'Espace culturel Busserine et l'association des locataires de Busserine. Elle b\u00e9n\u00e9ficie aussi du soutien actif du p\u00f4le d'insertion du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Maisons des enfants de la c\u00f4t\u00e9 d'Opale - L'aventure de la vie", "abstract": "L\u2019association \u00ab Les Maisons des Enfants de la C\u00f4te d\u2019Opale \u00bb, habilit\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Nord Pas de Calais, a pour objet l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance. Des mineurs en difficult\u00e9 sociale, physique ou familiale lui sont confi\u00e9s par d\u00e9cision administrative ou judiciaire dans le cadre de la protection de l\u2019enfance.\u00a0L\u2019aventure de la vie, programme culturel pluriannuel de l\u2019association, se donne pour objectif de faciliter la capacit\u00e9 des futurs adultes \u00e0 pouvoir se repr\u00e9senter et \u00e0 comprendre le monde dans lequel nous vivons. Des Maisons \u00e0 identit\u00e9 culturelle accueillent les enfants et les jeunes en mesure de placement. Les pratiques culturelles, et notamment artistiques, font partie du programme.L\u2019aventure de la vie se construit chaque ann\u00e9e autour d\u2019une th\u00e9matique diff\u00e9rente. L\u2019ann\u00e9e 2014-2015 est consacr\u00e9e \u00e0 \u00ab Ce qui nous tient debout \u00bb. Le programme se\u00a0nourrit d\u2019actions men\u00e9es avec des partenaires du territoire : la DRAC, le FRAC Nord-Pas-de Calais et divers lieux de culture \u2026 Des r\u00e9sidences d\u2019artistes organis\u00e9es pendant deux mois\u00a0viennent enrichir le travail r\u00e9gulier des enfants et compl\u00e9ter celui des professionnels qui animent les ateliers au sein des Maisons.\u00a0Des temps de confrontation aux \u0153uvres (spectacles vivants, arts plastiques \u2026) seront programm\u00e9s, sur le site de l\u2019association dans une salle d\u00e9di\u00e9e et dans les locaux des sites partenaires.\u00a0La saison s\u2019ach\u00e8vera d\u00e9but juillet par l\u2019organisation d\u2019un festival \u00ab Les Journ\u00e9es de l\u2019Enfance \u00bb, temps fort de restitution propos\u00e9s aux parents et au public, qui vient valoriser pendant quelques jours l\u2019ensemble des r\u00e9alisations des enfants.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les Saprophytes", "abstract": "L'association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2007, \u00e0 l'initiative de 6 architectes et paysagistes. C'est un \u00ab\u00a0Collectif po\u00e9tico-urbain\u00a0\u00bb qui vise une r\u00e9appropriation de parcelles urbaines d\u00e9laiss\u00e9es en syst\u00e8mes agricoles en permaculture (champignonni\u00e8res, apiculture, aviculture, mara\u00eechage, compostage...), afin de d\u00e9velopper une micro-\u00e9conomie locale, sociale et solidaire et \u00e0 dynamiser la vie de quartier.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Les toiles d'Edolon - \"Villejuif vu par\"", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2013, l'association regroupe une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles et un collectif compos\u00e9 de r\u00e9alisateurs, d'artistes et de techniciens audiovisuels motiv\u00e9s par le cin\u00e9ma participatif.\u00a0De mani\u00e8re ludique et\u00a0interg\u00e9n\u00e9rationnelle, le projet \"Villejuif vu par\" consiste en\u00a0l'\u00e9criture et la r\u00e9alisation de 15 courts documentaires, la cr\u00e9ation d'un site web-documentaire et la conception\u00a0d'une exposition multim\u00e9dia itin\u00e9rante sur le th\u00e8me de la Ville du Territoire et de la M\u00e9moire. Il s'inscrit\u00a0en particulier dans les quartiers en zone prioritaire de Villejuif, sans infrastructures culturelles li\u00e9es aux nouvelles technologies num\u00e9riques. Les regards crois\u00e9s de 54 jeunes et de 30 seniors villejuifois, encadr\u00e9s par des cin\u00e9astes professionnels, permettent de\u00a0red\u00e9couvrir Villejuif autrement gr\u00e2ce aux arts num\u00e9riques et de valoriser la cr\u00e9ativit\u00e9 et les comp\u00e9tences de tous les participants.\u00a0Au-del\u00e0 de la dimension artistique, l'objectif citoyen est de renouer le dialogue entre g\u00e9n\u00e9rations et entre quartiers. De nombreux lieux et structures culturels, des mus\u00e9es, des \u00e9tablissements scolaires sont associ\u00e9s au projet.\u00a0L'encadrement scientifique du projet est assur\u00e9 par\u00a0Carlos Escoda, historien villejuifois\u00a0n\u00e9 \u00e0 Barcelone en 1935.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Lieux fictifs - ANIMA", "abstract": "Engag\u00e9 dans le travail de l'image en milieu carc\u00e9ral depuis 1997, Lieux fictifs porte avec ANIMA un projet de cr\u00e9ation collaborative associant 5 artistes de disciplines diverses (les cin\u00e9astes Caroline Caccavale et Joseph C\u00e9sarini, le chor\u00e9graphe Thierry Thieu Niang, l'artiste plasticienne Emmanuelle Raynaut et le compositeur Lucien Bertolina), un groupe de participants d\u00e9tenus\u00a0 \u00e0 la prison des Baumettes et un groupe d'habitants de Marseille d'\u00e2ges et d'origines diverses - seniors, adultes en insertion, jeunes mineurs isol\u00e9s sous protection judiciaire et deux \u00e9ducateurs ainsi qu'un ancien d\u00e9tenu en am\u00e9nagement de peine. Autant de situations d'exclusion,\u00a0dues \u00e0 l'\u00e2ge, aux \u00e9checs scolaires, ou aux accidents de la vie.\u00a0L'aboutissement du projet, pr\u00e9vu pour 2016, sera \u00e0 la fois une \u0153uvre cin\u00e9matographique et une installation vid\u00e9o. Le titre \"ANIMA, Corps m\u00e9moire, Corps imaginaire\" renvoie \u00e0 la volont\u00e9 des participants d'interroger le corps comme le lieu d'une m\u00e9moire en action.\u00a0Le projet cin\u00e9matographique est ainsi construit \u00e0 partir d'images d'archives et de mat\u00e9riaux \u00e9crits, interpr\u00e9t\u00e9s et film\u00e9s par le groupe.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Maison de la danse - Babel 8.3", "abstract": "Babel 8.3 est un projet solidaire visant \u00e0 faire rencontrer des habitants (entre 5 et 77 ans) de quartiers sensibles de Lyon avec leurs pratiques, leurs cultures et c\u00e9l\u00e9brer toute l'inventivit\u00e9 d'un territoire en cr\u00e9ant une \u0153uvre chor\u00e9graphique et musicale coh\u00e9rente et plurielle, originale et exigeante.\u00a0Babel 8.3\u00a0mobilise 200 \u00e0 300 participants autour de la pr\u00e9paration de\u00a03 repr\u00e9sentations \u00e0 la Maison de la Danse, avec l'aide de 10 chor\u00e9graphes et\u00a0des musiciens de l'Orchestre national de Lyon. Le chantier est en cours :\u00a0r\u00e9p\u00e9titions\u00a0de septembre 2014 \u00e0 mai 2015,\u00a0prise\u00a0d'images insolites du 8e arrondissement, des \"Babel-Bulles\" - extraits pr\u00e9sent\u00e9s dans l'espace public et un sujet documentaire audiovisuel.\u00a0Pourquoi Babel ? Parce que Babel, selon le mythe, est aussi l\u2019invention de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9, sa d\u00e9couverte et sa reconnaissance. Selon la lecture du philosophe Emmanuel Levinas, Babel fut une chance pour l\u2019homme puisque cela lui permit de passer de l\u2019uniformit\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Marco Polo Echanger Autrement", "abstract": "Promotion de l'ittitourisme (accompagnement des p\u00eacheurs puis d\u00e9gustation) en France, forme d\u2019activit\u00e9 touristique permettant la valorisation et la pr\u00e9servation de l\u2019espace maritime local et la diminution de l'effort de p\u00eache (et donc de la pression sur la ressource). Cette exp\u00e9rience d\u2019ititourisme a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e avec succ\u00e8s en Italie, et les conditions sont r\u00e9unies pour qu\u2019elle puisse \u00eatre r\u00e9pliqu\u00e9e en France. Mais il faut pour cela faire \u00e9voluer le cadre l\u00e9gislatif. C\u2019est ce que propose de faire l\u2019association MPEA.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Op\u00e9ra de Lyon - Des artistes \u00e0 l'\u00e9cole", "abstract": "Signataire d\u00e8s 2012 de la \u00ab\u00a0Charte de Coop\u00e9ration Culturelle\u00a02012-2015\u00bb, l\u2019Op\u00e9ra de Lyon est un acteur culturel engag\u00e9 sur son territoire, et plus particuli\u00e8rement sur les quartiers relevant de la Politique de la Ville.Des artistes \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0implique \u00a0six classes de 6e du coll\u00e8ge Elsa Triollet et des enfants issus de trois \u00e9coles primaires du r\u00e9seau ECLAIR\u00a0sur le territoire des Minguettes, \u00e0 V\u00e9nissieux. Ce projet, o\u00f9 participent des artistes professionnels, des enseignants et des animateurs, permet \u00e0 chaque groupe d\u2019enfants de cr\u00e9er de mani\u00e8re progressive un op\u00e9ra \u00e0 num\u00e9ros (c\u2019est \u00e0 dire, comportant des sc\u00e8nes distinctes).Le projet comporte deux phases\u00a0: 1/une premi\u00e8re phase de d\u00e9couverte et d\u2019apprentissage du chant, la musique et la danse. Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e \u00e0 la mati\u00e8re premi\u00e8re de la cr\u00e9ation, issue de collectages de chants populaires, r\u00e9alis\u00e9s par les enfants aupr\u00e8s de leurs parents ou dans leur entourage proche. Ces chants sont ensuite retravaill\u00e9s par l\u2019artiste musicien et chaque groupe s\u00e9lectionne les morceaux qui feront partie de la cr\u00e9ation finale\u00a0; 2/lors de la deuxi\u00e8me phase, sont abord\u00e9s ensemble chant, musique, danse. Des musiciens professionnels accompagnent les enfants le long de tout le processus de cr\u00e9ation de l\u2019op\u00e9ra, jusqu\u2019\u00e0 la repr\u00e9sentation finale.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Pays de Vannes", "abstract": "Ce Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public porte un projet multi acteur pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes soci\u00e9tales en mati\u00e8re d\u2019approvisionnement alimentaire, comprenant des actions de sensibilisation des \u00e9lus et citoyens, d'accompagnement et d'exp\u00e9rimentation pour une agriculture de qualit\u00e9, relocalis\u00e9e en faveur du lien producteurs \u2013 consommateurs et la mise en place de partenariats pour mutualiser des moyens logistiques.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "R\u00e9gie Urbaine", "abstract": "Organisation de ventes de l\u00e9gumes bio produit par un chantier d'insertion dans diff\u00e9rents quartiers populaires, coupl\u00e9s avec des animations ludiques autour de l'alimentation, la nutrition et la sant\u00e9.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Serre des pr\u00e9s", "abstract": "Implantation du groupe Vitamie T : Cr\u00e9ation d'une conserverie d\u2019insertion dans le Nord pour transformer les produits issus de l'atelier-chantier d'insertion en mara\u00eechage biologique.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Solidarit\u00e9 Environnement Insertion", "abstract": "Restaurant d'insertion adoss\u00e9 \u00e0 un salon de th\u00e9 dans lequel se tiendront des ateliers et animations ayant pour but de renforcer les liens sociaux entre les habitants, principalement les personnes isol\u00e9es.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Soupe aux caillous", "abstract": "Ateliers cuisine et \u00e9changes de services et de livres afin de participer \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'alimentation chez les femmes chefs de familles monoparentales et afin favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels avec les personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Syndicat Professionnel des P\u00eacheurs Petits M\u00e9tiers du Languedoc Roussillon", "abstract": "Op\u00e9ration pilote de mise en valeur du poisson p\u00each\u00e9 en utilisant des m\u00e9thodes tr\u00e8s s\u00e9lectives et peu impactantes (p\u00eache \u00e0 la ligne dans un premier temps), avec tra\u00e7abilit\u00e9 du producteur au consommateur.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Terres en villes", "abstract": "Cette association regroupant 28 collectivit\u00e9s anime la construction avec les collectivit\u00e9s, le monde \u00e9conomique, la soci\u00e9t\u00e9 civile et la recherche, d'une gouvernance alimentaire urbaine ainsi que ses outils d\u2019accompagnement, dans 3 villes pilotes (Lille, Grenoble, Lorient).", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette - Nos vies \u00e0 la Villette", "abstract": "Fond\u00e9 en 1986, le th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette est un th\u00e9\u00e2tre d\u2019arrondissement dont la mission est de promouvoir la cr\u00e9ation contemporaine. \"Nos vies \u00e0 la Villette\",\u00a0projet de cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale bas\u00e9e sur l'histoire et le v\u00e9cu du quartier de La Villette \u00e0 Paris, s'inscrit pleinement dans cette mission. Dans ce projet, une centaine de participants incarnent leur ville, leur quartier,\u00a0la multiplicit\u00e9 d'entr\u00e9es de vies, la rencontre entre des \u00e2ges et des horizons fort vari\u00e9s. Cette exp\u00e9rience de \"th\u00e9\u00e2tre documentaire\" installe un dialogue entre le th\u00e9\u00e2tre, lieu de fiction, et son espace, le quotidien des habitants.\u00a0Le projet est initi\u00e9 dans le contexte de l'installation de la nouvelle \u00e9quipe \u00e0 la direction du Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette qui souhaite r\u00e9unir et f\u00e9d\u00e9rer les acteurs culturels, sociaux et \u00e9ducatifs du quartier et faire en sorte que ses habitants s\u2019approprient davantage les lieux de cr\u00e9ation artistique qui le composent. Il s'inscrit aussi dans un nouveau type d'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale d\u00e9velopp\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es sur diff\u00e9rents territoires urbains ou ruraux par le metteur en sc\u00e8ne St\u00e9phane Schoukroun, artiste associ\u00e9 au projet (\"Villes/T\u00e9moins\").", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Tribudom - Demain j'lui dis", "abstract": "Le collectif TRIBUDOM a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2002 par le r\u00e9alisateur Claude Mouri\u00e9ras autour d\u2019une envie de donner la parole aux habitants de quartiers identifi\u00e9s dans le cadre des \u00ab politiques de la ville \u00bb par l\u2019interm\u00e9diaire de la cr\u00e9ation audio-visuelle.\u00a0Pour rendre effectif ce projet, le collectif a donc mis en place des ateliers de r\u00e9alisation de courts m\u00e9trages de fictions, r\u00e9alis\u00e9s en lien avec des structures scolaires et sociales des quartiers concern\u00e9s. Ces ateliers r\u00e9unissent ainsi des n\u00e9ophytes autour d\u2019un projet collaboratif de fiction, en leur apportant des moyens techniques de haut niveau et un encadrement de professionnels du secteur d\u2019activit\u00e9 (techniciens et r\u00e9alisateurs). Les films sont ensuite diffus\u00e9s dans diverses institutions culturelles \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville.\u00a0Le projet porte sur la r\u00e9alisation de la 2e saison d\u2019une web-s\u00e9rie donnant la parole \u00e0 des habitants de tous \u00e2ges du quartier Flandre, un quartier \u00absensible\u00bb du 19e arrondissement de Paris. Pour la r\u00e9alisation de cette s\u00e9rie, les habitants se font sc\u00e9naristes, techniciens et com\u00e9diens le temps du projet.\u00a0La saison 2 (cinq \u00e9pisodes) interrogera les changements du territoire li\u00e9s au projet du Grand Paris, vus par les habitants directement concern\u00e9s. Devant le succ\u00e8s du premier opus de la s\u00e9rie, l\u2019association a d\u00e9cid\u00e9 de lui donner davantage de r\u00e9sonnance en \u00e9largissant son p\u00e9rim\u00e8tre au quartier des Quatre-chemins, situ\u00e9 au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 Pantin. Cet \u00e9largissement g\u00e9ographique permet ainsi d\u2019aborder de nouvelles questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un territoire en chantier, gr\u00e2ce au d\u00e9tournement du style cin\u00e9matographique de la s\u00e9rie polici\u00e8re.\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 ce projet, les fronti\u00e8res de la ville vont s\u2019ouvrir mettant en question l\u2019identit\u00e9 des quartiers et leurs relations.\u00a0Ce travail fera ensuite l\u2019objet de projections et de d\u00e9bats entre les habitants.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Union interd\u00e9partementale des associations d\u2019aide \u00e0 domicile (UNA) de Charente et de Vienne", "abstract": "Organisation d'ateliers culinaires pour des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et sortant peu en dehors de leurs domiciles, et pour leurs aides soignants.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "V'\u00eele Fertile", "abstract": "D\u00e9veloppement d\u2019une activit\u00e9 maraich\u00e8re associative ouverte au public avec vente sur place des productions, se basant sur la r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets organiques urbains : Sont collect\u00e9s du marc de caf\u00e9 dans les caf\u00e9s et restaurants , les invendus du march\u00e9 de Nogent sur Marne, du fumier aupr\u00e8s des centres \u00e9questres voisins et de la garde r\u00e9publicaine, du bois dans le bois de Vincennes vient, une fois fragment\u00e9, compl\u00e9ter l\u2019amendement du sol.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Vers  un  R\u00e9seau  d\u2019Achats  en  commun (VRAC)", "abstract": "Mise en place d'un syst\u00e8me d\u2019achats en commun coop\u00e9ratif dans les Zones Urbaines Sensibles (ZUS) de la Communaut\u00e9 Urbaine de Lyon pour permettre aux habitants des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 moindre co\u00fbt, \u00e0 des produits de consommation courante de qualit\u00e9, biologiques et/ou issus de circuits-courts tout en facilitant le lien social entre habitants.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "World Wide Fund For Nature", "abstract": "Le WWF France en partenariat avec le Marine Stewardship Council (MSC) visent \u00e0 am\u00e9liorer les pratiques de p\u00eache et la gestion des stocks de poisson sur le littoral m\u00e9diterran\u00e9en fran\u00e7ais et espagnol en utilisant l'outil d'\u00e9valuation et de labellisation de la p\u00eache durable MSC.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Zero Waste France", "abstract": "Projet visant \u00e0 identifier et encourager des porteurs de projets innovants sur la th\u00e9matique de la r\u00e9duction de d\u00e9chets alimentaire \u00e0 travers la remise de prix. Les laur\u00e9ats, r\u00e9partis dans toute la France, b\u00e9n\u00e9ficieront d'un accompagnement technique et d'une aide financi\u00e8re pour d\u00e9velopper leurs projets.", "date": "2014", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "A table citoyens", "abstract": "L'association, implant\u00e9e en Seine St Denis, se donne pour objectif de cr\u00e9er une entreprise sociale d'insertion pour d\u00e9velopper une activit\u00e9 de production et de commercialisation de plats cuisin\u00e9s \u00ab ultra frais \u00bb \u00e9labor\u00e9s exclusivement \u00e0 partir de produits fermiers de saison, prioritairement locaux.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 Aix-Marseille", "abstract": "L'organisme n'utilise qu'une partie des aliments et nutriments ing\u00e9r\u00e9s, ceux-ci sont alors dits plus ou moins \"biodisponibles\" pour le corps humain. A titre d\u2019exemple, le fer h\u00e9minique qui se trouve dans les produits animaux est 2 \u00e0 4 fois plus biodisponible que le fer non-h\u00e9minique pr\u00e9sent dans les produits d\u2019origine v\u00e9g\u00e9tale. Ainsi, l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des r\u00e9gimes alimentaires durables propos\u00e9s doit faire l\u2019objet d\u2019une attention particuli\u00e8re, en tenant compte notamment d\u2019une biodisponibilit\u00e9 r\u00e9duite ou augment\u00e9e pour certains nutriments. Ce projet de l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille, port\u00e9 par l'UMR NORT vise donc \u00e0 analyser les compatibilit\u00e9s entre une r\u00e9duction de l\u2019impact environnemental et un maintien de l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des consommations alimentaires, en tenant compte de la biodisponibilit\u00e9 de certains nutriments cl\u00e9s.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"ECOSYSTEMES, AGRICULTURES, ALIMENTATION\" - 2013", "abstract": "Suite \u00e0 la premi\u00e8re session de s\u00e9lection de l'appel \u00e0 projet \"Ecosyst\u00e8mes, agriculture et alimentation\" en partenariat avec la Fondation de France, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient en 2013 les organisations et projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"L'ALIMENTATION POUR LUTTER CONTRE L'EXCLUSION\" - 2013", "abstract": "Dans le cadre de l'appel \u00e0 projet \"L'alimentation pour lutter contre l'exclusion\", la Fondation a soutenu en 2013 les projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :Association de gestion, d'animation et de coordination par l'insertion (AGACI) : \u00ab Les Jardins Part\u2019\u00e2g\u00e9s \u00bb est un projet exp\u00e9rimental qui vise \u00e0 mettre en relation une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile ne pouvant plus jardiner toutes seules et d\u00e9sireuses de mettre \u00e0 disposition leur terrain avec des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA.Association Nationale de D\u00e9veloppement des \u00c9piceries Solidaires (ANDES) :\u00a0 Le projet Uniterre vise \u00e0 exp\u00e9rimenter et \u00e9valuer un mod\u00e8le d'approvisionnement en circuit court et \u00e0 partir d'agriculteurs en difficult\u00e9 pour les fruits et l\u00e9gumes.A table citoyens : L'association, implant\u00e9e en Seine St Denis, se donne pour objectif de cr\u00e9er une enterprise sociale d'insertion pour d\u00e9velopper une activit\u00e9 de production et de commercialisation de plats cuisin\u00e9s \u00ab ultra frais \u00bb \u00e9labor\u00e9s exclusivement \u00e0 partir de produits fermiers de saison, prioritairement locaux.Association pour l'animation sociale (APAS) : APAS organise pendant 1 ann\u00e9e dans le centre social Maison Bonhomme \u00e0 Apt des ateliers cuisine, l'animation d'un blog, des visites de fermes et un repas champ\u00eatre, pour faciliter la cr\u00e9ation du lien social entre des personnes isol\u00e9es.Convivialit\u00e9, Accueil, Formation, Expression, Solidarit\u00e9 (CAFES) : CAFES d\u00e9veloppe un jardin partag\u00e9 sur le plateau matheysin, territoire rural et difficile d'acc\u00e8s, situ\u00e9 au sud du d\u00e9partement de l\u2019Is\u00e8reCoop\u00e9rative d'Installation en Agriculture Paysanne (CIAP) : D\u00e9veloppement d'un volet maraichage biologique pour un espace test agricole de la Loire-Atlantique pour les jeunes sortants du BPREA ou d'un parcours d'insertionCouveuse agricole Coups d'Pousses : D\u00e9veloppement d'un volet maraichage pour un espace test agricole \u00e0 Aubais (Gard).Ensemble un lieu pour des liens solidaires \u00e0 Ach\u00e8res (ELLSA) : Cr\u00e9ation d\u2019un jardin d'insertion\u00a0 \u00e9co-responsable \u00e0 destination de publics en grande pr\u00e9carit\u00e9 d\u2019Ach\u00e8res, auxquelles le parcours classique de r\u00e9insertion \u00e9conomique ne convient pas.Enfants du Pays de Beleyme : Organisation de rencontres entre publics mixtes (personnes \u00e2g\u00e9es, familles monoparentales, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA) autour d\u2019activit\u00e9s culinaires : ateliers de formation, \u00e9changes de recettes etc.Familles Rurales Loud\u00e9ac : Le projet Tables en Compagnie permet \u00e0 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et d\u2019isolement, de se retrouver r\u00e9guli\u00e8rement autour d\u2019un repas, et de partager un moment de convivialit\u00e9.F\u00e9d\u00e9ration des Associations G\u00e9n\u00e9rales Etudiantes (FAGE) : D\u00e9veloppement de nouvelles Agora\u00e9s, lieux solidaires et de mixit\u00e9 sociales au sein des campus universitaires, comportant entre autre des \u00e9piceries sociales et solidaires.Graines de paysans : D\u00e9veloppement d'un volet maraichage biologique pour un espace test agricole dans l'Aude.Malteurs Echos : Cr\u00e9ation d\u2019une malterie solidaire permettant de produite du malt biologique \u00e0 destination du march\u00e9 \u00e9mergeant des micro-brasseries bio, et d'employer, former et accompagner des jeunes en difficult\u00e9s.Parc Naturel Verdon : Mise en place d\u2019un espace-test agricole sur le territoire du Parc Naturel R\u00e9gional du Verdon.Renouer : Valorisation (transformation, vente) par des personnes en insertion professionnelle des produits non-utilis\u00e9es des arbres fruitiers dans des jardins particuliers \u00e0 Grasse.ReVivre : D\u00e9veloppement de la collecte de fruits et l\u00e9gumes frais \u00e0 destination des \u00e9piceries sociales et solidaires, et distribution directe de denr\u00e9es alimentaires \u00e0 proximit\u00e9 des lieux d'habitation des familles en pr\u00e9carit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9picerie ambulante (en camion).Teranga : Organisation d'ateliers cuisine au sein du caf\u00e9 social El Ghorba, lieu d'accueil, d'accompagnement et de vie de publics migrants \u00e2g\u00e9s, en lien avec l'activit\u00e9 jardinage commenc\u00e9e au printemps 2013.Un plateau pour tous : R\u00e9alisation pendant trois ans d'ateliers hebdomadaires pour les personnes \u00e2g\u00e9es du quartier du Plateau et un public jeune (ateliers sant\u00e9, interg\u00e9n\u00e9rationnel, cuisine du monde ou cuisine solidaire).", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL \u00c0 PROJETS 2013 : \u00ab FAVORISER L\u2019ACC\u00c8S \u00c0 L\u2019ART POUR LES PUBLICS ELOIGN\u00c9S \u00bb", "abstract": "Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s en 2013 dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019art pour les publics \u00e9loign\u00e9s\u00a0\u00bb sont :", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association de gestion, d'animation et de coordination par l'insertion (AGACI)", "abstract": "\u00ab Les Jardins Part\u2019\u00e2g\u00e9s \u00bb est un projet exp\u00e9rimental qui vise \u00e0 mettre en relation une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile ne pouvant plus jardiner toutes seules et d\u00e9sireuses de mettre \u00e0 disposition leur terrain avec des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association Nationale de D\u00e9veloppement des \u00c9piceries Solidaires (ANDES)", "abstract": "Le projet Uniterre vise \u00e0 exp\u00e9rimenter dans 3 r\u00e9gions pilotes (Aquitaine, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es et Poitou-Charente) et \u00e9valuer un mod\u00e8le d'approvisionnement des \u00e9piceries sociales et solidaires en circuit court et \u00e0 partir d'agriculteurs en difficult\u00e9 pour les fruits et l\u00e9gumes notamment.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association pour l'animation sociale (APAS)", "abstract": "APAS organise pendant 1 ann\u00e9e dans le centre social Maison Bonhomme \u00e0 Apt des ateliers cuisine, l'animation d'un blog, des visites de fermes et un repas champ\u00eatre, pour faciliter la cr\u00e9ation du lien social entre des personnes isol\u00e9es.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"ECOSYSTEMES, AGRICULTURES, ALIMENTATION\" - 2013", "abstract": "Suite \u00e0 la premi\u00e8re session de s\u00e9lection de l'appel \u00e0 projet \"Ecosyst\u00e8mes, agriculture et alimentation\" en partenariat avec la Fondation de France, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient en 2013 les organisations et projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Convivialit\u00e9, Accueil, Formation, Expression, Solidarit\u00e9 (CAFES)", "abstract": "CAFES d\u00e9veloppe un jardin partag\u00e9 pour des personnes isol\u00e9es, sur le plateau matheysin, territoire rural et difficile d'acc\u00e8s, situ\u00e9 au sud du d\u00e9partement de l\u2019Is\u00e8re", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "APPEL A PROJETS \"ECOSYSTEMES, AGRICULTURES, ALIMENTATION\" - 2013", "abstract": "Suite \u00e0 la premi\u00e8re session de s\u00e9lection de l'appel \u00e0 projet \"Ecosyst\u00e8mes, agriculture et alimentation\" en partenariat avec la Fondation de France, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient en 2013 les organisations et projets suivants, r\u00e9partis dans toute la France :", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Coop\u00e9rative d'Installation en Agriculture Paysanne", "abstract": "D\u00e9veloppement d'un volet maraichage biologique pour un espace test agricole de la Loire-Atlantique pour les jeunes sortants du BPREA ou d'un parcours d'insertion", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Couveuse agricole Coups d'Pousses", "abstract": "D\u00e9veloppement d'un volet maraichage pour un espace test agricole \u00e0 Aubais (Gard)", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "EMLYON Business School / Ecole centrale de Lyon - I.D.E.A.", "abstract": "Le programme\u00a0 MSc in I.D.E.A. (Innovation, Design, Entrepreneuriat et\u00a0Arts) a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en septembre 2012, fruit de l\u2019Alliance entre l\u2019Ecole centrale de Lyon et EMLYON Business School, et reconnu par le label IDEFI pour son caract\u00e8re innovant. Sa mission est de former une s\u00e9lection de titulaires de licence \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9 innovante, cr\u00e9ation de valeur et cr\u00e9ation d\u2019emplois. Les principes qui guident son d\u00e9veloppement sont simples\u00a0: diversit\u00e9 des profils, transdisciplinarit\u00e9, p\u00e9dagogie exp\u00e9rientielle et travail coop\u00e9ratif. Cette formation attache donc beaucoup d\u2019importance \u00e0 la culture g\u00e9n\u00e9rale et aux processus cr\u00e9atifs. C\u2019est la raison pour laquelle elle d\u00e9veloppe un enseignement artistique sp\u00e9cifique\u00a0: dessin, graphisme, mod\u00e9lisme, th\u00e9\u00e2tre, arts martiaux, rencontres avec des artistes, visites d'exposition, conf\u00e9rences, participation \u00e0 des foires, etc. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le volet \"Art\" du MSc in I.D.E.A.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Enfants du Pays de Beleyme", "abstract": "Organisation de rencontres entre publics mixtes (personnes \u00e2g\u00e9es, familles monoparentales, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA) autour d\u2019activit\u00e9s culinaires : ateliers de formation, \u00e9changes de recettes etc.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ensemble un lieu pour des liens solidaires \u00e0 Ach\u00e8res", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un jardin d'insertion\u00a0 \u00e9co-responsable \u00e0 destination de publics en grande pr\u00e9carit\u00e9 d\u2019Ach\u00e8res, auxquelles le parcours classique de r\u00e9insertion \u00e9conomique ne convient pas.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Familles Rurales Loud\u00e9ac", "abstract": "Le projet Tables en Compagnie permet \u00e0 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et d\u2019isolement, de se retrouver r\u00e9guli\u00e8rement autour d\u2019un repas, et de partager un moment de convivialit\u00e9.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "F\u00e9d\u00e9ration des Associations G\u00e9n\u00e9rales Etudiantes (FAGE)", "abstract": "D\u00e9veloppement de nouvelles Agora\u00e9s, lieux solidaires et de mixit\u00e9 sociales au sein des campus universitaires dans toute la France, comportant entre autre des \u00e9piceries sociales.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fondation du Patrimoine - M\u00e9tiers du patrimoine", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le Fonds national pour la valorisation des m\u00e9tiers du patrimoine, cr\u00e9\u00e9 en 2013, qui vise \u00e0 encourager la pr\u00e9servation et la transmission des savoir-faire. Le fonds a pour objectifs de : 1/ diffuser le plus largement les informations relatives \u00e0 ces m\u00e9tiers ; 2/ soutenir des programmes de formation et d'apprentissage ; 3/ soutenir l'effort de transmission des entreprises ; 4/ soutenir la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise. Les porteurs de projet peuvent candidater dans l'un ou l'autre de ces 4 objectifs. Le projets sont propos\u00e9s par les antennes locales de la Fondation du Patrimoine et un Comit\u00e9 de s\u00e9lection national choisit parmi les dossiers pr\u00e9sent\u00e9s. Il se r\u00e9unit chaque trimestre.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fondation du Patrimoine - M\u00e9tiers du patrimoine", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le Fonds national pour la valorisation des m\u00e9tiers du patrimoine, cr\u00e9\u00e9 en 2013, qui vise \u00e0 encourager la pr\u00e9servation et la transmission des savoir-faire. Le fonds a pour objectifs de : 1/ diffuser le plus largement les informations relatives \u00e0 ces m\u00e9tiers ; 2/ soutenir des programmes de formation et d'apprentissage ; 3/ soutenir l'effort de transmission des entreprises ; 4/ soutenir la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise. Les porteurs de projet peuvent candidater dans l'un ou l'autre de ces 4 objectifs. Le projets sont propos\u00e9s par les antennes locales de la Fondation du Patrimoine et un Comit\u00e9 de s\u00e9lection national choisit parmi les dossiers pr\u00e9sent\u00e9s. Il se r\u00e9unit chaque trimestre.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fondation du Patrimoine - M\u00e9tiers du patrimoine", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le Fonds national pour la valorisation des m\u00e9tiers du patrimoine, cr\u00e9\u00e9 en 2013, qui vise \u00e0 encourager la pr\u00e9servation et la transmission des savoir-faire. Le fonds a pour objectifs de : 1/ diffuser le plus largement les informations relatives \u00e0 ces m\u00e9tiers ; 2/ soutenir des programmes de formation et d'apprentissage ; 3/ soutenir l'effort de transmission des entreprises ; 4/ soutenir la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise. Les porteurs de projet peuvent candidater dans l'un ou l'autre de ces 4 objectifs. Le projets sont propos\u00e9s par les antennes locales de la Fondation du Patrimoine et un Comit\u00e9 de s\u00e9lection national choisit parmi les dossiers pr\u00e9sent\u00e9s. Il se r\u00e9unit chaque trimestre.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Graines de paysans", "abstract": "D\u00e9veloppement d'un volet maraichage biologique pour un espace test agricole dans l'Aude.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Gret", "abstract": "La malnutrition est un enjeux de sant\u00e9 public affectant historiquement les pays du Sud et, de plus en plus, les pays du Nord. La Fondation soutient une \u00e9tude men\u00e9e par le Gret visant \u00e0 diagnostiquer les probl\u00e9matiques de malnutrition dans la r\u00e9gion de Nevers en utilisant un savoir-faire acquis essentiellement dans les pays du Sud. Ce transf\u00e8re de m\u00e9thodologie Sud-Nord devrait permettre de jeter un regards nouveau sur les enjeux et peut \u00eatre d'ouvrir de nouvelles perspectives.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut Paul Bocuse", "abstract": "En France, la pr\u00e9valence du surpoids est de 9,5% pour les enfants de 5 \u00e0 7 ans. Or la vari\u00e9t\u00e9 du r\u00e9gime alimentaire, facteur essentiel pour un r\u00e9gime \u00e9quilibr\u00e9, se pr\u00e9pare d\u00e8s l'enfance. La Fondation soutient un projet de recheche de l'Institut Paul Bocuse visant \u00e0 tester des interventions dans les cantines scolaires aupr\u00e8s d'enfants de 3 \u00e0 6 ans pour diminuer les rejets alimentaires, en s'appuyant sur la comprehension des facteurs cognitifs et sensoriels influents. A terme, les r\u00e9sultats pourront servir lors de d\u00e9veloppement de recettes pour la restauration scolaire et/ou pour enrichir les outils d'\u00e9ducation au go\u00fbt et \u00e0 l'alimentation disponibles.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "International Urban Food Network", "abstract": "International Urban Food Network (IUFN) est un r\u00e9seau international de recherche et de coop\u00e9ration sur\u00a0 la\u00a0 gouvernance alimentaire urbaine durable.\u00a0 Lanc\u00e9\u00a0 officiellement\u00a0 en\u00a0 2012,\u00a0 il\u00a0 a\u00a0 pour\u00a0 but\u00a0 de renforcer la coop\u00e9ration entre les collectivit\u00e9s territoriales et la communaut\u00e9 scientifique. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient\u00a0 le lancement de la plateforme internet d'IUFN, la constitution d'un fond documentaire, l'\u00e9laboration de documents de synth\u00e8se et d'appui, et la campagne de communication aupr\u00e8s des professionnels de la gouvernance alimentaire urbaine.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Bal - La Fabrique du Regard", "abstract": "La Fabrique du regard est la plate-forme p\u00e9dagogique du Bal, lieu ressource (expositions, \u00e9ditions, rencontres) \u00e0 Paris d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019image document sous toutes ses formes: photographie, vid\u00e9o, cin\u00e9ma, nouveaux m\u00e9dia. D\u00e8s 2008, deux ans avant l\u2019ouverture du Bal, La Fabrique du Regard a entrepris un travail en profondeur avec le public scolaire issu d\u2019\u00e9tablissements relevant de l'\u00e9ducation prioritaire. En 5 ans, elle a form\u00e9 8 000 \u00e9coliers, coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens \u00e9loign\u00e9s des pratiques culturelles et artistiques,\u00a0 au d\u00e9cryptage des images pour les aider \u00e0 s\u2019inscrire dans une soci\u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par ce mode de communication. Elle a parall\u00e8lement d\u00e9velopp\u00e9 des sessions de formation \u00e0 destination des enseignants, des artistes et des historiens de l\u2019art. Pour pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 une demande croissante qu\u2019elle ne peut satisfaire par ses seules actions sur le terrain, et \u00eatre en mesure d\u2019essaimer largement son programme, La Fabrique du Regard entreprend une exp\u00e9rimentation, pr\u00e9vue sur les trois prochaines ann\u00e9es, pour adapter aux usages en ligne et supports num\u00e9riques le \u00ab capital immat\u00e9riel \u00bb (ressources, exp\u00e9riences et p\u00e9dagogie in\u00e9dite) qu\u2019elle a constitu\u00e9 depuis 5 ans. L\u2019objectif est de cr\u00e9er un outil de formation de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, disponible sur tablettes et ordinateurs, \u00e0 destination des jeunes, enseignants et artistes, et susceptible d\u2019\u00eatre diffus\u00e9 en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Dans une premi\u00e8re \u00e9tape, qui fait l\u2019objet du projet d\u00e9pos\u00e9, il s\u2019agira de transcrire sur un support multim\u00e9dia un programme existant, \u00ab\u00a0Mon \u0153il\u00a0!\u00a0\u00bb, qui a remport\u00e9 depuis 5 ans un grand succ\u00e8s avec les lyc\u00e9ens.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Le Louvre - Le Louvre \u00e0 l'h\u00f4pital", "abstract": "Le mus\u00e9e du Louvre s\u2019associe \u00e0 l\u2019AP-HP pour rendre accessibles des collections d\u2019\u0153uvres du patrimoine aux patients adultes hospitalis\u00e9s en long s\u00e9jour, aux personnels soignants et autres professionnels travaillant dans les h\u00f4pitaux, ainsi qu\u2019\u00e0 leurs familles. Sept h\u00f4pitaux sont impliqu\u00e9s pendant trois ans de 2014 \u00e0 2016, \u00e0 partir d\u2019une exp\u00e9rimentation men\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Charles Foix autour de quatre volets compl\u00e9mentaires\u00a0:", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Malteurs Echos", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019une malterie solidaire permettant de produite du malt biologique \u00e0 destination du march\u00e9 \u00e9mergeant des micro-brasseries bio, et d'employer, former et accompagner des jeunes en difficult\u00e9s.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Mus\u00e9e Mobile - Tourn\u00e9es fran\u00e7aise et espagnole", "abstract": "L'Art \u00e0 l'enfance est un fonds de dotation qui a pour objet de soutenir la cause des enfants en oeuvrant \u00e0 leur \u00e9ducation culturelle et \u00e0 leur \u00e9veil artistique. MuMo est un mus\u00e9e mobile destin\u00e9 \u00e0 aller directement \u00e0 la rencontre des enfants de 6 \u00e0 12 ans, en France, mais aussi \u00e0 l'international, pour leur proposer une premi\u00e8re rencontre avec l'art contemporain. Sous la forme d'un conteneur qui se transforme en mus\u00e9e, MuMo leur propose une confrontation directe avec des oeuvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour eux par 13 grands artistes internationaux : Daniel Buren, Claude L\u00e9v\u00eaque, Maurizio Cattelan... Certains artistes se rendent parfois sur des \u00e9tapes du MuMo pour parler de leur m\u00e9tier ou participer \u00e0 des ateliers. Pour d\u00e9finir les \u00e9tapes du parcours, MuMo travaille avec les r\u00e9seaux des \u00e9coles associ\u00e9es de l'UNESCO et ATD Quart-Monde, mais aussi les collectivit\u00e9s territoriales, les inspections acad\u00e9miques, les \u00e9coles. Les enfants sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 la visite du MuMo gr\u00e2ce \u00e0 des fiches p\u00e9dagogiques. Ponctuellement, la visite est suivie d'un atelier artistique pr\u00e9par\u00e9 par un conseiller p\u00e9dagogique ou l'intervention d'un artiste. La Fondation Daniel et Nina Carasso est partenaire de la tourn\u00e9e 2013 du MuMo.En 2014, le MuMo a \u00e9t\u00e9 soutenu pour d\u00e9velopper une tourn\u00e9e en Espagne.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Mus\u00e9e Mobile - Tourn\u00e9es fran\u00e7aise et espagnole", "abstract": "L'Art \u00e0 l'enfance est un fonds de dotation qui a pour objet de soutenir la cause des enfants en oeuvrant \u00e0 leur \u00e9ducation culturelle et \u00e0 leur \u00e9veil artistique. MuMo est un mus\u00e9e mobile destin\u00e9 \u00e0 aller directement \u00e0 la rencontre des enfants de 6 \u00e0 12 ans, en France, mais aussi \u00e0 l'international, pour leur proposer une premi\u00e8re rencontre avec l'art contemporain. Sous la forme d'un conteneur qui se transforme en mus\u00e9e, MuMo leur propose une confrontation directe avec des oeuvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour eux par 13 grands artistes internationaux : Daniel Buren, Claude L\u00e9v\u00eaque, Maurizio Cattelan... Certains artistes se rendent parfois sur des \u00e9tapes du MuMo pour parler de leur m\u00e9tier ou participer \u00e0 des ateliers. Pour d\u00e9finir les \u00e9tapes du parcours, MuMo travaille avec les r\u00e9seaux des \u00e9coles associ\u00e9es de l'UNESCO et ATD Quart-Monde, mais aussi les collectivit\u00e9s territoriales, les inspections acad\u00e9miques, les \u00e9coles. Les enfants sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 la visite du MuMo gr\u00e2ce \u00e0 des fiches p\u00e9dagogiques. Ponctuellement, la visite est suivie d'un atelier artistique pr\u00e9par\u00e9 par un conseiller p\u00e9dagogique ou l'intervention d'un artiste. La Fondation Daniel et Nina Carasso est partenaire de la tourn\u00e9e 2013 du MuMo.En 2014, le MuMo a \u00e9t\u00e9 soutenu pour d\u00e9velopper une tourn\u00e9e en Espagne.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Mus\u00e9e Mobile - Tourn\u00e9es fran\u00e7aise et espagnole", "abstract": "L'Art \u00e0 l'enfance est un fonds de dotation qui a pour objet de soutenir la cause des enfants en oeuvrant \u00e0 leur \u00e9ducation culturelle et \u00e0 leur \u00e9veil artistique. MuMo est un mus\u00e9e mobile destin\u00e9 \u00e0 aller directement \u00e0 la rencontre des enfants de 6 \u00e0 12 ans, en France, mais aussi \u00e0 l'international, pour leur proposer une premi\u00e8re rencontre avec l'art contemporain. Sous la forme d'un conteneur qui se transforme en mus\u00e9e, MuMo leur propose une confrontation directe avec des oeuvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour eux par 13 grands artistes internationaux : Daniel Buren, Claude L\u00e9v\u00eaque, Maurizio Cattelan... Certains artistes se rendent parfois sur des \u00e9tapes du MuMo pour parler de leur m\u00e9tier ou participer \u00e0 des ateliers. Pour d\u00e9finir les \u00e9tapes du parcours, MuMo travaille avec les r\u00e9seaux des \u00e9coles associ\u00e9es de l'UNESCO et ATD Quart-Monde, mais aussi les collectivit\u00e9s territoriales, les inspections acad\u00e9miques, les \u00e9coles. Les enfants sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 la visite du MuMo gr\u00e2ce \u00e0 des fiches p\u00e9dagogiques. Ponctuellement, la visite est suivie d'un atelier artistique pr\u00e9par\u00e9 par un conseiller p\u00e9dagogique ou l'intervention d'un artiste. La Fondation Daniel et Nina Carasso est partenaire de la tourn\u00e9e 2013 du MuMo.En 2014, le MuMo a \u00e9t\u00e9 soutenu pour d\u00e9velopper une tourn\u00e9e en Espagne.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Parc Naturel R\u00e9gional du Verdon", "abstract": "Mise en place d\u2019un espace-test agricole sur le territoire du Parc Naturel R\u00e9gional du Verdon et adapt\u00e9 \u00e0 ses sp\u00e9cificit\u00e9s", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Passerelle info", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient l'association Passerelle info pour le d\u00e9ploiement national d'un programme d'\u00e9ducation nutritionnelle des enfants de 3 \u00e0 8 ans dans les \u00e9coles, pour l'\u00e9laboration d'un module de formation \u00e0 distance \u00e0 destination des instituteurs ainsi que pour la r\u00e9alisation d'une \u00e9valuation d'impact de l'ensemble du programme.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Renouer", "abstract": "alorisation (transformation, vente) par des personnes en insertion professionnelle des produits non-utilis\u00e9es des arbres fruitiers dans des jardins particuliers \u00e0 Grasse./", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "RMN-GP - Exposition \"Le voyage\"", "abstract": "Le projet soutenu par la Fondation Daniel et Carasso est le fruit d\u2019un partenariat entre la RMN-GP et l\u2019administration p\u00e9nitentiaire. Il vise \u00e0 monter une exposition d\u2019\u0153uvres originales ainsi que des actions de sensibilisation \u00e0 l\u2019art (permissions de sortie, conf\u00e9rences, reproductions d\u2019\u0153uvre d\u2019art dans les lieux de vie\u2026), touchant les personnes d\u00e9tenues et le personnel du Centre p\u00e9nitentiaire sud-francilien, soit pr\u00e8s de 1200 personnes. Parmi elle, sept personnes d\u00e9tenues, volontaires, remplissent le r\u00f4le de commissaires et de charg\u00e9s de projet d\u2019exposition. Elles sont encadr\u00e9es par Vincent Gille, charg\u00e9 d\u2019exposition de la Maison Victor Hugo qui agit en qualit\u00e9 de conseiller sur la conception et la mise en \u0153uvre de l\u2019exposition dont le th\u00e8me retenu est le voyage.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "ReVIVRE", "abstract": "D\u00e9veloppement de la collecte de fruits et l\u00e9gumes frais \u00e0 destination des \u00e9piceries sociales et solidaires, et distribution directe de denr\u00e9es alimentaires \u00e0 proximit\u00e9 des lieux d'habitation des familles en pr\u00e9carit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9picerie ambulante (en camion).", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "RMN-GP - Exposition \"Le voyage\"", "abstract": "Le projet soutenu par la Fondation Daniel et Carasso est le fruit d\u2019un partenariat entre la RMN-GP et l\u2019administration p\u00e9nitentiaire. Il vise \u00e0 monter une exposition d\u2019\u0153uvres originales ainsi que des actions de sensibilisation \u00e0 l\u2019art (permissions de sortie, conf\u00e9rences, reproductions d\u2019\u0153uvre d\u2019art dans les lieux de vie\u2026), touchant les personnes d\u00e9tenues et le personnel du Centre p\u00e9nitentiaire sud-francilien, soit pr\u00e8s de 1200 personnes. Parmi elle, sept personnes d\u00e9tenues, volontaires, remplissent le r\u00f4le de commissaires et de charg\u00e9s de projet d\u2019exposition. Elles sont encadr\u00e9es par Vincent Gille, charg\u00e9 d\u2019exposition de la Maison Victor Hugo qui agit en qualit\u00e9 de conseiller sur la conception et la mise en \u0153uvre de l\u2019exposition dont le th\u00e8me retenu est le voyage.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Seaweb", "abstract": "Op\u00e9rations de promotion de l'approvisionnement en produits issus de la p\u00eache durable en France et en Espagne dans la restauration collective :", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Teranga", "abstract": "Organisation d'ateliers cuisine au sein du caf\u00e9 social El Ghorba, lieu d'accueil, d'accompagnement et de vie de publics migrants \u00e2g\u00e9s orl\u00e9anais, en lien avec l'activit\u00e9 jardinage commenc\u00e9e au printemps 2013.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Un plateau pour tous", "abstract": "R\u00e9alisation pendant trois ans d'ateliers hebdomadaires pour les personnes \u00e2g\u00e9es du quartier du Plateau et un public jeune (ateliers sant\u00e9, interg\u00e9n\u00e9rationnel, cuisine du monde ou cuisine solidaire).", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 Aix-Marseille", "abstract": "L'organisme n'utilise qu'une partie des aliments et nutriments ing\u00e9r\u00e9s, ceux-ci sont alors dits plus ou moins \"biodisponibles\" pour le corps humain. A titre d\u2019exemple, le fer h\u00e9minique qui se trouve dans les produits animaux est 2 \u00e0 4 fois plus biodisponible que le fer non-h\u00e9minique pr\u00e9sent dans les produits d\u2019origine v\u00e9g\u00e9tale. Ainsi, l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des r\u00e9gimes alimentaires durables propos\u00e9s doit faire l\u2019objet d\u2019une attention particuli\u00e8re, en tenant compte notamment d\u2019une biodisponibilit\u00e9 r\u00e9duite ou augment\u00e9e pour certains nutriments. Ce projet de l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille, port\u00e9 par l'UMR NORT vise donc \u00e0 analyser les compatibilit\u00e9s entre une r\u00e9duction de l\u2019impact environnemental et un maintien de l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des consommations alimentaires, en tenant compte de la biodisponibilit\u00e9 de certains nutriments cl\u00e9s.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Universit\u00e9 Aix-Marseille", "abstract": "L'organisme n'utilise qu'une partie des aliments et nutriments ing\u00e9r\u00e9s, ceux-ci sont alors dits plus ou moins \"biodisponibles\" pour le corps humain. A titre d\u2019exemple, le fer h\u00e9minique qui se trouve dans les produits animaux est 2 \u00e0 4 fois plus biodisponible que le fer non-h\u00e9minique pr\u00e9sent dans les produits d\u2019origine v\u00e9g\u00e9tale. Ainsi, l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des r\u00e9gimes alimentaires durables propos\u00e9s doit faire l\u2019objet d\u2019une attention particuli\u00e8re, en tenant compte notamment d\u2019une biodisponibilit\u00e9 r\u00e9duite ou augment\u00e9e pour certains nutriments. Ce projet de l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille, port\u00e9 par l'UMR NORT vise donc \u00e0 analyser les compatibilit\u00e9s entre une r\u00e9duction de l\u2019impact environnemental et un maintien de l\u2019ad\u00e9quation nutritionnelle des consommations alimentaires, en tenant compte de la biodisponibilit\u00e9 de certains nutriments cl\u00e9s.", "date": "2013", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Acad\u00e9mie musicale de Villecroze - Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole", "abstract": "L\u2019Acad\u00e9mie musicale de Villecroze a pour mission principale d\u2019organiser des masters class de haut niveau en invitant, \u00e0 travers le monde, des jeunes artistes talentueux \u00e0 y participer. L\u2019Acad\u00e9mie a aussi d\u00e9velopp\u00e9 des actions en faveur des enfants des \u00e9coles. Elle commande et organise la r\u00e9alisation d\u2019op\u00e9ras, compos\u00e9s pour les enfants et chant\u00e9s par eux. Lors de stages sp\u00e9cifiques, elle offre aux professeurs des \u00e9coles la possibilit\u00e9 de compl\u00e9ter leurs connaissances musicales et d\u2019acqu\u00e9rir \u00ab un plaisir de chanter \u00bb qu\u2019ils auront ensuite la possibilit\u00e9 de partager avec leurs \u00e9l\u00e8ves. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le projet \u00ab Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole \u00bb, en partenariat avec l\u2019Education nationale.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Acad\u00e9mie musicale de Villecroze - Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole", "abstract": "L\u2019Acad\u00e9mie musicale de Villecroze a pour mission principale d\u2019organiser des masters class de haut niveau en invitant, \u00e0 travers le monde, des jeunes artistes talentueux \u00e0 y participer. L\u2019Acad\u00e9mie a aussi d\u00e9velopp\u00e9 des actions en faveur des enfants des \u00e9coles. Elle commande et organise la r\u00e9alisation d\u2019op\u00e9ras, compos\u00e9s pour les enfants et chant\u00e9s par eux. Lors de stages sp\u00e9cifiques, elle offre aux professeurs des \u00e9coles la possibilit\u00e9 de compl\u00e9ter leurs connaissances musicales et d\u2019acqu\u00e9rir \u00ab un plaisir de chanter \u00bb qu\u2019ils auront ensuite la possibilit\u00e9 de partager avec leurs \u00e9l\u00e8ves. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le projet \u00ab Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole \u00bb, en partenariat avec l\u2019Education nationale.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Acad\u00e9mie musicale de Villecroze - Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole", "abstract": "L\u2019Acad\u00e9mie musicale de Villecroze a pour mission principale d\u2019organiser des masters class de haut niveau en invitant, \u00e0 travers le monde, des jeunes artistes talentueux \u00e0 y participer. L\u2019Acad\u00e9mie a aussi d\u00e9velopp\u00e9 des actions en faveur des enfants des \u00e9coles. Elle commande et organise la r\u00e9alisation d\u2019op\u00e9ras, compos\u00e9s pour les enfants et chant\u00e9s par eux. Lors de stages sp\u00e9cifiques, elle offre aux professeurs des \u00e9coles la possibilit\u00e9 de compl\u00e9ter leurs connaissances musicales et d\u2019acqu\u00e9rir \u00ab un plaisir de chanter \u00bb qu\u2019ils auront ensuite la possibilit\u00e9 de partager avec leurs \u00e9l\u00e8ves. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient le projet \u00ab Trois compositeurs \u00e9crivent pour l\u2019\u00e9cole \u00bb, en partenariat avec l\u2019Education nationale.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Bioversity International", "abstract": "L\u2019\u00e9tude des syst\u00e8mes alimentaires est r\u00e9cente, et il existe aujourd\u2019hui peu d\u2019indicateurs appropri\u00e9s et avalis\u00e9s par la communaut\u00e9 scientifique pour mesurer leur durabilit\u00e9. La Fondation soutient un projet de recherche de Bioversity International (membre du Consultative Group on International Agricultural Research) visant \u00e0 \u00e9laborer un ensemble d\u2019indicateurs de l\u2019alimentation durable afin de cr\u00e9er ce langage commun indispensable \u00e0 la communication entre chercheurs, \u00e0 l\u2019\u00e9tude comparative des syst\u00e8mes et \u00e0 la capitalisation des travaux de recherche", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Campus Condorcet", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la Fondation Campus Condorcet, dont l\u2019objet est de pr\u00e9parer et d\u2019organiser le transfert \u00e0 Aubervilliers des principales universit\u00e9s parisiennes en sciences sociales, qui regrouperont \u00e0 terme 9 000 chercheurs internationaux et 5 000 \u00e9tudiants. Une s\u00e9rie d\u2019ateliers de r\u00e9flexion regroupant les diff\u00e9rentes parties prenantes et des experts vise \u00e0 \u00e9laborer un syst\u00e8me de restauration collective innovant pour la future universit\u00e9 de Condorcet et plus globalement \u00e0 repenser la question de l\u2019alimentation dans un \u00e9cosyst\u00e8me multiculturel et ouvert.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Censfood", "abstract": "A la suite d\u2019une inondation centennale, le village d\u2019Ang au Ladakh (Inde), essentiellement paysan, a vu ses infrastructures agricoles emport\u00e9es par la crue. Dans une premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019urgence, la Fondation a soutenu la restauration des canaux d'irrigation. Puis l\u2019aide a cibl\u00e9 la protection des terres agricoles et arboricoles contre les pr\u00e9dations des animaux par la plantation de cl\u00f4tures, ainsi que la restauration des moulins traditionnels.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "D\u00e9clics Jeunes", "abstract": "Les bourses D\u00e9clics Jeunes de la Fondation de France aident des jeunes de 18 \u00e0 30 ans \u00e0 r\u00e9aliser leur vocation dans les domaines les plus divers (art, artisanat, culture, sciences, techniques, action sociales, humanitaire, environnement\u2026). Depuis leur cr\u00e9ation, plus de 800 vocations ont \u00e9t\u00e9 soutenues. De 2012 \u00e0 2014, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient 3 bourses par an pour des vocations dans le domaine des m\u00e9tiers d\u2019art.En 2013, la Fondation a r\u00e9compens\u00e9 :En 2012, la Fondation a r\u00e9compens\u00e9\u00a0:", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "D\u00e9clics Jeunes", "abstract": "Les bourses D\u00e9clics Jeunes de la Fondation de France aident des jeunes de 18 \u00e0 30 ans \u00e0 r\u00e9aliser leur vocation dans les domaines les plus divers (art, artisanat, culture, sciences, techniques, action sociales, humanitaire, environnement\u2026). Depuis leur cr\u00e9ation, plus de 800 vocations ont \u00e9t\u00e9 soutenues. De 2012 \u00e0 2014, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient 3 bourses par an pour des vocations dans le domaine des m\u00e9tiers d\u2019art.En 2013, la Fondation a r\u00e9compens\u00e9 :En 2012, la Fondation a r\u00e9compens\u00e9\u00a0:", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Education nationale \u2013 Direction de l\u2019enseignement scolaire", "abstract": "Inaugur\u00e9 en 2002, le dispositif des chartes de d\u00e9veloppement de la pratique vocale et chorale a \u00e9t\u00e9 mis en place par plus de 80 d\u00e9partements. Il est destin\u00e9 \u00e0 rassembler, au niveau d\u00e9partemental, tous les partenaires qui peuvent participer au d\u00e9veloppement du chant dans les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires. Dans ce cadre, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement scolaire lance chaque ann\u00e9e, en collaboration avec le Centre national de documentation p\u00e9dagogique, un appel \u00e0 projets qui porte sur les projets vocaux men\u00e9s avec les \u00e9l\u00e8ves et/ou sur la formation des enseignants (travail vocal, direction de ch\u0153ur, d\u00e9couverte de r\u00e9pertoire adapt\u00e9). Afin de toucher un plus grand nombre de classes, la Fondation Daniel et Nina Carasso abonde \u00e0 parit\u00e9 avec l\u2019Education nationale le fonds permettant de soutenir ces projets vocaux.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Education nationale \u2013 Direction de l\u2019enseignement scolaire", "abstract": "Inaugur\u00e9 en 2002, le dispositif des chartes de d\u00e9veloppement de la pratique vocale et chorale a \u00e9t\u00e9 mis en place par plus de 80 d\u00e9partements. Il est destin\u00e9 \u00e0 rassembler, au niveau d\u00e9partemental, tous les partenaires qui peuvent participer au d\u00e9veloppement du chant dans les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires. Dans ce cadre, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement scolaire lance chaque ann\u00e9e, en collaboration avec le Centre national de documentation p\u00e9dagogique, un appel \u00e0 projets qui porte sur les projets vocaux men\u00e9s avec les \u00e9l\u00e8ves et/ou sur la formation des enseignants (travail vocal, direction de ch\u0153ur, d\u00e9couverte de r\u00e9pertoire adapt\u00e9). Afin de toucher un plus grand nombre de classes, la Fondation Daniel et Nina Carasso abonde \u00e0 parit\u00e9 avec l\u2019Education nationale le fonds permettant de soutenir ces projets vocaux.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Endat", "abstract": "La Fondation soutient Endat (Education Nutritionnelle des Diab\u00e9tiques et Aide aux Troubles du comportement alimentaire) pour mener un projet innovant de lutte contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 de mani\u00e8re non m\u00e9dicale, \u00e0 travers des activit\u00e9s d\u2019accompagnement sociales, di\u00e9t\u00e9tiques, psychologiques, \u00e9conomiques et familiales.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Enfance et Culture", "abstract": "Si le r\u00f4le fondamental que joue la pratique artistique dans le d\u00e9veloppement de l\u2019enfant est aujourd\u2019hui reconnu, il convient de lui accorder toute l\u2019attention voulue. Elle permet de d\u00e9velopper la sensibilit\u00e9 des enfants et de les aider \u00e0 poser un regard personnel sur le monde qui les entoure. C\u2019est pourquoi, la Fondation Daniel et Nina Carasso cofinance l\u2019appel \u00e0 projets de la Fondation de France visant \u00e0 encourager les enfants de 6 \u00e0 16 ans \u00e0 s\u2019ouvrir au monde par les arts et la pratique artistique.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Enfance et Culture", "abstract": "Si le r\u00f4le fondamental que joue la pratique artistique dans le d\u00e9veloppement de l\u2019enfant est aujourd\u2019hui reconnu, il convient de lui accorder toute l\u2019attention voulue. Elle permet de d\u00e9velopper la sensibilit\u00e9 des enfants et de les aider \u00e0 poser un regard personnel sur le monde qui les entoure. C\u2019est pourquoi, la Fondation Daniel et Nina Carasso cofinance l\u2019appel \u00e0 projets de la Fondation de France visant \u00e0 encourager les enfants de 6 \u00e0 16 ans \u00e0 s\u2019ouvrir au monde par les arts et la pratique artistique.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "SupAgro Montpellier \u2013 Chaire Unesco \u00ab Alimentations du monde \u00bb", "abstract": "La Chaire Unesco \u00ab alimentations du monde \u00bb a pour ambition de faciliter la collaboration entre enseignants-chercheurs en France et dans le monde, dans une approche multidisciplinaire associant sciences biotechniques et sciences sociales pour la promotion de syst\u00e8mes agricoles et alimentaires durables.\u00a0 Elle vise \u00e0 la fois \u00e0\u00a0:", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fokal - Le Centre d'Art (Port-au-Prince)", "abstract": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme survenu en Ha\u00efti le 12 janvier 2010, le visage de Port-au-Prince a chang\u00e9 avec de nombreux b\u00e2timents priv\u00e9s et publics d\u00e9truits. Les efforts de la coop\u00e9ration internationale se sont concentr\u00e9s sur l\u2019urgence (plus d\u2019un million de sans-abris). Apr\u00e8s une premi\u00e8re aide d\u2019urgence apport\u00e9e dans le cadre du Comit\u00e9 Ha\u00efti de la Fondation de France, la Fondation Daniel et Nina Carasso a souhait\u00e9 poursuivre son aide dans la dur\u00e9e en choisissant un projet li\u00e9 \u00e0 son axe \u00ab Art Citoyen \u00bb. En partenariat avec Fokal (Fondation Connaissance et Libert\u00e9), acteur local tr\u00e8s engag\u00e9 dans la culture, elle a choisi de contribuer au renouveau du Centre d\u2019Art, haut lieu de la formation des artistes et de la promotion de la peinture ha\u00eftienne, dont le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truit par le s\u00e9isme. Dans un premier temps les deux fondations ont financ\u00e9 la s\u00e9curisation du site et une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pour dessiner les contours du nouveau Centre d\u2019Art.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fokal - Le Centre d'Art (Port-au-Prince)", "abstract": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme survenu en Ha\u00efti le 12 janvier 2010, le visage de Port-au-Prince a chang\u00e9 avec de nombreux b\u00e2timents priv\u00e9s et publics d\u00e9truits. Les efforts de la coop\u00e9ration internationale se sont concentr\u00e9s sur l\u2019urgence (plus d\u2019un million de sans-abris). Apr\u00e8s une premi\u00e8re aide d\u2019urgence apport\u00e9e dans le cadre du Comit\u00e9 Ha\u00efti de la Fondation de France, la Fondation Daniel et Nina Carasso a souhait\u00e9 poursuivre son aide dans la dur\u00e9e en choisissant un projet li\u00e9 \u00e0 son axe \u00ab Art Citoyen \u00bb. En partenariat avec Fokal (Fondation Connaissance et Libert\u00e9), acteur local tr\u00e8s engag\u00e9 dans la culture, elle a choisi de contribuer au renouveau du Centre d\u2019Art, haut lieu de la formation des artistes et de la promotion de la peinture ha\u00eftienne, dont le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truit par le s\u00e9isme. Dans un premier temps les deux fondations ont financ\u00e9 la s\u00e9curisation du site et une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pour dessiner les contours du nouveau Centre d\u2019Art.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et l\u2019Homme", "abstract": "La Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et l\u2019Homme apporte des solutions pratiques aux acteurs de la restauration collective qui souhaitent entrer dans une d\u00e9marche de progr\u00e8s. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la mise en \u0153uvre et la capitalisation d\u2019ateliers de concertation, une \u00e9tude et un portail internet de la restauration collective en vue d'am\u00e9liorer l'\u00e9change d'information et la mutualisation entre acteurs, ainsi qu'un outil d'accompagnement\u00a0 et de valorisation pour la restauration collective responsable et un r\u00e9f\u00e9rentiel commun sur la gestion des d\u00e9chets et du gaspillage, de l'approvisionnement, de l'information aux convives et formation des professionnels etc. Ce r\u00e9f\u00e9rentiel sera test\u00e9 sur plusieurs sites pilotes en France.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et l\u2019Homme", "abstract": "La Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et l\u2019Homme apporte des solutions pratiques aux acteurs de la restauration collective qui souhaitent entrer dans une d\u00e9marche de progr\u00e8s. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la mise en \u0153uvre et la capitalisation d\u2019ateliers de concertation, une \u00e9tude et un portail internet de la restauration collective en vue d'am\u00e9liorer l'\u00e9change d'information et la mutualisation entre acteurs, ainsi qu'un outil d'accompagnement\u00a0 et de valorisation pour la restauration collective responsable et un r\u00e9f\u00e9rentiel commun sur la gestion des d\u00e9chets et du gaspillage, de l'approvisionnement, de l'information aux convives et formation des professionnels etc. Ce r\u00e9f\u00e9rentiel sera test\u00e9 sur plusieurs sites pilotes en France.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Hamadori Nominren", "abstract": "A la suite du tremblement de terre et du tsunami survenus au Japon le 11 mars 2011, la Fondation soutient le projet de cr\u00e9ation et de gestion \u00e0 S\u00f4ma d\u2019un magasin pour fournir des l\u00e9gumes sains (non radioactifs) aux habitants de Fukushima et d\u2019un lieu d\u2019\u00e9changes et d\u2019information, le \u00ab Caf\u00e9 Sanchoku \u00bb. Projet soutenu via le Comit\u00e9 Solidarit\u00e9 Japon de la Fondation de France.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "H\u00f4pital Necker - Enfants malades", "abstract": "Le soutien de la Fondation Daniel et Nina Carasso est double. Il s\u2019agit d\u2019une part de restaurer la fresque monumentale peinte par l\u2019artiste am\u00e9ricain Keith Haring en 1987 sur une cage d\u2019escalier d\u2019un b\u00e2timent de l\u2019H\u00f4pital Necker \u2013 Enfants malades. Cette fresque est unique tant par sa taille que par son originalit\u00e9 : Haring n\u2019a cr\u00e9\u00e9 que quelques dizaines d\u2019\u0153uvres murales pendant sa courte existence, et tr\u00e8s peu d\u2019\u0153uvres ext\u00e9rieures. Cette \u0153uvre va \u00eatre mise en valeur dans le cadre du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4pital et de son ouverture vers la ville, devenant ainsi le totem embl\u00e9matique de ce renouveau. D\u2019autre part, la Fondation soutient la politique culturelle de l\u2019h\u00f4pital men\u00e9e aupr\u00e8s des patients, de leurs familles et du personnel.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "H\u00f4pital Necker - Enfants malades", "abstract": "Le soutien de la Fondation Daniel et Nina Carasso est double. Il s\u2019agit d\u2019une part de restaurer la fresque monumentale peinte par l\u2019artiste am\u00e9ricain Keith Haring en 1987 sur une cage d\u2019escalier d\u2019un b\u00e2timent de l\u2019H\u00f4pital Necker \u2013 Enfants malades. Cette fresque est unique tant par sa taille que par son originalit\u00e9 : Haring n\u2019a cr\u00e9\u00e9 que quelques dizaines d\u2019\u0153uvres murales pendant sa courte existence, et tr\u00e8s peu d\u2019\u0153uvres ext\u00e9rieures. Cette \u0153uvre va \u00eatre mise en valeur dans le cadre du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4pital et de son ouverture vers la ville, devenant ainsi le totem embl\u00e9matique de ce renouveau. D\u2019autre part, la Fondation soutient la politique culturelle de l\u2019h\u00f4pital men\u00e9e aupr\u00e8s des patients, de leurs familles et du personnel.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut du Service Civique", "abstract": "Le projet, national, a pour vocation d\u2019offrir \u00e0 9 jeunes volontaires qui auront montr\u00e9 pendant leur service civique des comp\u00e9tences remarquables, la possibilit\u00e9 de mener \u00e0 bien un projet d\u2019avenir \u00e0 la hauteur de leur potentiel, en lien avec l\u2019alimentation.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut du Service Civique", "abstract": "Le projet, national, a pour vocation d\u2019offrir \u00e0 9 jeunes volontaires qui auront montr\u00e9 pendant leur service civique des comp\u00e9tences remarquables, la possibilit\u00e9 de mener \u00e0 bien un projet d\u2019avenir \u00e0 la hauteur de leur potentiel, en lien avec l\u2019alimentation.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Institut du Service Civique", "abstract": "Le projet, national, a pour vocation d\u2019offrir \u00e0 9 jeunes volontaires qui auront montr\u00e9 pendant leur service civique des comp\u00e9tences remarquables, la possibilit\u00e9 de mener \u00e0 bien un projet d\u2019avenir \u00e0 la hauteur de leur potentiel, en lien avec l\u2019alimentation.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Juilliard School - Bourse Nina Carasso", "abstract": "En m\u00e9moire de Nina Carasso, passionn\u00e9e de musique et m\u00e9c\u00e8ne de la Juilliard School tout au long de sa vie, la Fondation Daniel et Nina Carasso a cr\u00e9\u00e9 la \u00ab Nina Carasso Fellowship \u00bb destin\u00e9e \u00e0 financer la totalit\u00e9 des \u00e9tudes dans la prestigieuse \u00e9cole newyorkaise d\u2019un jeune musicien fran\u00e7ais ou espagnol. La premi\u00e8re bourse de 4 ans a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 Mathis Picard, jeune pianiste de jazz prodige.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Education nationale \u2013 Direction de l\u2019enseignement scolaire", "abstract": "Inaugur\u00e9 en 2002, le dispositif des chartes de d\u00e9veloppement de la pratique vocale et chorale a \u00e9t\u00e9 mis en place par plus de 80 d\u00e9partements. Il est destin\u00e9 \u00e0 rassembler, au niveau d\u00e9partemental, tous les partenaires qui peuvent participer au d\u00e9veloppement du chant dans les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires. Dans ce cadre, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement scolaire lance chaque ann\u00e9e, en collaboration avec le Centre national de documentation p\u00e9dagogique, un appel \u00e0 projets qui porte sur les projets vocaux men\u00e9s avec les \u00e9l\u00e8ves et/ou sur la formation des enseignants (travail vocal, direction de ch\u0153ur, d\u00e9couverte de r\u00e9pertoire adapt\u00e9). Afin de toucher un plus grand nombre de classes, la Fondation Daniel et Nina Carasso abonde \u00e0 parit\u00e9 avec l\u2019Education nationale le fonds permettant de soutenir ces projets vocaux.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "SupAgro Montpellier \u2013 Chaire Unesco \u00ab Alimentations du monde \u00bb", "abstract": "La Chaire Unesco \u00ab alimentations du monde \u00bb a pour ambition de faciliter la collaboration entre enseignants-chercheurs en France et dans le monde, dans une approche multidisciplinaire associant sciences biotechniques et sciences sociales pour la promotion de syst\u00e8mes agricoles et alimentaires durables.\u00a0 Elle vise \u00e0 la fois \u00e0\u00a0:", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "H\u00f4pital Necker - Enfants malades", "abstract": "Le soutien de la Fondation Daniel et Nina Carasso est double. Il s\u2019agit d\u2019une part de restaurer la fresque monumentale peinte par l\u2019artiste am\u00e9ricain Keith Haring en 1987 sur une cage d\u2019escalier d\u2019un b\u00e2timent de l\u2019H\u00f4pital Necker \u2013 Enfants malades. Cette fresque est unique tant par sa taille que par son originalit\u00e9 : Haring n\u2019a cr\u00e9\u00e9 que quelques dizaines d\u2019\u0153uvres murales pendant sa courte existence, et tr\u00e8s peu d\u2019\u0153uvres ext\u00e9rieures. Cette \u0153uvre va \u00eatre mise en valeur dans le cadre du r\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019h\u00f4pital et de son ouverture vers la ville, devenant ainsi le totem embl\u00e9matique de ce renouveau. D\u2019autre part, la Fondation soutient la politique culturelle de l\u2019h\u00f4pital men\u00e9e aupr\u00e8s des patients, de leurs familles et du personnel.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Nouveaux Commanditaires", "abstract": "L\u2019action \u00ab\u00a0Nouveaux commanditaires\u00a0\u00bb propos\u00e9e par la Fondation de France, depuis les ann\u00e9es quatre-vingt-dix, permet \u00e0 des citoyens confront\u00e9s \u00e0 des enjeux de soci\u00e9t\u00e9 ou de d\u00e9veloppement d\u2019un territoire, d\u2019associer des artistes contemporains \u00e0 leurs pr\u00e9occupations par le biais d\u2019une commande. Son originalit\u00e9 repose sur une conjonction nouvelle entre trois acteurs privil\u00e9gi\u00e9s : l\u2019artiste, le citoyen commanditaire et le m\u00e9diateur culturel agr\u00e9\u00e9 par la Fondation de France accompagn\u00e9s des partenaires publics et priv\u00e9s r\u00e9unis autour du projet. La Fondation Daniel et Nina Carasso s\u2019est associ\u00e9e au programme Nouveaux Commanditaires pour trois ans (2012 \u2013 2014).En 2013, la Fondation a soutenu :En 2012, la Fondation a soutenu :", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Nouveaux Commanditaires", "abstract": "L\u2019action \u00ab\u00a0Nouveaux commanditaires\u00a0\u00bb propos\u00e9e par la Fondation de France, depuis les ann\u00e9es quatre-vingt-dix, permet \u00e0 des citoyens confront\u00e9s \u00e0 des enjeux de soci\u00e9t\u00e9 ou de d\u00e9veloppement d\u2019un territoire, d\u2019associer des artistes contemporains \u00e0 leurs pr\u00e9occupations par le biais d\u2019une commande. Son originalit\u00e9 repose sur une conjonction nouvelle entre trois acteurs privil\u00e9gi\u00e9s : l\u2019artiste, le citoyen commanditaire et le m\u00e9diateur culturel agr\u00e9\u00e9 par la Fondation de France accompagn\u00e9s des partenaires publics et priv\u00e9s r\u00e9unis autour du projet. La Fondation Daniel et Nina Carasso s\u2019est associ\u00e9e au programme Nouveaux Commanditaires pour trois ans (2012 \u2013 2014).En 2013, la Fondation a soutenu :En 2012, la Fondation a soutenu :", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Objet de Production", "abstract": "En partenariat avec le Minist\u00e8re de la Culture, la Fondation Daniel et Nina Carasso finance une \u00e9tude men\u00e9e par le critique et galeriste J\u00e9r\u00f4me Poggi, \u00e9galement m\u00e9diateur pour le programme des Nouveaux Commanditaires, sur la place de l\u2019art contemporain dans les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur avec l\u2019objectif d\u2019aboutir \u00e0 un portail d\u2019\u00e9changes sur les exp\u00e9riences men\u00e9es en France et dans le monde.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Orchestre \u00e0 l\u2019Ecole", "abstract": "Un orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole est un dispositif transformant une classe enti\u00e8re en orchestre pendant 3 ans en g\u00e9n\u00e9ral (du CE2 au CM2 ou de la 5\u00e8me \u00e0 la 3\u00e8me). L\u2019orchestre devient une mati\u00e8re \u00e0 part enti\u00e8re. L\u2019orchestre \u00e0 l\u2019\u00e9cole est obligatoirement inscrit dans le projet d\u2019\u00e9cole ou d\u2019\u00e9tablissement, avec l\u2019aval de l\u2019inspection acad\u00e9mique. Plus de 800 classes sont aujourd\u2019hui inscrites dans le dispositif des OAE. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient deux nouvelles initiatives, l\u2019une est un appel \u00e0 candidature pour l\u2019arrangement d\u2019\u0153uvres, l\u2019autre porte sur la rencontre de plusieurs orchestres, encadr\u00e9s par des artistes professionnels, \u00e0 l\u2019occasion de stages d\u2019une semaine.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Paris Mozart Orchestra", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso a soutenu la cr\u00e9ation du PMO, dirig\u00e9 par Claire Gibault qui s\u2019est appuy\u00e9e sur son exp\u00e9rience au c\u00f4t\u00e9 de Claudio Abbado \u00e0 Bologne. Le PMO a une double ambition : porter la musique \u00e0 des publics \u00e9loign\u00e9s des salles de concert et de la notion m\u00eame de concert et contribuer ainsi \u00e0 la lutte contre l\u2019\u00e9chec et les in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole ; mettre en lumi\u00e8re de jeunes et excellents musiciens tout en instaurant un mode de fonctionnement qui renouvelle l\u2019esprit des institutions musicales et en s\u2019engageant sur un certain nombre de valeurs. La Fondation s\u2019est engag\u00e9e pour 3 ans aux c\u00f4t\u00e9s du PMO (2012 \u2013 2014).", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Plan\u00e8te Urgence", "abstract": "La Fondation soutient le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la section de Lamontagne (Commune de Jacmel - Ha\u00efti), par la construction du centre rural (CAFE) accueillant des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus (agricoles, services, artisanat et petit commerce) et de formations scolaires et professionnelles. Le projet men\u00e9 par Plan\u00e8te Urgence pr\u00e9voit un accompagnement sur 12 mois apr\u00e8s la mise en route de fa\u00e7on \u00e0 assurer le lancement de la plateforme et sa viabilit\u00e9 financi\u00e8re.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Plan\u00e8te Urgence", "abstract": "La Fondation soutient le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la section de Lamontagne (Commune de Jacmel - Ha\u00efti), par la construction du centre rural (CAFE) accueillant des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus (agricoles, services, artisanat et petit commerce) et de formations scolaires et professionnelles. Le projet men\u00e9 par Plan\u00e8te Urgence pr\u00e9voit un accompagnement sur 12 mois apr\u00e8s la mise en route de fa\u00e7on \u00e0 assurer le lancement de la plateforme et sa viabilit\u00e9 financi\u00e8re.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Restaurants du C\u0153ur", "abstract": "La Fondation soutient d\u2019une part la campagne hivernale 2012-2013 des Restaurants du C\u0153ur \u00e0 Paris par le financement de 264 000 repas pour 2 200 personnes pendant 4 mois, et d\u2019autre part le chantier d\u2019insertion de confection de plateaux repas \u00e0 Aubervilliers pendant la p\u00e9riode hivernale 2012-2013.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "SupAgro Montpellier \u2013 Chaire Unesco \u00ab Alimentations du monde \u00bb", "abstract": "La Chaire Unesco \u00ab alimentations du monde \u00bb a pour ambition de faciliter la collaboration entre enseignants-chercheurs en France et dans le monde, dans une approche multidisciplinaire associant sciences biotechniques et sciences sociales pour la promotion de syst\u00e8mes agricoles et alimentaires durables.\u00a0 Elle vise \u00e0 la fois \u00e0\u00a0:", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Unis Cit\u00e9", "abstract": "Unis Cit\u00e9, en partenariat avec la Fondation Daniel et Nina Carasso, a lanc\u00e9 un projet national de pr\u00e9vention de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 des enfants des quartiers populaires \u00ab Les Vitamin\u00e9s \u00bb, qui vise \u00e0 accompagner les enfants de 6 \u00e0 11 ans et leurs parents afin qu\u2019ils adoptent une alimentation saine et un style de vie actif au moment du go\u00fbter. Dans une premi\u00e8re phase, financ\u00e9e par d\u2019autres partenaires, 32 volontaires en service civique se sont mobilis\u00e9s sur une exp\u00e9rimentation de 6 mois dans les quartiers populaires de 4 villes pilotes : Niort, Mantes-la-Jolie, Valenciennes et Strasbourg. Confort\u00e9e par les r\u00e9sultats positifs de cette exp\u00e9rimentation, la Fondation soutient l\u2019essaimage de ce programme dans de nouvelles villes fran\u00e7aises.", "date": "2012", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole du Louvre - Troisi\u00e8me cycle", "abstract": "L\u2019Ecole du Louvre assure une mission d\u2019enseignement de l\u2019histoire de l\u2019art et des civilisations, fond\u00e9e principalement sur l\u2019\u00e9tude de leurs t\u00e9moignages mat\u00e9riels. Elle propose \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves un cursus compos\u00e9 de trois cycles sanctionn\u00e9s par des dipl\u00f4mes ainsi qu\u2019une classe pr\u00e9paratoire au concours de conservateur du patrimoine. Elle participe \u00e9galement \u00e0 la recherche scientifique et \u00e0 sa diffusion \u00e0 travers son enseignement de troisi\u00e8me cycle et l\u2019organisation de colloques. Dans le cadre de la r\u00e9forme de son 3\u00e8me cycle, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la cr\u00e9ation d\u2019une structure de recherche permanente \u00e0 l\u2019Ecole du Louvre (recrutement d\u2019enseignants chercheurs, bourses doctorales, professeurs visitants, cahiers de recherche, etc).", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole du Louvre - Troisi\u00e8me cycle", "abstract": "L\u2019Ecole du Louvre assure une mission d\u2019enseignement de l\u2019histoire de l\u2019art et des civilisations, fond\u00e9e principalement sur l\u2019\u00e9tude de leurs t\u00e9moignages mat\u00e9riels. Elle propose \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves un cursus compos\u00e9 de trois cycles sanctionn\u00e9s par des dipl\u00f4mes ainsi qu\u2019une classe pr\u00e9paratoire au concours de conservateur du patrimoine. Elle participe \u00e9galement \u00e0 la recherche scientifique et \u00e0 sa diffusion \u00e0 travers son enseignement de troisi\u00e8me cycle et l\u2019organisation de colloques. Dans le cadre de la r\u00e9forme de son 3\u00e8me cycle, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la cr\u00e9ation d\u2019une structure de recherche permanente \u00e0 l\u2019Ecole du Louvre (recrutement d\u2019enseignants chercheurs, bourses doctorales, professeurs visitants, cahiers de recherche, etc).", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Ecole du Louvre - Troisi\u00e8me cycle", "abstract": "L\u2019Ecole du Louvre assure une mission d\u2019enseignement de l\u2019histoire de l\u2019art et des civilisations, fond\u00e9e principalement sur l\u2019\u00e9tude de leurs t\u00e9moignages mat\u00e9riels. Elle propose \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves un cursus compos\u00e9 de trois cycles sanctionn\u00e9s par des dipl\u00f4mes ainsi qu\u2019une classe pr\u00e9paratoire au concours de conservateur du patrimoine. Elle participe \u00e9galement \u00e0 la recherche scientifique et \u00e0 sa diffusion \u00e0 travers son enseignement de troisi\u00e8me cycle et l\u2019organisation de colloques. Dans le cadre de la r\u00e9forme de son 3\u00e8me cycle, la Fondation Daniel et Nina Carasso soutient la cr\u00e9ation d\u2019une structure de recherche permanente \u00e0 l\u2019Ecole du Louvre (recrutement d\u2019enseignants chercheurs, bourses doctorales, professeurs visitants, cahiers de recherche, etc).", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fabrique Op\u00e9ra - Essaimage", "abstract": "N\u00e9e \u00e0 Grenoble, la Fabrique Op\u00e9ra a pour objectif d\u2019amener des jeunes \u00e0 d\u00e9couvrir l'Art lyrique, en valorisant leurs propres comp\u00e9tences et en les int\u00e9grant \u00e0 un projet culturel. Des jeunes issus de lyc\u00e9es professionnels et d\u2019\u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur sont ainsi mobilis\u00e9s autour d\u2019une production d\u2019op\u00e9ra pour apporter leurs savoir-faire (ex : costumes, d\u00e9cors, maquillage, coiffure, accueil, gestion, communication, m\u00e9dia, etc). C'est aussi l'occasion de faire travailler ensemble des personnes tr\u00e8s diff\u00e9rentes (musiciens amateurs et professionnels, professeurs, lyc\u00e9ens, apprentis, \u00e9tudiants, scolaires, intervenants, techniciens...) et prouver que la diversit\u00e9 des personnes et des comp\u00e9tences est une force irrempla\u00e7able. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient l\u2019essaimage de ce concept dans trois nouvelles villes de France (Annecy, Marseille, Orl\u00e9ans).", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fabrique Op\u00e9ra - Essaimage", "abstract": "N\u00e9e \u00e0 Grenoble, la Fabrique Op\u00e9ra a pour objectif d\u2019amener des jeunes \u00e0 d\u00e9couvrir l'Art lyrique, en valorisant leurs propres comp\u00e9tences et en les int\u00e9grant \u00e0 un projet culturel. Des jeunes issus de lyc\u00e9es professionnels et d\u2019\u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur sont ainsi mobilis\u00e9s autour d\u2019une production d\u2019op\u00e9ra pour apporter leurs savoir-faire (ex : costumes, d\u00e9cors, maquillage, coiffure, accueil, gestion, communication, m\u00e9dia, etc). C'est aussi l'occasion de faire travailler ensemble des personnes tr\u00e8s diff\u00e9rentes (musiciens amateurs et professionnels, professeurs, lyc\u00e9ens, apprentis, \u00e9tudiants, scolaires, intervenants, techniciens...) et prouver que la diversit\u00e9 des personnes et des comp\u00e9tences est une force irrempla\u00e7able. La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient l\u2019essaimage de ce concept dans trois nouvelles villes de France (Annecy, Marseille, Orl\u00e9ans).", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fundaci\u00f3n SHE", "abstract": "Suite \u00e0 un projet tr\u00e8s r\u00e9ussi de sensibilisation des enfants sur l\u2019alimentation men\u00e9 en Colombie par le Dr Fuster (Pr\u00e9sident de la Fundaci\u00f3n SHE), et face aux probl\u00e9matiques de surpoids et d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 en Espagne, la Fondation SHE, soutenue par la Fondation Daniel et Nina Carasso, m\u00e8ne en coordination avec certains gouvernements autonomes (Catalogne, Galice, Madrid) un projet d\u2019\u00e9ducation dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges : Salud Integral ! (SI!). Ce projet vise \u00e0 \u00e9valuer scientifiquement l\u2019impact de cette m\u00e9thode innovante de sensibilisation, bas\u00e9e sur l\u2019\u00e9motion, sur les comportements alimentaires et sportifs des enfants puis le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u2019appuyer sa diffusion. Parall\u00e8lement, 26 \u00e9pisodes de Sesame Street\u00a0ont \u00e9t\u00e9 produits et diffus\u00e9s sur une cha\u00eene nationale espagnole afin de sensibiliser les enfants \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 la pratique d\u2019exercices physiques, \u00e0 travers un m\u00e9dia ludique.", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Fundaci\u00f3n SHE", "abstract": "Suite \u00e0 un projet tr\u00e8s r\u00e9ussi de sensibilisation des enfants sur l\u2019alimentation men\u00e9 en Colombie par le Dr Fuster (Pr\u00e9sident de la Fundaci\u00f3n SHE), et face aux probl\u00e9matiques de surpoids et d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 en Espagne, la Fondation SHE, soutenue par la Fondation Daniel et Nina Carasso, m\u00e8ne en coordination avec certains gouvernements autonomes (Catalogne, Galice, Madrid) un projet d\u2019\u00e9ducation dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges : Salud Integral ! (SI!). Ce projet vise \u00e0 \u00e9valuer scientifiquement l\u2019impact de cette m\u00e9thode innovante de sensibilisation, bas\u00e9e sur l\u2019\u00e9motion, sur les comportements alimentaires et sportifs des enfants puis le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u2019appuyer sa diffusion. Parall\u00e8lement, 26 \u00e9pisodes de Sesame Street\u00a0ont \u00e9t\u00e9 produits et diffus\u00e9s sur une cha\u00eene nationale espagnole afin de sensibiliser les enfants \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 la pratique d\u2019exercices physiques, \u00e0 travers un m\u00e9dia ludique.", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Alimentation durable"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "World Monuments Fund - Cath\u00e9drade Sainte C\u00e9cile (Albi)", "abstract": "La Fondation Daniel et Nina Carasso soutient deux projets d\u2019envergure port\u00e9s par le World Monuments Fund. D\u2019une part, la restauration de l\u2019int\u00e9rieur du ch\u0153ur de la Cath\u00e9drale Sainte C\u00e9cile \u00e0 Albi en France et, d\u2019autre part, la restauration du Salon d\u2019Abd al-Rahman III de Madinat al-Zahra, \u00e0 Cordoue en Espagne.", "date": "2011", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association europ\u00e9enne pour la Culture juive - Bourses pour artistes", "abstract": "De 2011 \u00e0 2013, la Fondation Daniel et Nina Carasso finance l\u2019attribution de bourses \u00e0 des artistes professionnels de toute l\u2019Europe.", "date": "2010", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association europ\u00e9enne pour la Culture juive - Bourses pour artistes", "abstract": "De 2011 \u00e0 2013, la Fondation Daniel et Nina Carasso finance l\u2019attribution de bourses \u00e0 des artistes professionnels de toute l\u2019Europe.", "date": "2010", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null},
{"area": null, "title": "Association europ\u00e9enne pour la Culture juive - Bourses pour artistes", "abstract": "", "date": "2010", "economic": null, "key_words": ["Art citoyen"], "contact": null, "link": null, "img": "http://www.fondationcarasso.org/sites/all/themes/basic/images/header_home_page.jpg", "partner": null, "video": null, "state": null, "project_holder": null}
]