[
{"abstract": "Le port de p\u00eache de Saint Jean de Luz en Aquitaine, accueille d\u00e9sormais un march\u00e9 couvert de 118m2 dont les travaux ont \u00e9t\u00e9 cofinanc\u00e9s par le Fonds europ\u00e9en pour la p\u00eache (FEP). L\u2019espace de vente directe peut accueillir jusqu\u2019\u00e0 sept p\u00eacheurs simultan\u00e9ment. Le b\u00e2timent offre des conditions de travail id\u00e9ales pour les p\u00eacheurs, dans le respect de la r\u00e8glementation en mati\u00e8re d\u2019hygi\u00e8ne.", "state": null, "project_holder": "CHAMBRE DE COMMERCE et d'INDUSTRIE de Bayonne", "partner": "FEP", "title": "Construction d'un march\u00e9 couvert pour la vente de produits de la mer", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-marche-couvert-pour-la-vente-de-produits-de-la-mer/(annee)/0#video", "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-marche-couvert-pour-la-vente-de-produits-de-la-mer/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-un-marche-couvert-pour-la-vente-de-produits-de-la-mer/320803-1-fre-FR/Construction-d-un-marche-couvert-pour-la-vente-de-produits-de-la-mer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le Technopole de Mulhouse accueille d\u00e9j\u00e0 dans ses locaux une p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprises, un CRITT (le CETIM-CERMAT), des \u00e9quipes des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00ab V\u00e9hicule du Futur \u00bb et \u00ab Alsace EnergiVie \u00bb, et de la grappe d\u2019entreprises \u00ab Rh\u00e9natic \u00bb.", "state": null, "project_holder": "Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration (m2A)", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un espace de coworking au Technopole Mulhouse, Le 34", "video": null, "area": ["Alsace"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.technopole-mulhouse.com/fr/espace-coworking-mulhouse-34/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-espace-de-coworking-au-Technopole-Mulhouse-Le-34/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-espace-de-coworking-au-technopole-mulhouse-le-34/364942-2-fre-FR/Creation-d-un-espace-de-coworking-au-Technopole-Mulhouse-Le-34_projet_pictolisting.png", "date": "2015"},
{"abstract": "Solia\u00eb est un chantier d'insertion qui a pour support la production de fleurs vendues sous forme d\u2019abonnement (dans l\u2019id\u00e9e des paniers de l\u00e9gumes) \u00e0 des particuliers ou \u00e0 des structures.Ce support permet d\u2019acqu\u00e9rir un certain nombre de comp\u00e9tences transf\u00e9rables dans d\u2019autres domaines :", "state": null, "project_holder": "Solia\u00e9, Chantier D'insertion Floral - Secteur Insertion de la F\u00e9d\u00e9ration des Maisons de Quartier de Saint-Nazaire", "partner": "FSE", "title": "Aider le retour \u00e0 l'emploi avec des fleurs", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-le-retour-a-l-emploi-avec-des-fleurs/(annee)/0#video", "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.fmq-saintnazaire.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-le-retour-a-l-emploi-avec-des-fleurs/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-le-retour-a-l-emploi-avec-des-fleurs/347419-4-fre-FR/Aider-le-retour-a-l-emploi-avec-des-fleurs_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "L\u2019 association \u2018Les Amis du patrimoine d\u2019Horte et Lavalette\u2019, avec l\u2019aide du FSE, accompagne et forme 25 salari\u00e9s en insertion dans trois secteurs d\u2019activit\u00e9 \u00e8 la restauration du patrimoine b\u00e2ti, l\u2019am\u00e9nagement et l\u2019entretien de l\u2019espace rural ainsi que la confection et location de costumes.", "state": null, "project_holder": "Les Amis du patrimoine d\u2019Horte et Lavalette", "partner": "FEDER", "title": "Accompagnement et formation pour se r\u00e9ins\u00e9rer", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www3.iris.asso.fr/annuaire/FicheCIsf.asp?IdOrganisme=8&Annee=2013&Type=CI&Org=APHL%20%28Les%20Amis%20du%20Patrimoine%20d%27Horte%20et%20Lavalette%29", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagnement-et-formation-pour-se-reinserer/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagnement-et-formation-pour-se-reinserer/330528-1-fre-FR/Accompagnement-et-formation-pour-se-reinserer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet s\u2019inscrit dans le cadre des r\u00e9alisations de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Poitiers autour du Plan de D\u00e9veloppement Urbain.Il a un double objectif\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Poitiers - le Grand Poitiers", "partner": "FEDER", "title": "Le BHNS ou Bus \u00e0 Haut Niveau de Service", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.grandpoitiers.fr/c__175_633__BHNS.html", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-BHNS-ou-Bus-a-Haut-Niveau-de-Service/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-bhns-ou-bus-a-haut-niveau-de-service/330497-2-fre-FR/Le-BHNS-ou-Bus-a-Haut-Niveau-de-Service_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Surfrider Foundation Europe s\u2019engage quotidiennement dans la protection et la mise en valeur de l\u2019oc\u00e9an et du littoral mais aussi des lacs et rivi\u00e8res par des actions d\u2019\u00e9ducation, de lobbying et de protection environnementale.", "state": null, "project_holder": "SURFRIDER FOUNDATION EUROPE", "partner": "FEDER", "title": "Sensibiliser le grand public transfrontalier \u00e0 la richesse du territoire et \u00e0 l'environnement", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sensibiliser-le-grand-public-transfrontalier-a-la-richesse-du-territoire-et-a-l-environnement/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Espaces naturels \u00e0 enjeux", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.surfrider.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sensibiliser-le-grand-public-transfrontalier-a-la-richesse-du-territoire-et-a-l-environnement/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/sensibiliser-le-grand-public-transfrontalier-a-la-richesse-du-territoire-et-a-l-environnement/320772-1-fre-FR/Sensibiliser-le-grand-public-transfrontalier-a-la-richesse-du-territoire-et-a-l-environnement_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Augmenter les transports sans accro\u00eetre la pollution, tel est le d\u00e9fi auquel s\u2019est attel\u00e9 le projet d\u2019extension de la ligne A du tramway \u00e0 Clermont-Ferrand. S\u2019y greffe un autre objectif\u00a0: d\u00e9senclaver les quartiers nord de Champratel et des Vergnes, gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9novation urbaine compl\u00e8te. Celle-ci vise \u00e0 favoriser l\u2019accessibilit\u00e9 \u00e0 ses habitants, am\u00e9liorer leur cadre de vie et d\u00e9velopper un nouveau centre. Dans cette optique, les quartiers ont \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une redynamisation \u00e9conomique et commerciale avec l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une Zone d\u2019Activit\u00e9 Economique (ZAE).", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte des transports en commun de l\u2019agglom\u00e9ration clermontoise", "partner": "FEDER", "title": "Extension de la ligne A de tramway de l'agglom\u00e9ration clermontoise", "video": null, "area": ["Auvergne"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Extension-de-la-ligne-A-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/extension-de-la-ligne-a-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise/314657-3-fre-FR/Extension-de-la-ligne-A-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Jo\u00ebl l\u2019HERMITTAGE et Marcel POISSON \u00e9l\u00e8vent depuis de nombreuses ann\u00e9es des ch\u00e8vres \u00e0 Canaples dans la Somme.\u00a0 Leur ferme, \u00abla ch\u00e8vrerie de Canaples\u00bb, accueille plus de 5000 personnes par an, toutes avides de d\u00e9couvrir l'\u00e9levage et de d\u00e9guster leurs productions de fromages frais.", "state": null, "project_holder": "GAEC de la Ch\u00e8vrerie", "partner": "FEADER", "title": "D\u00e9veloppement de circuits courts de fromagerie fermi\u00e8re", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-de-circuits-courts-de-fromagerie-fermiere/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Picardie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": "http://www.chevrerie-canaples.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-de-circuits-courts-de-fromagerie-fermiere/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-de-circuits-courts-de-fromagerie-fermiere/320628-1-fre-FR/Developpement-de-circuits-courts-de-fromagerie-fermiere_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "La maison de quartier de Port-Neuf \u00e0 la Rochelle a mis en place en 2006 le chantier d'insertion \"remise \u00e0 flot\". Ce dernier vient en aide aux personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi \u00e0 travers des chantiers d'insertion dans des domaines li\u00e9s \u00e0 la fili\u00e8re nautique, une sp\u00e9cificit\u00e9 du territoire.", "state": null, "project_holder": "La Maison du quartier de Port Neuf - La Rochelle", "partner": "FSE", "title": "La r\u00e9insertion par le recyclage en Poitou-Charentes", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-reinsertion-par-le-recyclage-en-Poitou-Charentes/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.remiseaflot.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-reinsertion-par-le-recyclage-en-Poitou-Charentes/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/la-reinsertion-par-le-recyclage-en-poitou-charentes/320741-1-fre-FR/La-reinsertion-par-le-recyclage-en-Poitou-Charentes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Exploitation agricole de type polyculture \u00e9levage, l\u2019EARL Schmitt de Ranspach-le-Haut, produit annuellement 300 000 litres de lait, vendus en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 la coop\u00e9rative SODIAAL. Plut\u00f4t que l\u2019agrandissement, la famille a privil\u00e9gi\u00e9 la voie de la diversification, en cr\u00e9ant un atelier de transformation laiti\u00e8re destin\u00e9 \u00e0 la production de yaourts, fromages blanc et lait. Cette nouvelle activit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 prise en charge par la fille a\u00een\u00e9e, \u00c9milie Schmitt.", "state": null, "project_holder": "EARL Schmitt - La petite prairie", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un atelier de transformation laiti\u00e8re en Alsace", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-atelier-de-transformation-laitiere-en-Alsace/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Alsace"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": "http://www.petiteprairie.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-atelier-de-transformation-laitiere-en-Alsace/(offset)/5/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-atelier-de-transformation-laitiere-en-alsace/320521-6-fre-FR/Creation-d-un-atelier-de-transformation-laitiere-en-Alsace_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le 9 mai 1872, une voie ferr\u00e9e est inaugur\u00e9e entre Arras (62) et Gamaches (80)\u00a0: les trains qui l\u2019empruntent transportent des voyageurs et des marchandises. Le succ\u00e8s est au rendez-vous, \u00e0 tel point que la ligne est \u00e9tendue jusqu\u2019au Tr\u00e9port (76). Un demi-si\u00e8cle plus tard, le transport de voyageurs est le premier \u00e0 rendre l\u2019\u00e2me, en novembre 1938, avant de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un sursis pendant la Seconde Guerre mondiale, de 1941 \u00e0 1944. Puis c\u2019est au tour du trafic de marchandises de s\u2019\u00e9teindre le 3 novembre 1969. Les entreprises textiles du bassin picard, principales consommatrices du r\u00e9seau, commencent leur lente d\u00e9croissance. En novembre 1993, la ligne est officiellement d\u00e9class\u00e9e.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte de l'am\u00e9nagement de l'ancienne voie ferr\u00e9e", "partner": "FEADER", "title": "Transformation d'une ancienne voie ferr\u00e9e en chemin de randonn\u00e9es", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Eco-tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Transformation-d-une-ancienne-voie-ferree-en-chemin-de-randonnees/(offset)/10/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/transformation-d-une-ancienne-voie-ferree-en-chemin-de-randonnees/302611-1-fre-FR/Transformation-d-une-ancienne-voie-ferree-en-chemin-de-randonnees_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le projet pr\u00e9voit la mise en oeuvre d\u2019un r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques haut et tr\u00e8s haut d\u00e9bit offrant de multiples capacit\u00e9s de transport qui permettront d\u2019am\u00e9liorer la fourniture des services num\u00e9riques sur les d\u00e9partements de l\u2019Ard\u00e8che et de la Dr\u00f4me. Le p\u00e9rim\u00e8tre du projet recouvre 708 communes r\u00e9parties sur 12 059 km\u00b2. Orient\u00e9 \u00e0 la fois en direction des publics r\u00e9sidentiels, des \u00e9tablissements publics et des entreprises, il constitue une r\u00e9ponse \u00e0 la situation d\u00e9ficitaire du haut et tr\u00e8s haut d\u00e9bit de ce territoire.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte Ard\u00e8che-Dr\u00f4me-Num\u00e9rique", "partner": "FEDER", "title": "Haut/ Tr\u00e8s haut debit - Ard\u00e8che Dr\u00f4me Num\u00e9rique", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Haut-Tres-haut-debit-Ardeche-Drome-Numerique/(offset)/10/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/haut-tres-haut-debit-ardeche-drome-numerique/300430-1-fre-FR/Haut-Tres-haut-debit-Ardeche-Drome-Numerique_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "La CINOR, communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration, a en charge la gestion de l\u2019assainissement des communes membres, Saint-Denis, Sainte- Marie et Sainte-Suzanne.", "state": null, "project_holder": "CINOR \u2013 Communaut\u00e9 Intercommunale du Nord de la R\u00e9union", "partner": "FEDER", "title": "Station d'\u00e9puration du Grand Prado", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": null, "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Station-d-epuration-du-Grand-Prado/(offset)/10/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/station-d-epuration-du-grand-prado/300469-1-fre-FR/Station-d-epuration-du-Grand-Prado_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La fibre de verre, consid\u00e9r\u00e9e comme un mat\u00e9riau polluant, est issue du p\u00e9trole et entre dans la composition de certaines mati\u00e8res plastiques. Cr\u00e9er une alternative \u00e0 cette fibre est une id\u00e9e porteuse et innovante car elle est \u00e0 la fois \u00e9cologique, g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie et cr\u00e9atrice d\u2019emplois. Pour toutes ces raisons, l\u2019Union europ\u00e9enne a choisi d\u2019appuyer ce projet \u00e0 hauteur de 842\u00a0634 euros, sur un budget total de 2,6 millions d\u2019euros.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Lorraine", "partner": "FEDER", "title": "Le projet Fibrastral d\u00e9veloppe une alternative \u00e0 la fibre de verre", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-projet-Fibrastral-developpe-une-alternative-a-la-fibre-de-verre/(offset)/10/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-projet-fibrastral-developpe-une-alternative-a-la-fibre-de-verre/301863-1-fre-FR/Le-projet-Fibrastral-developpe-une-alternative-a-la-fibre-de-verre_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Jonglant entre difficult\u00e9s pr\u00e9sentes et potentiels futurs, l\u2019universit\u00e9 guyanaise est confront\u00e9e \u00e0 des d\u00e9fis majeurs : une d\u00e9mographie en pleine croissance alors que le taux de ch\u00f4mage est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9 et des r\u00e9formes europ\u00e9ennes et nationales \u00e0 appliquer. Un tel contexte a fait \u00e9merger le besoin d\u2019un nouveau p\u00f4le universitaire guyanais se d\u00e9clinant en deux grandes orientations : l\u2019enseignement et la recherche.", "state": null, "project_holder": "Rectorat de la Guyane", "partner": "FEDER", "title": "Campus universitaire", "video": null, "area": ["Guyane"], "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Recherche et Innovation", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Campus-universitaire/(offset)/15/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/campus-universitaire/300108-1-fre-FR/Campus-universitaire_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Le Bassin de Thau est une zone c\u00f4ti\u00e8re compos\u00e9e d\u2019un bassin versant de 450 000 km\u00b2, d\u2019une lagune de 7 500 ha et d\u2019un littoral sablonneux de 30 km de long. En application de la recommandation europ\u00e9enne relative \u00e0 la mise en oeuvre d\u2019une strat\u00e9gie de Gestion Int\u00e9gr\u00e9e des Zones C\u00f4ti\u00e8re (GIZC) ainsi que de la politique fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et d\u2019am\u00e9nagement du littoral d\u00e9cid\u00e9e par le Comit\u00e9 Interminist\u00e9riel du D\u00e9veloppement et de l\u2019Am\u00e9nagement du Territoire (CIADT), le Bassin de Thau a \u00e9t\u00e9 reconnu site pilote pour un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9 des territoires littoraux le 11 janvier 2005.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du bassin de Thau", "partner": "FEDER", "title": "Protection et am\u00e9nagement durable du lido de S\u00e8te \u00e0 Marseillan", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Environnement", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Protection-et-amenagement-durable-du-lido-de-Sete-a-Marseillan/(offset)/15/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/protection-et-amenagement-durable-du-lido-de-sete-a-marseillan/300194-1-fre-FR/Protection-et-amenagement-durable-du-lido-de-Sete-a-Marseillan_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "L\u2019infrastructure d\u00e9ploy\u00e9e, mise \u00e0 disposition de tous les op\u00e9rateurs sans exclusive, servira \u00e0 la fois de r\u00e9seau de collecte et de desserte des flux de t\u00e9l\u00e9communications depuis la desserte terminale des usagers finaux jusqu'aux r\u00e9seaux de transport longue distance traversant l'H\u00e9rault.", "state": null, "project_holder": "D\u00e9partement de l\u2019H\u00e9rault", "partner": "FEDER", "title": "Num'H\u00e9r@ult", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Transports", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Num-Her-ult/(offset)/15/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/num-her-ult/300241-1-fre-FR/Num-Her-ult_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "La premi\u00e8re ligne de tramway de l\u2019agglom\u00e9ration havraise a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e en d\u00e9cembre 2012. La ligne de tramway, longue d\u2019environ 13 km, pr\u00e9sente un trac\u00e9 en \u00ab Y \u00bb permettant de desservir la ville basse en traversant le centre ville, le quartier de la Gare et de l\u2019Universit\u00e9 et les quartiers Nord du Havre.", "state": null, "project_holder": "CODAH \u2013 Communaut\u00e9 de l\u2019agglom\u00e9ration havraise", "partner": "FEDER", "title": "Tramway de l'agglom\u00e9ration havraise (Ligne A)", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Emploi et inclusion sociale", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tramway-de-l-agglomeration-havraise-Ligne-A/(offset)/15/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tramway-de-l-agglomeration-havraise-ligne-a/300147-1-fre-FR/Tramway-de-l-agglomeration-havraise-Ligne-A_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Fin 2014, le 1er \u00e9quipement de loisirs culturels d\u00e9di\u00e9 aux civilisations du vin ouvrira ses portes \u00e0 Bordeaux. La cit\u00e9 des civilisations du vin rejoint la cat\u00e9gorie des grands \u00e9quipements de loisirs culturels, entre parc \u00e0 th\u00e8me et mus\u00e9e traditionnel, entre divertissement et diffusion scientifique et culturelle.", "state": null, "project_holder": "Ville de Bordeaux", "partner": "FEDER", "title": "Cit\u00e9 des civilisations du vin", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "D\u00e9veloppement urbain", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Cite-des-civilisations-du-vin/(offset)/20/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/cite-des-civilisations-du-vin/299927-1-fre-FR/Cite-des-civilisations-du-vin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet porte sur la cr\u00e9ation d\u2019une ligne de tramway au c\u0153ur de Brest. Traversant l\u2019agglom\u00e9ration d'est en ouest, la voirie de 14,3 km est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la circulation des rames de tramway.", "state": null, "project_holder": "Brest M\u00e9tropole Oc\u00e9ane", "partner": "FEDER", "title": "Tramway de Brest", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Transports", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tramway-de-Brest/(offset)/20/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tramway-de-brest/300069-1-fre-FR/Tramway-de-Brest_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet de tramway de la Communaut\u00e9 de l\u2019Agglom\u00e9ration Dijonnaise (Grand Dijon), est constitu\u00e9 de trois branches desservies par deux lignes de tramway. Ces deux lignes repr\u00e9sentent 20 kilom\u00e8tres de lignes exploit\u00e9es sur 18,9 km d\u2019infrastructures qui comporte 35 stations, dont deux en commun pour les deux lignes.", "state": null, "project_holder": "Grand Dijon", "partner": "FEDER", "title": "Tramway du grand Dijon", "video": null, "area": ["Bourgogne"], "key_words": ["Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Transports", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tramway-du-grand-Dijon/(offset)/20/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tramway-du-grand-dijon/299983-1-fre-FR/Tramway-du-grand-Dijon_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Partant du constat d\u2019une carence effective en mati\u00e8re d\u2019offre de services tr\u00e8s haut d\u00e9bit \u00e0 destination des zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques et plus gravement encore, de simples acc\u00e8s au haut d\u00e9bit primaire (512 kbits) pour des populations situ\u00e9es dans des zones blanches, le Syndicat mixte gironde num\u00e9rique s\u2019est engag\u00e9 dans un projet d\u2019\u00e9tablissement et d\u2019exploitation d\u2019un r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques dans le cadre de l\u2019article L1425-1 du CGCT.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte Gironde num\u00e9rique", "partner": "FEDER", "title": "Le num\u00e9rique au service des girondins", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-numerique-au-service-des-girondins/(offset)/20/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-numerique-au-service-des-girondins/299783-1-fre-FR/Le-numerique-au-service-des-girondins_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Le projet Alphaglass est un grand projet d\u2019investissement productif conduit en Nord -Pas-de-Calais.", "state": null, "project_holder": "Alphaglass SAS", "partner": "FEDER", "title": "Alphaglass", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Alphaglass/(offset)/15/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/alphaglass/300296-1-fre-FR/Alphaglass_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le grand projet consiste \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement du site du puy de D\u00f4me afin de pr\u00e9server et de valoriser ce patrimoine naturel remarquable. Il s\u2019inscrit dans un grand projet soutenu par l\u2019Etat \u00abop\u00e9ration grand site du Puy de D\u00f4me\u00bb, qui comprend trois phases. Le financement, demand\u00e9 \u00e0 travers la proc\u00e9dure grands projets, concerne la r\u00e9alisation de la deuxi\u00e8me phase. Il s\u2019agit de l\u2019am\u00e9nagement des acc\u00e8s du site dans une perspective de d\u00e9veloppement durable et de la mise \u00e0 niveau de l\u2019accueil vis-\u00e0-vis des standards de sites europ\u00e9ens de m\u00eame renomm\u00e9e.", "state": null, "project_holder": "Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Puy-de-D\u00f4me", "partner": "FEDER", "title": "Am\u00e9nagement du site du Puy de D\u00f4me (phase 2)", "video": null, "area": ["Auvergne"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Eco-tourisme", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Amenagement-du-site-du-Puy-de-Dome-phase-2/(offset)/20/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/amenagement-du-site-du-puy-de-dome-phase-2/299835-1-fre-FR/Amenagement-du-site-du-Puy-de-Dome-phase-2_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Chaque hiver la question se pose\u00a0: comment prot\u00e9ger les sans domicile fixe (SDF) et les populations vuln\u00e9rables quand la temp\u00e9rature descend autour de z\u00e9ro degr\u00e9s ? Pour y r\u00e9pondre, les pouvoirs publics, en Corse comme en m\u00e9tropole, d\u00e9clenchent automatiquement chaque ann\u00e9e le plan d\u00e9partemental \u00ab\u00a0Grand Froid\u00a0\u00bb du 1ernovembre au 31 mars. Ce plan\u00a0d\u00e9finit le dispositif d\u2019accueil, d\u2019h\u00e9bergement et d\u2019insertion mis en \u0153uvre par l\u2019Etat et le secteur association, et s\u2019ins\u00e8re dans un ensemble de mesures de lutte contre la tr\u00e8s grande pauvret\u00e9\u00a0: aide au maintien dans les logements, soutien financier aux associations qui fournissent des colis alimentaires et prime de No\u00ebl. La pauvret\u00e9 constitue justement l\u2019une des 5 priorit\u00e9s de l\u2019Union europ\u00e9enne (inscrites dans la Strat\u00e9gie Europe 2020).", "state": null, "project_holder": "Erilia", "partner": "FEDER", "title": "Construction d\u2019un centre d'h\u00e9bergement d'urgences de nuit", "video": null, "area": ["Corse"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-centre-d-hebergement-d-urgences-de-nuit/(offset)/25/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-un-centre-d-hebergement-d-urgences-de-nuit/298285-2-fre-FR/Construction-d-un-centre-d-hebergement-d-urgences-de-nuit_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Chaque ann\u00e9e, on diagnostique 280\u00a0000 nouveaux cas de cancer. En 2014, 149 000 personnes ont succomb\u00e9 \u00e0 cette maladie. Le Plan Cancer 2003, voulu par le de la R\u00e9publique Jacques Chirac, comportait six chapitres op\u00e9rationnels et prioritaires\u00a0: pr\u00e9venir, d\u00e9pister, soigner, accompagner, enseigner, comprendre et d\u00e9couvrir. Dans cette optique,7 canc\u00e9rop\u00f4lesnationaux ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s, dont le canc\u00e9rop\u00f4le du Grand-Est (CGE). Leur mission\u00a0? Dynamiser la recherche clinique en la hissant au plus haut niveau international.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9terminer la progression de certaines cellules canc\u00e9reuses se situant dans l'environnement direct de la tumeur", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Sant\u00e9", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://dbcge.canceropole-ge.org/equipes/Home", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Determiner-la-progression-de-certaines-cellules-cancereuses-se-situant-dans-l-environnement-direct-de-la-tumeur/(offset)/25/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/determiner-la-progression-de-certaines-cellules-cancereuses-se-situant-dans-l-environnement-direct-de-la-tumeur/298316-1-fre-FR/Determiner-la-progression-de-certaines-cellules-cancereuses-se-situant-dans-l-environnement-direct-de-la-tumeur_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le saviez-vous\u00a0? Sans que nous en soyons toujours conscients, les ph\u00e9nom\u00e8nes optiques interf\u00e8rent r\u00e9guli\u00e8rement dans notre vie quotidienne\u00a0: sous forme de laser, dans les t\u00e9l\u00e9communications, la m\u00e9trologie, mais aussi les capteurs optiques, spectroscopie (\u00e9tude exp\u00e9rimentale de la d\u00e9composition d'un ph\u00e9nom\u00e8ne physique sur une \u00e9chelle d'\u00e9nergie) ou encore les Cd-Rom. L\u2019optique est donc \u00e0 la fois une science, une technologie et un m\u00e9tier d'avenir,\u00a0constituant de ce trois points de vue l\u2019une des forces de la r\u00e9gion Aquitaine. Depuis le\u00a0laser M\u00e9gajoule, les recherches appliqu\u00e9es \u00e0 la m\u00e9decine ou encore sur la\u00a0r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et augment\u00e9e, de nombreux acteurs de premier plan sont pr\u00e9sents sur le campus de l\u2019Universit\u00e9 Bordeaux 1, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9quipes de recherches mixtes avec le CNRS.", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional d\u2019Aquitaine", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un centre de recherche et de formation unique en France tourn\u00e9 vers l'optique, le laser et le num\u00e9rique", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-centre-de-recherche-et-de-formation-unique-en-France-tourne-vers-l-optique-le-laser-et-le-numerique/(offset)/25/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-centre-de-recherche-et-de-formation-unique-en-france-tourne-vers-l-optique-le-laser-et-le-numerique/298127-1-fre-FR/Creation-d-un-centre-de-recherche-et-de-formation-unique-en-France-tourne-vers-l-optique-le-laser-et-le-numerique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La France est l\u2019un des premiers pays conchylicoles d\u2019Europe. La conchyliculture est l\u2019\u00e9levage de coquillages, qui comprend l\u2019ostr\u00e9iculture (hu\u00eetres), la mytiliculture (moules) et la pectiniculture (coquilles Saint-Jacques). Par ailleurs, la France poss\u00e8de notamment une fili\u00e8re d\u2019excellence en ostr\u00e9iculture (premi\u00e8re en Europe), qui se d\u00e9marque par son savoir-faire, la qualit\u00e9 de ses hu\u00eetres obtenues, ses nombreux moyens d\u2019\u00e9levage et ses bassins tr\u00e8s diff\u00e9rents.", "state": null, "project_holder": "SAS S\u00e9lection fran\u00e7aise conchylicole (SFC)", "partner": "FEP", "title": "Trouver des naissains r\u00e9sistants aux mortalit\u00e9s estivales d\u2019hu\u00eetres creuses", "video": null, "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Trouver-des-naissains-resistants-aux-mortalites-estivales-d-huitres-creuses/(offset)/25/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/trouver-des-naissains-resistants-aux-mortalites-estivales-d-huitres-creuses/298158-1-fre-FR/Trouver-des-naissains-resistants-aux-mortalites-estivales-d-huitres-creuses_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La transition \u00e9nerg\u00e9tique ne peut se faire sans l\u2019accompagnement des pouvoirs publics mais ne sera r\u00e9elle que si les entreprises priv\u00e9es s\u2019en emparent. Le Grenelle de l'environnement a confirm\u00e9 la priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 la lutte contre le changement climatique, notamment \u00e0 travers la question \u00e9nerg\u00e9tique. Dans le but de rendre viable cette transition, le d\u00e9veloppement de technologies vertes est soutenu par l\u2019Union europ\u00e9enne.", "state": null, "project_holder": "SAS GATINAIS BIOGAZ", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'une unit\u00e9 de m\u00e9thanisation agricole collective et territorialis\u00e9e", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": null, "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-unite-de-methanisation-agricole-collective-et-territorialisee/(offset)/25/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-une-unite-de-methanisation-agricole-collective-et-territorialisee/298347-1-fre-FR/Creation-d-une-unite-de-methanisation-agricole-collective-et-territorialisee_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La subvention FEDER, attribu\u00e9e par la M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d\u2019Azur, a permis de cr\u00e9dibiliser la d\u00e9marche de la CCI Nice C\u00f4te d\u2019Azur et a cr\u00e9\u00e9 un effet de levier concernant l\u2019obtention de financements publics et de futurs cr\u00e9dits europ\u00e9ens. Cette subvention europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 pour la CCI Nice C\u00f4te d\u2019Azur la reconnaissance de la qualit\u00e9 du projet et a permis de d\u00e9bloquer une 1\u00e8re enveloppe de 14 millions d\u2019euros dans le cadre du volet \u00abinvestir dans la formation\u00bb du Programme d\u2019Investissement d\u2019Avenir.", "state": null, "project_holder": "Chambre de Commerce et d\u2019Industrie Nice C\u00f4te d\u2019Azur", "partner": "FEDER", "title": "Etude de faisabilit\u00e9 Campus R\u00e9gional Apprentissage", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-de-faisabilite-Campus-Regional-Apprentissage/(offset)/30/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-de-faisabilite-campus-regional-apprentissage/290931-1-fre-FR/Etude-de-faisabilite-Campus-Regional-Apprentissage_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Depuis l\u2019application du d\u00e9cret du 22 juillet 2005 relatif aux d\u00e9chets d\u2019\u00c9quipements \u00c9lectriques et \u00c9lectroniques (DEEE), lacollecte s\u00e9lective et le traitement syst\u00e9matique de certains composants et substances dites dangereuses sont devenus obligatoires.", "state": null, "project_holder": "La Bo\u00eete \u00e0 papiers", "partner": "FSE", "title": "Insertion de personnes en difficult\u00e9 via une entreprise de collecte, recyclage et tri de d\u00e9chets", "video": null, "area": ["Limousin"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.laboiteapapiers.fr/la-boite-a-papiers-en-chiffres-21.html", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Insertion-de-personnes-en-difficulte-via-une-entreprise-de-collecte-recyclage-et-tri-de-dechets/(offset)/30/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/insertion-de-personnes-en-difficulte-via-une-entreprise-de-collecte-recyclage-et-tri-de-dechets/298096-1-fre-FR/Insertion-de-personnes-en-difficulte-via-une-entreprise-de-collecte-recyclage-et-tri-de-dechets_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "En partenariat avec les CCI d\u2019Arles et du Var, le projet a permis d\u2019identifier les besoins des entreprises en termes d\u2019accueil de jeunes en formation apprentissage et stages. 110 jeunes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s, avec un taux de contrats d\u2019apprentissage et/ou de conventions de stage sign\u00e9s de 60%. 800 entreprises ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9es.", "state": null, "project_holder": "Chambre de Commerce et d\u2019Industrie Nice C\u00f4te d\u2019Azur", "partner": "FSE", "title": "Orientation des jeunes et Apprentissage", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Orientation-des-jeunes-et-Apprentissage/(offset)/30/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/orientation-des-jeunes-et-apprentissage/291004-1-fre-FR/Orientation-des-jeunes-et-Apprentissage_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "A l\u2019Universit\u00e9 de Rouen, le campus de Mont-Saint-Aignan avait un besoin flagrant de locaux. En 2011, dans le cadre d\u2019une restructuration du campus et d\u2019une extension des b\u00e2timents, d\u00e9cision est prise de construire \u00ab\u00a0B2\u00bb (prononcer \u00ab\u00a0B carr\u00e9\u00a0\u00bb). B\u00b2 est le futurb\u00e2timent de recherches biologiques et biom\u00e9dicales\u2013 d\u2019o\u00f9 les deux \u00ab\u00a0B\u00a0\u00bb du B2. L\u2019op\u00e9ration immobili\u00e8re est men\u00e9e sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la r\u00e9gion Haute-Normandie et son ouverture, dont la premi\u00e8re pierre a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e le 12 septembre 2012, est pr\u00e9vue courant 2015.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Rouen", "partner": "FEDER", "title": "\u00ab B\u00b2 \u00bb : Construction d'un laboratoire de recherches biologiques et biom\u00e9dicales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rouen", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/B2-Construction-d-un-laboratoire-de-recherches-biologiques-et-biomedicales-a-l-Universite-de-Rouen/(offset)/30/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/b2-construction-d-un-laboratoire-de-recherches-biologiques-et-biomedicales-a-l-universite-de-rouen/293934-2-fre-FR/B2-Construction-d-un-laboratoire-de-recherches-biologiques-et-biomedicales-a-l-Universite-de-Rouen_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le port de Golfe Juan est consacr\u00e9 \u00e0 la p\u00eache traditionnelle et \u00e0 la plaisance. Commun\u00e9ment appel\u00e9 le Vieux-Port, il porte la tradition de de p\u00eache de la ville, ainsi que sa tradition historique et culturelle : Napol\u00e9on 1er a d\u00e9barqu\u00e9 sur son rivage au retour de l\u2019Ile d\u2019Elbe le 1er mars 1815 et, de ce m\u00eame rivage, part la Route Napol\u00e9on qui servit \u00e0\u00a0 sa remont\u00e9e vers La Capitale.", "state": null, "project_holder": "Chambre de Commerce et d\u2019Industrie Nice C\u00f4te d\u2019Azur", "partner": "FEP", "title": "R\u00e9novation du ponton des p\u00eacheurs", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Renovation-du-ponton-des-pecheurs/(offset)/30/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/renovation-du-ponton-des-pecheurs/290973-1-fre-FR/Renovation-du-ponton-des-pecheurs_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Solia\u00eb est un chantier d'insertion qui a pour support la production de fleurs vendues sous forme d\u2019abonnement (dans l\u2019id\u00e9e des paniers de l\u00e9gumes) \u00e0 des particuliers ou \u00e0 des structures.Ce support permet d\u2019acqu\u00e9rir un certain nombre de comp\u00e9tences transf\u00e9rables dans d\u2019autres domaines :", "state": null, "project_holder": "Solia\u00e9, Chantier D'insertion Floral - Secteur Insertion de la F\u00e9d\u00e9ration des Maisons de Quartier de Saint-Nazaire", "partner": "FSE", "title": "Des fleurs pour aider le retour \u00e0 l'emploi", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-fleurs-pour-aider-le-retour-a-l-emploi/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.fmq-saintnazaire.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-fleurs-pour-aider-le-retour-a-l-emploi/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/des-fleurs-pour-aider-le-retour-a-l-emploi/287548-8-fre-FR/Des-fleurs-pour-aider-le-retour-a-l-emploi_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le Milan royal est l\u2019embl\u00e8me de la r\u00e9gion Auvergne, et le financement a permis \u00e0 la Ligue de Protection des Oiseaux de mettre en place des moyens pour fid\u00e9liser cet oiseau \u00e0 la r\u00e9gion. En effet, le Massif Central (d\u00e9partements de l'Ard\u00e8che, Aveyron, Cantal, Corr\u00e8ze, Haute-Loire, Loire, Loz\u00e8re, Puy-de-D\u00f4me) abrite 40% de la population nationale des Milans royal (sur les 6% de la population europ\u00e9enne) et sert de lieu d\u2019hivernage pour 30% des Milans hivernants en France.", "state": null, "project_holder": "Ligue de Protection des Oiseaux", "partner": "FEDER", "title": "Programme de sauvegarde du Milan royal dans le Massif Central", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Programme-de-sauvegarde-du-Milan-royal-dans-le-Massif-Central/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Auvergne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Programme-de-sauvegarde-du-Milan-royal-dans-le-Massif-Central/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/programme-de-sauvegarde-du-milan-royal-dans-le-massif-central/287657-1-fre-FR/Programme-de-sauvegarde-du-Milan-royal-dans-le-Massif-Central_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Mise en place d\u2019une station exp\u00e9rimentale qui a pour mission de mettre au point de nouvelles vari\u00e9t\u00e9s de pommes de terre. Cette structure regroupe 140 producteurs du centre de la France.", "state": null, "project_holder": "Grocep (GROupement du Centre des Producteurs de plants de Pomme de terre)", "partner": "FEADER", "title": "Une pomme de terre nouvelle g\u00e9n\u00e9ration en Limousin", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-pomme-de-terre-nouvelle-generation-en-Limousin/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Limousin"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-pomme-de-terre-nouvelle-generation-en-Limousin/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-pomme-de-terre-nouvelle-generation-en-limousin/287599-1-fre-FR/Une-pomme-de-terre-nouvelle-generation-en-Limousin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "La cr\u00e9ation d\u2019Abiessence en 1999, par Jo\u00ebl Ruiz, est le fruit d\u2019un tr\u00e8s fort attachement de ce dernier pour sa r\u00e9gion. Sit\u00f4t son dipl\u00f4me en biochimie et biologie en poche, le jeune homme originaire de Saint-Etienne n\u2019a eu de cesse de vouloir s\u2019installer \u00e0 son compte en plein c\u0153ur des Monts du Forez (entre Saint-Etienne et Clermont-Ferrand), sa r\u00e9gion \u00ab\u00a0d\u2019adoption\u00a0\u00bb. Afin d\u2019augmenter ses chances de convaincre, l\u2019entrepreneur en devenir a d\u2019abord suivi un stage de cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9 en milieu rural. Il a visit\u00e9 de nombreuses distilleries avant de travailler deux ans dans l\u2019une d\u2019elles, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la lavande, dans le sud de la France. Il d\u00e9croche finalement un pr\u00eat bancaire, une aide nomm\u00e9e \u00ab\u00a0projet innovant en milieu rural\u00a0\u00bb sur le mat\u00e9riel neuf et un soutien financier du minist\u00e8re de la Jeunesse et des Sports. L\u2019aventure Abiessence peut commencer.", "state": null, "project_holder": "Abiessence", "partner": "FEADER", "title": "Quand une distillerie \u00e9coresponsable devient un vecteur puissant de d\u00e9veloppement du territoire", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": "http://www.abiessence.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Quand-une-distillerie-ecoresponsable-devient-un-vecteur-puissant-de-developpement-du-territoire/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/quand-une-distillerie-ecoresponsable-devient-un-vecteur-puissant-de-developpement-du-territoire/288508-1-fre-FR/Quand-une-distillerie-ecoresponsable-devient-un-vecteur-puissant-de-developpement-du-territoire_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La grotte de Lascaux, situ\u00e9e en Dordogne, pr\u00e9sente des \u0153uvres d\u2019art pr\u00e9historique dont la qualit\u00e9 esth\u00e9tique les classe parmi les plus importantes au monde. Parfois surnomm\u00e9e la chapelle Sixtine de l\u2019art pari\u00e9tal, la grotte d\u00e9couverte en 1940 a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9e en 1963 car l\u2019air expir\u00e9 par les visiteurs mena\u00e7ait de d\u00e9gradation progressive des fresques. D\u00e8s 1983, les autorit\u00e9s ont cr\u00e9\u00e9 Lascaux II, une r\u00e9plique en b\u00e9ton de la grotte situ\u00e9e \u00e0 200 m\u00e8tres de l'entr\u00e9e originelle, o\u00f9 est pr\u00e9sent\u00e9e une partie des \u0153uvres.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dordogne", "partner": "FEDER", "title": "L'innovation technologique au service du patrimoine culturel : exposition itin\u00e9rante de Lascaux 3", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Culture et tourisme", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "http://www.lascaux-expo.fr/fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-innovation-technologique-au-service-du-patrimoine-culturel-exposition-itinerante-de-Lascaux-3/(offset)/35/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/l-innovation-technologique-au-service-du-patrimoine-culturel-exposition-itinerante-de-lascaux-3/287396-2-fre-FR/L-innovation-technologique-au-service-du-patrimoine-culturel-exposition-itinerante-de-Lascaux-3_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le mus\u00e9e du Louvre \u00e0 Lens est n\u00e9 de la volont\u00e9 politique de d\u00e9centraliser les grands \u00e9tablissements culturels parisiens, pour qu\u2019ils soient au service de la d\u00e9mocratisation culturelle. En associant la prestigieuse institution nationale du Louvre \u00e0 l\u2019une des villes les plus pauvres de France, et de surcro\u00eet au bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, les acteurs du projet ont souhait\u00e9 mettre la culture au service de la revitalisation du territoire.", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais", "partner": "FEDER", "title": "Implantation du Louvre \u00e0 Lens", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": "http://www.louvrelens.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Implantation-du-Louvre-a-Lens/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/implantation-du-louvre-a-lens/287357-1-fre-FR/Implantation-du-Louvre-a-Lens_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet \"LABoratoire d'EXcellence (LABEX)\u00a0- Inovative MOBility\u00a0: Smart & Sustainable Solutions (IMOBS3)\" a pour but :", "state": null, "project_holder": "CNRS", "partner": "FSE", "title": "Une voiture intelligente sans conducteur en Auvergne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-voiture-intelligente-sans-conducteur-en-Auvergne/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Auvergne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-voiture-intelligente-sans-conducteur-en-Auvergne/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-voiture-intelligente-sans-conducteur-en-auvergne/285403-1-fre-FR/Une-voiture-intelligente-sans-conducteur-en-Auvergne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet r\u00e9unit quatre partenaires : l\u2019Universit\u00e9 de G\u00e9rone, l\u2019Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia, l\u2019Insti tut R\u00e9gional du Travail Social et l\u2019Institut M\u00e9diterran\u00e9en de Formation en Soins Infirmier de l\u2019H\u00f4pital de Perpignan.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de G\u00e9rone", "partner": "FEDER", "title": "Etablissement transfrontalier de formation et de recherche sanitaire et sociale", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - POCTEFA"], "key_words": ["Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etablissement-transfrontalier-de-formation-et-de-recherche-sanitaire-et-sociale/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etablissement-transfrontalier-de-formation-et-de-recherche-sanitaire-et-sociale/286066-1-fre-FR/Etablissement-transfrontalier-de-formation-et-de-recherche-sanitaire-et-sociale_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Construction d\u2019un b\u00e2timent de stockage 100% en bois permettant le s\u00e9chage du fourrage dans une exploitation de vaches laiti\u00e8res. L'exploitation b\u00e9n\u00e9ficie du label agriculture biologique.", "state": null, "project_holder": "EARL du petit Jeannot", "partner": "FEADER", "title": "Modernisation d'une exploitation familiale en Lorraine", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-une-exploitation-familiale-en-Lorraine/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Lorraine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-une-exploitation-familiale-en-Lorraine/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/modernisation-d-une-exploitation-familiale-en-lorraine/285911-1-fre-FR/Modernisation-d-une-exploitation-familiale-en-Lorraine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Mobilo\u2019web est un projet multim\u00e9dia men\u00e9 par Grenoble Alpes M\u00e9tropole. Intervenant depuis 2006, sur les communes de Grenoble, Seyssinet-Pariset, Pont-de-Claix, Echirolles, Fontaine et Saint-Martinle- Vinoux, il est aujourd\u2019hui \u00e9largi \u00e0 l\u2019ensemble des quartiers prioritaires de l\u2019agglom\u00e9ration.", "state": null, "project_holder": "Grenoble Alpes M\u00e9tropole", "partner": "FEDER", "title": "Mobilo'Web, un dispositif de d\u00e9veloppement des usages du multim\u00e9dia", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Services au public", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.mobiloweb.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mobilo-Web-un-dispositif-de-developpement-des-usages-du-multimedia/(offset)/40/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/configuration-generale-pages-secondaires/bas-de-pages-cartes-france-nuage-de-tags/291500-133-fre-FR/Bas-de-pages-Cartes-France-Nuage-de-tags_projet_pictolabel.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Cr\u00e9er un accueil pour les enfants de moins de 4 ans en Halte Garderie et un relais assistantes maternelles itin\u00e9rants.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de Communes Portes de la Creuse", "partner": "FEADER", "title": "Le Louloubus\u00a0: une halte-garderie et un relais Assistante Maternelles itin\u00e9rants en Limousin", "video": null, "area": ["Limousin"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement rural", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://paysdegueret.info/louloubus/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-Louloubus-une-halte-garderie-et-un-relais-Assistante-Maternelles-itinerants-en-Limousin/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-louloubus-une-halte-garderie-et-un-relais-assistante-maternelles-itinerants-en-limousin/285372-1-fre-FR/Le-Louloubus-une-halte-garderie-et-un-relais-Assistante-Maternelles-itinerants-en-Limousin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "L'association AILES met \u00e0 disposition des moyens de transport pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 du travail et qui rencontrent des difficult\u00e9s concr\u00e8tes pour se d\u00e9placer aux divers rendez-vous de leur parcours de recherche d'emploi, via la plateforme Mobil'\u00e9co.", "state": null, "project_holder": "Association d'initiatives Locales pour l'Emploi dans le S\u00e9nonais (AILES)", "partner": "FSE", "title": "Mobil'\u00e9co, des transports solidaires pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi en Bourgogne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mobil-eco-des-transports-solidaires-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi-en-Bourgogne/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Bourgogne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mobil-eco-des-transports-solidaires-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi-en-Bourgogne/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mobil-eco-des-transports-solidaires-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi-en-bourgogne/285255-1-fre-FR/Mobil-eco-des-transports-solidaires-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi-en-Bourgogne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Accompagner et aider \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques, telle est la vocation de \"l'ouvre-boites 44\", notamment quand il s'agit de femmes.", "state": null, "project_holder": "Coop\u00e9rative \"l'ouvre-boites 44\"", "partner": "FSE", "title": "\u00ab L'ouvre-bo\u00eetes 44 \u00bb : aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-ouvre-boites-44-aide-a-la-creation-d-entreprises/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.ouvre-boites44.coop/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-ouvre-boites-44-aide-a-la-creation-d-entreprises/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/l-ouvre-boites-44-aide-a-la-creation-d-entreprises/285310-1-fre-FR/L-ouvre-boites-44-aide-a-la-creation-d-entreprises_projet_pictolisting.jpg", "date": "2014"},
{"abstract": "Le projet consiste \u00e0 faire b\u00e9n\u00e9ficier aux salari\u00e9s du chantier d'insertion d'un accompagnement individualis\u00e9 pour les conduire vers un emploi durable, tout en r\u00e9pondant au besoin de main d'\u0153uvre dans l'industrie du filetage de poisson. S'il ne s'agit pas uniquement de former des personnes \u00e0 ce m\u00e9tier, un certain nombre d'entre elles peuvent toutefois se positionner sur les emplois du port de p\u00eache, gr\u00e2ce aux comp\u00e9tences acquises durant le chantier d'insertion.", "state": null, "project_holder": "P.L.I.E. du Pays de Lorient - CAP Lorient Agglom\u00e9ration", "partner": "FSE", "title": "Le panier de la mer 56 \"Du filetage de poisson \u00e0 l\u2019insertion professionnelle durable\"", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-panier-de-la-mer-56-Du-filetage-de-poisson-a-l-insertion-professionnelle-durable/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Bretagne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.panierdelamer.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-panier-de-la-mer-56-Du-filetage-de-poisson-a-l-insertion-professionnelle-durable/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-panier-de-la-mer-56-du-filetage-de-poisson-a-l-insertion-professionnelle-durable/285093-1-fre-FR/Le-panier-de-la-mer-56-Du-filetage-de-poisson-a-l-insertion-professionnelle-durable_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Mise en place d'une installation de production, de stockage et de distribution automatis\u00e9e de glace \u00e9caille au port de Concarneau :", "state": null, "project_holder": "CCI de Quimper", "partner": "FEP", "title": "Mise en place d'une installation de production, de stockage et de distribution automatis\u00e9e de glace \u00e9caille en Bretagne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-une-installation-de-production-de-stockage-et-de-distribution-automatisee-de-glace-ecaille-en-Bretagne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Bretagne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-une-installation-de-production-de-stockage-et-de-distribution-automatisee-de-glace-ecaille-en-Bretagne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mise-en-place-d-une-installation-de-production-de-stockage-et-de-distribution-automatisee-de-glace-ecaille-en-bretagne/285124-1-fre-FR/Mise-en-place-d-une-installation-de-production-de-stockage-et-de-distribution-automatisee-de-glace-ecaille-en-Bretagne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Mise \u00e0 disposition d'un service de garde d'enfants pour faciliter l'accessibilit\u00e9 \u00e0 la formation et \u00e0 l'emploi aux parents sur une zone couvrant 9 communes de Basse-Normandie (Communaut\u00e9 Urbaine de Cherbourg \u00e9largie aux communes d'Urville-Nacqueville, Martinvast, Tonneville, Flottemanville-Hague).", "state": null, "project_holder": "Association Domi'Kid", "partner": "FSE", "title": "Domi\u2019Kid : Service de garde d\u2019enfants en Basse-Normandie", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Domi-Kid-Service-de-garde-d-enfants-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://www.domikid.fr/bienvenue-a-lassociation-domikid/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Domi-Kid-Service-de-garde-d-enfants-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/domi-kid-service-de-garde-d-enfants-en-basse-normandie/284935-1-fre-FR/Domi-Kid-Service-de-garde-d-enfants-en-Basse-Normandie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "\"Aux gouts d'ici et d'ailleurs\" \u00e0 Alen\u00e7on, est un restaurant solidaire qui emploie du personnel en contrat d'insertion.", "state": null, "project_holder": "Association Assise Orne", "partner": "FSE", "title": "Cr\u00e9ation du restaurant d'insertion \"Aux Go\u00fbts d'Ici et d'Ailleurs\" en Basse-Normandie", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-du-restaurant-d-insertion-Aux-Gouts-d-Ici-et-d-Ailleurs-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-du-restaurant-d-insertion-Aux-Gouts-d-Ici-et-d-Ailleurs-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-du-restaurant-d-insertion-aux-gouts-d-ici-et-d-ailleurs-en-basse-normandie/284873-1-fre-FR/Creation-du-restaurant-d-insertion-Aux-Gouts-d-Ici-et-d-Ailleurs-en-Basse-Normandie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Construction d'un abattoir ovin et porcin \u00e0 la ferme pour d\u00e9velopper des circuits courts et maitriser la tra\u00e7abilit\u00e9 et la qualit\u00e9 des produits.", "state": null, "project_holder": "SARL La Giletterie (Ferme des Champs Romet)", "partner": "FEADER", "title": "Construction d'un abattoir ovin et porcin \u00e0 la ferme en Basse-Normandie", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-abattoir-ovin-et-porcin-a-la-ferme-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": "http://www.region-basse-normandie.fr/sites/default/files/magazines/dossiers-thematiques/AGRICULTURE-79-solidarite-regionale.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-abattoir-ovin-et-porcin-a-la-ferme-en-Basse-Normandie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-un-abattoir-ovin-et-porcin-a-la-ferme-en-basse-normandie/284904-1-fre-FR/Construction-d-un-abattoir-ovin-et-porcin-a-la-ferme-en-Basse-Normandie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019EARL de la Salle a fait le choix, dans le cadre de la remise aux normes de l\u2019exploitation, de la m\u00e9thanisation en r\u00e9cup\u00e9rant le biogaz du fumier des vaches laiti\u00e8res de l\u2019exploitation et de celles des voisins.", "state": null, "project_holder": "EARL de la SALLE", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9er de l'\u00e9nergie \u00e0 partir de mati\u00e8re organique en Limousin", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creer-de-l-energie-a-partir-de-matiere-organique-en-Limousin/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Limousin"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europeenlimousin.fr/earl-de-la-salle-croissance-verte/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creer-de-l-energie-a-partir-de-matiere-organique-en-Limousin/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creer-de-l-energie-a-partir-de-matiere-organique-en-limousin/284811-1-fre-FR/Creer-de-l-energie-a-partir-de-matiere-organique-en-Limousin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le FEADER a soutenu la conversion du Ch\u00e2teau de Charbogne en Champagne-Ardenne en g\u00eete permettant, ainsi, d'augmenter l'offre touristique de la zone.", "state": null, "project_holder": "Ch\u00e2teau de Charbogne", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'un g\u00eete de groupe au ch\u00e2teau de Charbogne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-gite-de-groupe-au-chateau-de-Charbogne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture", "Eco-tourisme", "Tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-gite-de-groupe-au-chateau-de-Charbogne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-gite-de-groupe-au-chateau-de-charbogne/285062-1-fre-FR/Creation-d-un-gite-de-groupe-au-chateau-de-Charbogne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Explorer de nouvelles voies dans le domaines de l'apprentissage assiste par des dispositifs tactiles et multi utilisateurs.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Technologie de Compi\u00e8gne", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation de table tactile interactive en Picardie", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-table-tactile-interactive-en-Picardie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Picardie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Recherche et Innovation", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-table-tactile-interactive-en-Picardie/(offset)/55/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-de-table-tactile-interactive-en-picardie/284842-1-fre-FR/Creation-de-table-tactile-interactive-en-Picardie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Cr\u00e9ation d'un centre de donn\u00e9es \u00e9co-\u00e9nerg\u00e9tique destin\u00e9 \u00e0 stocker des donn\u00e9es dans un environnement haute s\u00e9curis\u00e9 pour des tiers (entreprises, administrations).", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un centre de donn\u00e9es \u00e9cologiques", "video": null, "area": ["Auvergne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Energie"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-centre-de-donnees-ecologiques/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-centre-de-donnees-ecologiques/285161-1-fre-FR/Creation-d-un-centre-de-donnees-ecologiques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Vegeplast est une entreprise fran\u00e7aise ind\u00e9pendante sp\u00e9cialiste dans la transformation de ressources renouvelables en pi\u00e8ces bioplastique. Vegeplast est le chef de file du projet Vegepack, destin\u00e9 \u00e0 concevoir un nouveau type d\u2019emballage biod\u00e9gradable, notamment des capsules de caf\u00e9. A terme, ce nouveau mat\u00e9riau devrait influencer les produits d\u2019emballage d\u2019autres domaines comme la cosm\u00e9tique ou les produits pharmaceutiques.", "state": null, "project_holder": "Entreprise VEGEPLAST", "partner": "FEDER", "title": "Fabrication d'emballages biod\u00e9gradables en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Fabrication-d-emballages-biodegradables-en-Midi-Pyrenees/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Fabrication-d-emballages-biodegradables-en-Midi-Pyrenees/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/fabrication-d-emballages-biodegradables-en-midi-pyrenees/284774-1-fre-FR/Fabrication-d-emballages-biodegradables-en-Midi-Pyrenees_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "INSERVEST est une association agr\u00e9\u00e9e en qualit\u00e9 de structure d'utilit\u00e9 sociale. Elle a d\u00e9marr\u00e9 son activit\u00e9 en septembre 2001. Sa vocation est de lutter contre le gaspillage, pr\u00e9server l'environnement via la r\u00e9cup\u00e9ration de v\u00eatements, de chaussures, d\u2019accessoires, de linge de maison et de jouets. L\u2019association poss\u00e8de une boutique, un atelier couture et repassage.Ses objectifs : cr\u00e9er des emplois pour les femmes peu qualifi\u00e9es, les former et les aider dans la r\u00e9alisation de projets professionnels.L\u2019association permet de :", "state": null, "project_holder": "Association INSERVEST", "partner": "FSE", "title": "\"Ne jetez plus, donnez !\" : INSERVEST ou la remobilisation par le travail", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Ne-jetez-plus-donnez-!-INSERVEST-ou-la-remobilisation-par-le-travail/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.inservest-asso.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Ne-jetez-plus-donnez-!-INSERVEST-ou-la-remobilisation-par-le-travail/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/ne-jetez-plus-donnez-!-inservest-ou-la-remobilisation-par-le-travail/284673-1-fre-FR/Ne-jetez-plus-donnez-!-INSERVEST-ou-la-remobilisation-par-le-travail_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "L\u2019objectif de ce projet est de permettre la meilleure prise en charge des AVC 24 h / 24 et 7 j / 7, en utilisant les moyens de la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine pour assurer la garde de neurologie et d\u2019imagerie sur plusieurs sites.", "state": null, "project_holder": "Agence r\u00e9gionale de la sant\u00e9 (ARS)", "partner": "FEDER", "title": "T\u00e9l\u00e9-AVC : la solution t\u00e9l\u00e9expertise et t\u00e9l\u00e9consultation, dans une situation m\u00e9dicale urgente", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tele-AVC-la-solution-teleexpertise-et-teleconsultation-dans-une-situation-medicale-urgente/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tele-AVC-la-solution-teleexpertise-et-teleconsultation-dans-une-situation-medicale-urgente/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tele-avc-la-solution-teleexpertise-et-teleconsultation-dans-une-situation-medicale-urgente/284269-1-fre-FR/Tele-AVC-la-solution-teleexpertise-et-teleconsultation-dans-une-situation-medicale-urgente_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Festins de Bourgogne est membre de Traiteurs de France, le r\u00e9seau des grands noms des traiteurs et organisateurs de r\u00e9ception.", "state": null, "project_holder": "Festins de Bourgogne", "partner": "FEADER", "title": "Investissements dans de nouveaux mat\u00e9riels de production pour Festins de Bourgogne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investissements-dans-de-nouveaux-materiels-de-production-pour-Festins-de-Bourgogne/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Bourgogne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": "http://www.festins.fr/bourgogne", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investissements-dans-de-nouveaux-materiels-de-production-pour-Festins-de-Bourgogne/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/investissements-dans-de-nouveaux-materiels-de-production-pour-festins-de-bourgogne/285341-1-fre-FR/Investissements-dans-de-nouveaux-materiels-de-production-pour-Festins-de-Bourgogne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "L'objectif g\u00e9n\u00e9ral du projet ACCESSIT est la structuration d\u2019un grand itin\u00e9raire de valorisation du patrimoine mat\u00e9riel et immat\u00e9riel de l\u2019espace Tyrrh\u00e9nien.", "state": null, "project_holder": "Collectivit\u00e9 territoriale de Corse", "partner": "FEDER", "title": "Restauration d'un patrimoine class\u00e9 en Corse", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Restauration-d-un-patrimoine-classe-en-Corse/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["CTE - Interreg - France Italie maritime"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.corse.eu/Le-projet-ACCESSIT_a172.html", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Restauration-d-un-patrimoine-classe-en-Corse/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/restauration-d-un-patrimoine-classe-en-corse/284626-1-fre-FR/Restauration-d-un-patrimoine-classe-en-Corse_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": null, "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Lorraine, SD\u2010INNOVATION, SAS CardioRenal diagnostics", "partner": "FEDER", "title": "Prendre votre coeur en main : Une machine pour sauver des vies en Lorraine", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Prendre-votre-coeur-en-main-Une-machine-pour-sauver-des-vies-en-Lorraine/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Lorraine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Prendre-votre-coeur-en-main-Une-machine-pour-sauver-des-vies-en-Lorraine/(offset)/45/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/prendre-votre-coeur-en-main-une-machine-pour-sauver-des-vies-en-lorraine/285192-1-fre-FR/Prendre-votre-coeur-en-main-Une-machine-pour-sauver-des-vies-en-Lorraine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le GAEC des SEPT MOLLES a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2011 par l\u2019association d\u2019un apiculteur chevronn\u00e9 et d\u2019une jeune agricultrice nouvellement install\u00e9e. Les ruches sont plac\u00e9es par le GAEC DES SEPT MOLLES non loin de la miellerie afin de respecter l\u2019exigence environnementale d\u00e9finie par cahier des charges. Il s\u2019agit de communes dites de \u00ab bas de vall\u00e9e \u00bb, qui servent \u00e0 la fois \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du miel \u00ab toutes fleurs de montagne \u00bb (vendu sous la d\u00e9nomination \u00ab fleurs du luchonnais \u00bb) et \u00e0 l\u2019hivernage des ruches.", "state": null, "project_holder": "GAEC des Sept Molles", "partner": "FEADER", "title": "R\u00e9colte artisanale de miel en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Recolte-artisanale-de-miel-en-Midi-Pyrenees/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "Environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Recolte-artisanale-de-miel-en-Midi-Pyrenees/(offset)/60/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/recolte-artisanale-de-miel-en-midi-pyrenees/284743-1-fre-FR/Recolte-artisanale-de-miel-en-Midi-Pyrenees_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Construction d'une station de lavage de pulv\u00e9risateurs viticoles afin de pr\u00e9server au mieux l'environnement. Cette station permet aux viticulteurs de d\u00e9polluer leurs machines agricoles.", "state": null, "project_holder": "GIE VITALAVAGE", "partner": "FEADER", "title": "Construction d'une station de lavage agricole en Champagne-Ardenne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-une-station-de-lavage-agricole-en-Champagne-Ardenne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture", "D\u00e9veloppement durable"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-une-station-de-lavage-agricole-en-Champagne-Ardenne/(offset)/50/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-une-station-de-lavage-agricole-en-champagne-ardenne/284998-1-fre-FR/Construction-d-une-station-de-lavage-agricole-en-Champagne-Ardenne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Afin de r\u00e9pondre aux sp\u00e9cificit\u00e9s et besoins du territoire (forte saisonnalit\u00e9, relief, r\u00e9seau routier), le SYVADEC a cr\u00e9\u00e9 une d\u00e9ch\u00e8terie \"multi-activit\u00e9s\" : quai de transfert des\u00a0 r\u00e9siduels, recyclerie et quai de transfert du tri.", "state": null, "project_holder": "Syndicat de valorisation des d\u00e9chets", "partner": "FEDER", "title": "Mise en place d'une d\u00e9ch\u00e8terie sur la commune de Piana", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-une-decheterie-sur-la-commune-de-Piana/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Corse"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-une-decheterie-sur-la-commune-de-Piana/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mise-en-place-d-une-decheterie-sur-la-commune-de-piana/284200-1-fre-FR/Mise-en-place-d-une-decheterie-sur-la-commune-de-Piana_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet permet \u00e0 la Chambre des M\u00e9tiers et de l'Artisanat de financer toutes les actions mises en place en amont de l'apprentissage : informations aux jeunes, promotion de l'artisanat, r\u00e9unions d'information collectives, immersions en entreprises...", "state": null, "project_holder": "Chambre des m\u00e9tiers et de l'artisanat R\u00e9gion Nord - Pas de Calais", "partner": "FSE", "title": "Faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi des jeunes dans le secteur artisanal", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Faciliter-l-acces-a-l-emploi-des-jeunes-dans-le-secteur-artisanal/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Faciliter-l-acces-a-l-emploi-des-jeunes-dans-le-secteur-artisanal/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/faciliter-l-acces-a-l-emploi-des-jeunes-dans-le-secteur-artisanal/284126-1-fre-FR/Faciliter-l-acces-a-l-emploi-des-jeunes-dans-le-secteur-artisanal_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Projet de r\u00e9insertion professionnelle \u00e0 destination des demandeurs d\u2019emploi, par le biais de formations \u00e0 une cuisine de rue de qualit\u00e9, ayant pour but de les aider \u00e0 cr\u00e9er leur propre entreprise de restauration.", "state": null, "project_holder": "Centre Communal d\u2019Action Sociale de Blanquefort", "partner": "FSE", "title": "Chantier d'insertion \"cuisine nomade\" en Aquitaine", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-cuisine-nomade-en-Aquitaine/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-cuisine-nomade-en-Aquitaine/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/chantier-d-insertion-cuisine-nomade-en-aquitaine/284052-1-fre-FR/Chantier-d-insertion-cuisine-nomade-en-Aquitaine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "La couveuse d'entreprises \"A Petits PAS\" se mobilise pour favoriser durablement l\u2019emploi en milieu rural en accompagnant les porteurs de projets.", "state": null, "project_holder": "A Petits Pas", "partner": "FSE", "title": "Couveuse d'entreprises \"A Petits PAS\" en Nord-Pas de Calais", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Couveuse-d-entreprises-A-Petits-PAS-en-Nord-Pas-de-Calais/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement rural", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.apetitspas.net/creation-entreprises-64.php", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Couveuse-d-entreprises-A-Petits-PAS-en-Nord-Pas-de-Calais/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/couveuse-d-entreprises-a-petits-pas-en-nord-pas-de-calais/284089-1-fre-FR/Couveuse-d-entreprises-A-Petits-PAS-en-Nord-Pas-de-Calais_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Cette \u00e9picerie, ouverte en 2010, dans la vall\u00e9e de Champsaur, vend des produits locaux et bio \u00e0 prix accessibles aux consommateurs et ach\u00e8te \u00e0 des marges faibles aux producteurs.", "state": null, "project_holder": "La Juncha (association)", "partner": "FSE", "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un \"caf\u00e9picerie\" en milieu rural en Paca", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://lajuncha.wordpress.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-cafepicerie-en-milieu-rural-en-Paca/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-cafepicerie-en-milieu-rural-en-paca/283864-9-fre-FR/Creation-d-un-cafepicerie-en-milieu-rural-en-Paca_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Un double vocation : mobilit\u00e9 et insertion", "state": null, "project_holder": "Association FALEPA", "partner": "FSE", "title": "Mobilit\u00e9 : garage d\u2019insertion et de r\u00e9paration alternatif", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mobilite-garage-d-insertion-et-de-reparation-alternatif/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Corse"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.fse.gouv.fr/IMG/pdf/Falepa.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mobilite-garage-d-insertion-et-de-reparation-alternatif/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mobilite-garage-d-insertion-et-de-reparation-alternatif/283926-5-fre-FR/Mobilite-garage-d-insertion-et-de-reparation-alternatif_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Transformer la Presqu\u2019\u00eele Rollet, ancien site industriel, en parc urbain de loisirs.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de l'Agglom\u00e9ration Rouen Elbeuf Austreberthe", "partner": "FEDER", "title": "Parc urbain et Fluvial de la Presqu'\u00eele Rollet", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Parc-urbain-et-Fluvial-de-la-Presqu-ile-Rollet/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.la-crea.fr/files/dossier_presse/DPpremierepierreeco.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Parc-urbain-et-Fluvial-de-la-Presqu-ile-Rollet/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/parc-urbain-et-fluvial-de-la-presqu-ile-rollet/283895-1-fre-FR/Parc-urbain-et-Fluvial-de-la-Presqu-ile-Rollet_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "\u00abIl s\u2019agit de faire en sorte que les gens ne soient pas juste venus en vacances, mais qu\u2019ils soient venus aussi apprendre quelque chose\u00bb le camping est un choix de vacances et non un choix \u00e9conomique ; il permet de faire des vacances 'citoyennes\u2019 de se retrouver en famille en contact avec la nature \u00abNotre but est de sensibiliser les clients \u00e0 l\u2019observation et au respect de la biodiversit\u00e9\u00bb.", "state": null, "project_holder": "Camping Les Saules", "partner": "FEADER", "title": "Modernisation du Camping 'Les Saules' : une modernisation, oui, mais durable", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-du-Camping-Les-Saules-une-modernisation-oui-mais-durable/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Centre"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-du-Camping-Les-Saules-une-modernisation-oui-mais-durable/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/modernisation-du-camping-les-saules-une-modernisation-oui-mais-durable/283973-1-fre-FR/Modernisation-du-Camping-Les-Saules-une-modernisation-oui-mais-durable_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "La baie du Prado \u00e0 Marseille subit depuis plusieurs ann\u00e9es un ensablement progressif. Le sable recouvre les rochers et condamne l\u2019habitat de plusieurs esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales. \u00abC\u2019est l\u2019endroit o\u00f9 les esp\u00e8ces s\u2019abritent, se nourrissent, se d\u00e9veloppent et se reproduisent,explique Jo\u00ebl Dottori, charg\u00e9 d\u2019op\u00e9rations en milieu marin.Cela diminue le nombre de poissons et a une cons\u00e9quence sur la p\u00eache.\u00a0\u00bbPour maintenir la pr\u00e9sence de poissons pr\u00e8s de la c\u00f4te, la ville de Marseille a implant\u00e9 des r\u00e9cifs artificiels d\u00e8s l\u2019automne 2007. L\u2019op\u00e9ration, baptis\u00e9e \u00ab\u00a0R\u00e9cifs Prado\u00a0\u00bb, repr\u00e9sente le plus gros volume de r\u00e9cifs immerg\u00e9s du pays\u00a0\u2013 27\u00a0300 m\u00e8tres cubes, soit l\u2019\u00e9quivalent de toutes les autres concessions d\u00e9j\u00e0 immerg\u00e9es en France.", "state": null, "project_holder": "Ville de Marseille", "partner": "FEP", "title": "Pr\u00e9server les fonds sous-marins de la Baie du Prado \u00e0 Marseille", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Preserver-les-fonds-sous-marins-de-la-Baie-du-Prado-a-Marseille/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Environnement", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "http://www.marseille.fr/sitevdm/document?id=184&id_attribute=48", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Preserver-les-fonds-sous-marins-de-la-Baie-du-Prado-a-Marseille/(offset)/70/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/preserver-les-fonds-sous-marins-de-la-baie-du-prado-a-marseille/282140-4-fre-FR/Preserver-les-fonds-sous-marins-de-la-Baie-du-Prado-a-Marseille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Dans la communaut\u00e9 de communes du Pays de Questembert, le cheval de trait remplace le camion-benne depuis 2011. Les habitants ont le plaisir de voir passer devant leur porte une hippomobile pour la collecte de leurs d\u00e9chets \u00e0 recycler.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de communes de Questembert", "partner": "FEADER", "title": "Une collecte des d\u00e9chets tir\u00e9e par des chevaux", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-collecte-des-dechets-tiree-par-des-chevaux/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Bretagne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": "http://www.pays-questembert.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-collecte-des-dechets-tiree-par-des-chevaux/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-collecte-des-dechets-tiree-par-des-chevaux/282062-1-fre-FR/Une-collecte-des-dechets-tiree-par-des-chevaux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le Foyer Notre-Dame est une association gestionnaire de 12 centres d\u2019h\u00e9bergement dans le Rh\u00f4ne et est la plus grosse association du d\u00e9partement dans ce secteur.", "state": null, "project_holder": "Parcours Experimental de R\u00e9insertion par les Logements et l\u2019Emploi (PERLE)", "partner": "FSE", "title": "Trouver un logement gr\u00e2ce \u00e0 l'emploi", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Trouver-un-logement-grace-a-l-emploi/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.fndsa.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Trouver-un-logement-grace-a-l-emploi/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/trouver-un-logement-grace-a-l-emploi/281898-4-fre-FR/Trouver-un-logement-grace-a-l-emploi_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Agrandissement d\u2019une fabrique de glaces et sorbets bio \u00e0 base de produits locaux \u00e0 Saint Sauveur de Montagut.", "state": null, "project_holder": "SARL Terre Adelice", "partner": "FEADER", "title": "Fabrication de glaces et sorbets bio", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Fabrication-de-glaces-et-sorbets-bio/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": "http://terre-adelice.eu/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Fabrication-de-glaces-et-sorbets-bio/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/fabrication-de-glaces-et-sorbets-bio/281846-6-fre-FR/Fabrication-de-glaces-et-sorbets-bio_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "L'op\u00e9ration \"Tissons la solidarit\u00e9\" compte plus de 15 chantiers d'insertion en France ; Verdun Chantiers est la 1\u00e8re structure d'insertion lorraine de ce r\u00e9seau. La Griffe Tissons la Solidarit\u00e9 a pour finalit\u00e9 de mettre en situation d\u2019entreprise les salari\u00e9s des structures d\u2019insertion, avec comme support d\u2019apprentissage la production d\u2019une collection \u00e0 partir de v\u00eatements recycl\u00e9s ou invendus.", "state": null, "project_holder": "Verdun Chantiers", "partner": "FSE", "title": "Tissons la solidarit\u00e9 en Lorraine", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tissons-la-solidarite-en-Lorraine/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Lorraine"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://tissonslasolidarite.org/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tissons-la-solidarite-en-Lorraine/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tissons-la-solidarite-en-lorraine/280152-5-fre-FR/Tissons-la-solidarite-en-Lorraine_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "L'AIPEMP est un chantier d'insertion \u00e0 vocation environnementale qui s'inscrit dans la d\u00e9marche des Structures d'Insertion par l'Activit\u00e9 \u00c9conomique (SIAE). Il a pour objectif d'accompagner vers l'emploi des personnes en difficult\u00e9s. L'association leur offre une exp\u00e9rience professionnelle,\u00a0 de la formation et un accompagnement individual dans le but de leur donner davantages d'autonomie dans leurs d\u00e9marches et de se rapprocher de l'emploi durable.", "state": null, "project_holder": "Association pour l'insertion par la protection et l'entretien du Marais Poitevin (AIPEMP)", "partner": "FSE", "title": "Chantier d'insertion \u00e0 vocation environnementale dans le Marais poitevin", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-a-vocation-environnementale-dans-le-Marais-poitevin/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.cigalespoitoucharentes.org/entreprises-cigalees/chantier-insertion-maraichage-bio", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-a-vocation-environnementale-dans-le-Marais-poitevin/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/chantier-d-insertion-a-vocation-environnementale-dans-le-marais-poitevin/280276-4-fre-FR/Chantier-d-insertion-a-vocation-environnementale-dans-le-Marais-poitevin_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Le Grand Port Maritime de La Rochelle souhaitait augmenter son potentiel de traitement dans un espace contraint, en effet il est pr\u00e8s de 10 fois plus petit que ses concurrents. Pour cela 6 am\u00e9nagements ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s afin d\u2019avoir une capacit\u00e9 de transit de marchandises plus d\u00e9velopp\u00e9e dans l\u2019arri\u00e8re pays. Le Grand Port Maritime de La Rochelle est le seul de la fa\u00e7ade atlantique en eau profonde et donc ind\u00e9pendant des mar\u00e9es ou des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. En soutenant cette extension, le FEDER a permis la r\u00e9alisation de six op\u00e9rations de travaux d\u2019infrastructures ind\u00e9pendantes, tout en r\u00e9pondant \u00e0 une \u00ab fonction indivisible \u00e0 caract\u00e8re \u00e9conomique ou technique pr\u00e9cis \u00bb.", "state": null, "project_holder": "Grand port maritime de La Rochelle", "partner": "FEDER", "title": "Grand port maritime de La Rochelle", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Grand-port-maritime-de-La-Rochelle/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-poitou-charentes.eu/les_explorateurs/?id_video=21", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Grand-port-maritime-de-La-Rochelle/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/grand-port-maritime-de-la-rochelle/280214-4-fre-FR/Grand-port-maritime-de-La-Rochelle_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Cette association accompagne vers l\u2019emploi de jeunes adultes en rupture sociale et d\u00e9scolaris\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des cours de remise \u00e0 niveau, des travaux en \u00e9quipe et des placements en entreprise.", "state": null, "project_holder": "E2C 73, Association D\u00e9partementale pour une Ecole de la 2\u00e8me chance en Savoie", "partner": "FSE", "title": "L'Ecole de la 2\u00e8me chance : accompagner les jeunes adultes dans leur recherche d'emploi", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-Ecole-de-la-2eme-chance-accompagner-les-jeunes-adultes-dans-leur-recherche-d-emploi/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.e2c73.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-Ecole-de-la-2eme-chance-accompagner-les-jeunes-adultes-dans-leur-recherche-d-emploi/(offset)/75/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/l-ecole-de-la-2eme-chance-accompagner-les-jeunes-adultes-dans-leur-recherche-d-emploi/281975-5-fre-FR/L-Ecole-de-la-2eme-chance-accompagner-les-jeunes-adultes-dans-leur-recherche-d-emploi_projet_pictolisting.png", "date": "2014"},
{"abstract": "La maison de quartier\u00a0 de Port-Neuf \u00e0 la Rochelle aide des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi \u00e0 travers des chantiers d\u2019insertion dans des domaines li\u00e9s au bord de mer, une sp\u00e9cificit\u00e9 du territoire. Une des op\u00e9rations \"stockage-r\u00e9novation-construction\" consiste \u00e0 r\u00e9parer dans le port de La Rochelle de vieux bateaux\u00a0 ne navigant plus, la seconde op\u00e9ration vise \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des voiles afin de leur donner une seconde vie au travers d\u2019une ligne de bagagerie tr\u00e8s \"tendance\".", "state": null, "project_holder": "La Maison du quartier de Port Neuf", "partner": "FSE", "title": "La Maison du quartier de Port Neuf - La Rochelle", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-Maison-du-quartier-de-Port-Neuf-La-Rochelle/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.remiseaflot.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-Maison-du-quartier-de-Port-Neuf-La-Rochelle/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/la-maison-du-quartier-de-port-neuf-la-rochelle/280245-3-fre-FR/La-Maison-du-quartier-de-Port-Neuf-La-Rochelle_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Cr\u00e9ation d'une cr\u00e8che \u00e0 Amance (Haute-Sa\u00f4ne) pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin important de services \u00e0 l\u2019enfance et pour am\u00e9liorer l\u2019attractivit\u00e9 de la communaut\u00e9 de communes. Le projet s'est inscrit dans le r\u00e9f\u00e9rentiel Haute Qualit\u00e9 Environnementale par son implantation, sa conception et le choix des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. Il s'agit d'une d'une structure multi\u2010accueil de 313 m : 30 familles inscrites et 45 enfants accueilli", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de communes Agir Ensemble", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'une cr\u00e8che \u00e0 Amance", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-creche-a-Amance/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Franche-Comt\u00e9"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement rural", "Services au public"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-creche-a-Amance/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-une-creche-a-amance/280121-1-fre-FR/Creation-d-une-creche-a-Amance_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2000 par Adnan Jaoui et Didier G\u00e9rentes sous le nom de Lactabio, la soci\u00e9t\u00e9\u00a0Biod\u00e9al propose des produits laitiers biologiques fran\u00e7ais de qualit\u00e9. En 2011, Biod\u00e9al a rachet\u00e9 la fromagerie Roussey\u00a0implant\u00e9e \u00e0 Selles afin de produire, en Franche-Comt\u00e9, ses propres produits laitiers biologiques \u00e0 base de lait de vache, brebis et ch\u00e8vre. Depuis, la soci\u00e9t\u00e9 propose des fromages \u00e0 p\u00e2tes molles, \u00e0 cro\u00fbte fleurie et lav\u00e9e\u00a0sous la marque R\u2019bio (brie, camembert, munster, \u2026), ainsi que des produits frais (yaourts, fromages blancs) sous la marque Vilact\u00e9e.", "state": null, "project_holder": "SARL Biodeal", "partner": "FEADER", "title": "Modernisation d'un atelier de production de produits frais \u00e0 partir de lait bio", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-un-atelier-de-production-de-produits-frais-a-partir-de-lait-bio/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Franche-Comt\u00e9"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-un-atelier-de-production-de-produits-frais-a-partir-de-lait-bio/(offset)/80/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/modernisation-d-un-atelier-de-production-de-produits-frais-a-partir-de-lait-bio/279835-4-fre-FR/Modernisation-d-un-atelier-de-production-de-produits-frais-a-partir-de-lait-bio_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Le canal de Corb\u00e8re, situ\u00e9 en rive droite de la T\u00eat dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, dessert plus de 1 000 ha de terres agricoles (vergers essentiellement).", "state": null, "project_holder": "ASA du Canal de Corb\u00e8re", "partner": "FEADER", "title": "Travaux de modernisation du canal de Corbere", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Travaux-de-modernisation-du-canal-de-Corbere/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "http://canaldecorbere.tumblr.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Travaux-de-modernisation-du-canal-de-Corbere/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/travaux-de-modernisation-du-canal-de-corbere/277781-7-fre-FR/Travaux-de-modernisation-du-canal-de-Corbere_projet_pictolisting.png", "date": "2013"},
{"abstract": "Restructuration et construction d\u2019un nouveau b\u00e2timent de 3200 m\u00b2 destin\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9levage et au stock de vins rouges.", "state": null, "project_holder": "Coop\u00e9rative Moulin de la Roque", "partner": "FEADER", "title": "Modernisation d'un vignoble aux normes \u00e9coenvironnementales en PACA", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-un-vignoble-aux-normes-ecoenvironnementales-en-PACA/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Modernisation-d-un-vignoble-aux-normes-ecoenvironnementales-en-PACA/(offset)/65/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/modernisation-d-un-vignoble-aux-normes-ecoenvironnementales-en-paca/284163-1-fre-FR/Modernisation-d-un-vignoble-aux-normes-ecoenvironnementales-en-PACA_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet KEROSALG doit permettre de fabriquer une huile extraite de micro-algues pour la production de biocarburant d'aviation. L'objectif de la PME Phycosource est d'atteindre 5% de la consommation de k\u00e9ros\u00e8ne en France d\u2019ici 10 ans.", "state": null, "project_holder": "Phycosource", "partner": "FEDER", "title": "Projet KEROSALG", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Projet-KEROSALG/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Projet-KEROSALG/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/projet-kerosalg/277609-17-fre-FR/Projet-KEROSALG_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Structuration d'un dispositif r\u00e9gional d'information, d'orientation et d'accompagnement des professionnels du spectacle vivant, du cin\u00e9ma et de l'audiovisuel.", "state": null, "project_holder": "R\u00e9seau en sc\u00e8ne", "partner": "FSE", "title": "Accompagner les professionnels du spectacle vivant, du cin\u00e9ma et de l'audiovisuel", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagner-les-professionnels-du-spectacle-vivant-du-cinema-et-de-l-audiovisuel/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagner-les-professionnels-du-spectacle-vivant-du-cinema-et-de-l-audiovisuel/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagner-les-professionnels-du-spectacle-vivant-du-cinema-et-de-l-audiovisuel/277703-9-fre-FR/Accompagner-les-professionnels-du-spectacle-vivant-du-cinema-et-de-l-audiovisuel_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "L'entreprise Jean VOISIN con\u00e7oit et installe depuis 40 ann\u00e9es, des stations d\u2019\u00e9puration pour les petites collectivit\u00e9s territoriales en s\u2019appuyant sur des proc\u00e9d\u00e9s \u00e9cologiques et naturels. Avec l'aide du FEDER, elle d\u00e9veloppe de nouveaux proc\u00e9d\u00e9s pour rester comp\u00e9titive.", "state": null, "project_holder": "Entreprise Jean Voisin", "partner": "FEDER", "title": "ECOphyse : proc\u00e9d\u00e9s d'\u00e9puration \u00e9cologiques et innovants", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/ECOphyse-procedes-d-epuration-ecologiques-et-innovants/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Centre"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-centre.eu/fr/32/0/144/Les_projets_finances.html", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/ECOphyse-procedes-d-epuration-ecologiques-et-innovants/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/ecophyse-procedes-d-epuration-ecologiques-et-innovants/277578-12-fre-FR/ECOphyse-procedes-d-epuration-ecologiques-et-innovants_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Le centre de plein air du Chambon a pour but de promouvoir, d\u2019encadrer, d\u2019organiser, d\u2019enseigner et d\u2019animer des activit\u00e9s sportives de pleine nature en harmonie avec le milieu naturel. Le label Natura 2000 poursuit le double objectif de pr\u00e9server \u00e0 la fois la diversit\u00e9 biologique et le territoire. Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Charente a souhait\u00e9 acqu\u00e9rir les parcelles de terrain, afin d\u2019une part de pr\u00e9server des milieux sensibles en zone Natura 2000, et d\u2019autre part, d\u2019am\u00e9liorer la desserte touristique du centre dans le respect de la biodiversit\u00e9. La ma\u00eetrise fonci\u00e8re de ce site va permettre au d\u00e9partement d\u2019en assurer une conservation p\u00e9renne dans le respect de sa biodiversit\u00e9 et d\u2019emp\u00eacher une \u00e9ventuelle reprise de l\u2019exploitation foresti\u00e8re.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Charente", "partner": "FEDER", "title": "Acquisition de parcelles Natura 2000 par la commune d\u2019Ecuras", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Acquisition-de-parcelles-Natura-2000-par-la-commune-d-Ecuras/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/acquisition-de-parcelles-natura-2000-par-la-commune-d-ecuras/277536-1-fre-FR/Acquisition-de-parcelles-Natura-2000-par-la-commune-d-Ecuras_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019objectif du projet est de mieux conna\u00eetre et prot\u00e9ger les tortues marines et de pr\u00e9server leur habitat. Il est pour cela n\u00e9cessaire d\u2019am\u00e9liorer les connaissances relatives \u00e0 cette esp\u00e8ce et \u00e0 son mode de vie. Plusieurs actions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans ce cadre : un travail de suivi de l\u2019\u00e9volution de l\u2019esp\u00e8ce, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019examen des animaux morts ou bless\u00e9s\u00a0et des \u00e9tudes scientifiques pointues, l\u2019une sur la g\u00e9n\u00e9tique et l\u2018autre sur la ponte.", "state": null, "project_holder": "Office National de la Chasse et de la Faune Sauvage", "partner": "FEDER", "title": "Le R\u00e9seau Tortues Marines pour prot\u00e9ger cette esp\u00e8ce", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-guadeloupe.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-Reseau-Tortues-Marines-pour-proteger-cette-espece2/(offset)/90/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-reseau-tortues-marines-pour-proteger-cette-espece2/277477-1-fre-FR/Le-Reseau-Tortues-Marines-pour-proteger-cette-espece_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Cette initiative vise \u00e0 valoriser les caps Blanc-Nez et Gris-Nez, en favorisant\u00a0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un public de plus en plus nombreux, tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 environnementale et paysag\u00e8re des sites. Les travaux engag\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention du FEDER ont permis le transfert de parkings situ\u00e9s en bordure de mer en arri\u00e8re des sites naturels, l\u2019installation d\u2019une restauration \u00e9cologique et le paysagement de la route de la corniche.\u00a0 De plus, trois associations d\u2019insertion profitent de ces travaux pour accompagner des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 vers l\u2019emploi. Il s\u2019agit donc v\u00e9ritablement d\u2019un projet \u00e0 dimension environnementale et solidaire au service d\u2019une ambition touristique.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais", "partner": "FEDER", "title": "Les 2 CAPS", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Les-2-CAPS/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/les-2-caps/277010-2-fre-FR/Les-2-CAPS_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La biscuiterie-chocolaterie Mercier est une affaire de famille. Depuis trois g\u00e9n\u00e9rations, cette petite entreprise en forte croissance bas\u00e9e \u00e0 Baugy fabrique des biscuits et du chocolat.Afin de conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s, l\u2019entreprise a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du Fonds social europ\u00e9en, pour professionnaliser l\u2019\u00e9quipe dans la ma\u00eetrise de nouvelles techniques, via un programme de formation.", "state": null, "project_holder": "Daniel Mercier (p\u00e2tissier\u2010chocolatier) - Chef de l\u2019entreprise", "partner": "FSE", "title": "Formation \u00e0 l'excellence des p\u00e2tissiers, chocolatiers de l'entreprise Mercier", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Formation-a-l-excellence-des-patissiers-chocolatiers-de-l-entreprise-Mercier/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Centre"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.francebleu.fr/infos/le-zoom-de-la-redaction-de-france-bleu-berry/europeenne-mercier-le-zoom", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Formation-a-l-excellence-des-patissiers-chocolatiers-de-l-entreprise-Mercier/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/formation-a-l-excellence-des-patissiers-chocolatiers-de-l-entreprise-mercier/277440-14-fre-FR/Formation-a-l-excellence-des-patissiers-chocolatiers-de-l-entreprise-Mercier_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "N\u00e9e en 1996 afin d\u2019offrir au public l\u2019assurance d\u2019un travail de qualit\u00e9, la F\u00e9d\u00e9ration r\u00e9gionale des m\u00e9tiers d'art d'Alsace (FREMAA) r\u00e9unit \u00e0 ce jour 172 professionnels des m\u00e9tiers d\u2019art. Leur activit\u00e9 t\u00e9moigne de savoir-faire \u00e9labor\u00e9s et ma\u00eetris\u00e9s ainsi que d\u2019une production artisanale, c\u2019est-\u00e0-dire \u00ab\u00a0de la main de l'homme\u00a0\u00bb, \u00e0 savoir la cr\u00e9ation ou la restauration de pi\u00e8ce unique ou en petite s\u00e9rie, dot\u00e9e d\u2019une importante plus-value culturelle.", "state": null, "project_holder": "F\u00e9d\u00e9ration r\u00e9gionale des m\u00e9tiers d'art d'Alsace", "partner": "FSE", "title": "Transmettre des savoir-faire rares et d'excellence", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Transmettre-des-savoir-faire-rares-et-d-excellence/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Alsace"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.fonds-europeens-alsace.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Transmettre-des-savoir-faire-rares-et-d-excellence/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/transmettre-des-savoir-faire-rares-et-d-excellence/277331-5-fre-FR/Transmettre-des-savoir-faire-rares-et-d-excellence_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "ELIH-Med est un projet strat\u00e9gique rassemblant des partenaires originaires des sept pays de la rive nord de la M\u00e9diterran\u00e9e qui ont travaill\u00e9 ensemble pour am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et promouvoir les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie dans des \u00ab logements \u00e0 bas loyers \u00bb de l\u2019aire m\u00e9diterran\u00e9enne. La focalisation sur ce type de logement est essentielle en vue de la r\u00e9alisation des objectifs de la strat\u00e9gie Europe 2020 en mati\u00e8re de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. En effet, ces logements constituent la r\u00e9sidence de 30 \u00e0 40% des m\u00e9nages m\u00e9diterran\u00e9ens et la performance \u00e9nerg\u00e9tique de ces b\u00e2timents est g\u00e9n\u00e9ralement faible. Ils ne sont traditionnellement pas pris en compte dans les politiques d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et leurs r\u00e9sidents ont un acc\u00e8s limit\u00e9 au cr\u00e9dit.", "state": null, "project_holder": "Agence Nationale pour les Nouvelles Technologies, l'Energie et le D\u00e9veloppement Economique Durable, Latium (Italie)", "partner": "FEDER", "title": "ELIH-Med - Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les logements des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus en M\u00e9diterran\u00e9e", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - MED"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Energie"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/ELIH-Med-Efficacite-energetique-dans-les-logements-des-menages-a-faibles-revenus-en-Mediterranee/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/elih-med-efficacite-energetique-dans-les-logements-des-menages-a-faibles-revenus-en-mediterranee/276979-1-fre-FR/ELIH-Med-Efficacite-energetique-dans-les-logements-des-menages-a-faibles-revenus-en-Mediterranee_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet est d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab TRANSVILLES \u00bb consiste en la mise en place d\u2019un r\u00e9seau de transports collectifs hi\u00e9rarchis\u00e9 sur le p\u00e9rim\u00e8tre des transports urbains de la r\u00e9gion de Valenciennes, permettant un accroissement de la qualit\u00e9 et de la quantit\u00e9 de l\u2019offre.", "state": null, "project_holder": "Syndicat Intercommunal pour les Transports Urbains de la r\u00e9gion de Valenciennes", "partner": "FEDER", "title": "Tramway de Valenciennes \u2013 Phase 2", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Attractivit\u00e9 du territoire", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Services au public", "Transports", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Tramway-de-Valenciennes-Phase-2/(offset)/10/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/tramway-de-valenciennes-phase-2/300375-1-fre-FR/Tramway-de-Valenciennes-Phase-2_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "En utilisant trois navires \u00e0 diff\u00e9rents stades de reconstruction \u00e0 des fins de sensibilisation et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences maritimes, le projet Heroes 2C associe pr\u00e9servation du patrimoine maritime et int\u00e9gration sociale. Le Medway Queen, le Jean Bart et le New Belgica, 3 navires qui avaient par le pass\u00e9 des affectations distinctes (guerre, commerce et recherche), ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s par des professionnels de la construction navale et par des personnes en situation d'exclusion sociale, form\u00e9es \u00e0 cet effet. Ce projet associe quatre partenaires\u00a0: Steenschuit en Flandres, Medway Queen Preservation Society (MQPS) au Royaume-Uni et l\u2019association Tourville en France. Ces trois organisations ind\u00e9pendantes sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans la reconstruction de navires historiques qui font partie de l'h\u00e9ritage maritime de ces r\u00e9gions et pays. Le quatri\u00e8me partenaire (VDAB flamand) est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les aspects d'emploi et de formation.", "state": null, "project_holder": "La Medway Queen Preservation Society", "partner": "FEDER", "title": "HEROES 2C", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Deux Mers"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/HEROES-2C/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/heroes-2c/276782-2-fre-FR/HEROES-2C_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "L'objectif de ce projet est de construire une maison de la petite enfance transfrontali\u00e8re \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du Pont de l'Europe, c\u00f4t\u00e9 strasbourgeois. Cette infrastructure permettra en partie de r\u00e9pondre aux besoins de la population kehloise et strasbourgeoise en mati\u00e8re d\u2019accueil collectif. Ce multi-accueil bilingue offrira 60 places, r\u00e9parties de mani\u00e8re paritaire entre les enfants r\u00e9sidant \u00e0 Kehl et \u00e0 Strasbourg. Cette initiative est n\u00e9e d'un besoin partag\u00e9 de disposer de places d'accueil collectives suppl\u00e9mentaires pour des enfants de trois mois \u00e0 quatre ans et d'une volont\u00e9 politique forte, de cr\u00e9er une cr\u00e8che v\u00e9ritablement transfrontali\u00e8re au c\u0153ur de l'agglom\u00e9ration Strasbourg-Kehl.", "state": null, "project_holder": "Ville de Strasbourg", "partner": "FEDER", "title": "Maison de la petite enfance transfrontali\u00e8re", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Rhin sup\u00e9rieur"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Services au public"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Maison-de-la-petite-enfance-transfrontaliere/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/maison-de-la-petite-enfance-transfrontaliere/276854-2-fre-FR/Maison-de-la-petite-enfance-transfrontaliere_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 \u00e9tendre le haut d\u00e9bit sur l\u2019ensemble du d\u00e9partement des C\u00f4tes d\u2019Armor dans le but de r\u00e9duire la fracture num\u00e9rique. Pour ce faire, il s\u2019est fix\u00e9 pour objectifs :- de couvrir les territoires non desservis en haut d\u00e9bit (zones blanches) et favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet sur tout le territoire ;- de mettre en place des boucles locales (partie de la ligne reliant l\u2019op\u00e9rateur \u00e0 l\u2019utilisateur) sur les agglom\u00e9rations de Saint-Brieuc et de Lannion pour desservir les principaux services publics et zones d\u2019activit\u00e9s ;- et enfin de garantir une infrastructure de collecte sur l\u2019ensemble du territoire qui soit accessible de fa\u00e7on \u00e9quitable", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des C\u00f4tes d'Armor", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 Internet sur tout le territoire costarmoricain", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-l-acces-a-Internet-sur-tout-le-territoire-costarmoricain/(offset)/95/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/favoriser-l-acces-a-internet-sur-tout-le-territoire-costarmoricain/276948-1-fre-FR/Favoriser-l-acces-a-Internet-sur-tout-le-territoire-costarmoricain_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Les \u00ab\u00a0Olympiades des M\u00e9tiers\u00a0\u00bb sont une vitrine des m\u00e9tiers pratiqu\u00e9s en Aquitaine. Ils repr\u00e9sentent l\u2019occasion pour de jeunes jusqu\u2019\u00e0 23 ans, de r\u00e9aliser en public une d\u00e9monstration technique de haut niveau. L'\u00e9ventail est tr\u00e8s large, allant des m\u00e9tiers du bois \u00e0 l'infographie, en passant par l'automobile ou encore la p\u00e2tisserie. Depuis 2010, les personnes en situation de handicap peuvent participer \u00e0 cette comp\u00e9tition, sans condition d\u2019\u00e2ge. C\u2019est donc un outil de valorisation de l\u2019apprentissage et des fili\u00e8res professionnelles en r\u00e9gion Aquitaine qui r\u00e9unit le triptyque secteur \u00e9conomique, emploi des jeunes et acteurs de la formation. Ce projet a rassembl\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 300 jeunes comp\u00e9titeurs et 25 000 visiteurs en Aquitaine.", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional Aquitaine", "partner": "FSE", "title": "Olympiade des m\u00e9tiers  43\u00e8me \u00e9dition", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Olympiade-des-metiers-43eme-edition/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/olympiade-des-metiers-43eme-edition/276813-2-fre-FR/Olympiade-des-metiers-43eme-edition_projet_pictolisting.gif", "date": "2013"},
{"abstract": "\u00ab Agir ensemble pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femme-homme en Franche-Comt\u00e9 \u00bb se pr\u00e9sente comme un projet innovant permettant d'agir sur les freins \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle femmes/hommes en d\u00e9passant la simple sensibilisation sur le sujet. Les actions pr\u00e9vues par ce programme incluent la cr\u00e9ation d\u2019outils de sensibilisation et d\u2019accompagnement \u00e0 la mise en place de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre femmes et hommes en entreprise (plus grande mixit\u00e9 du recrutement, promotion de bonnes pratiques en mati\u00e8re de conciliation de la vie priv\u00e9e et professionnelle, promotion de l\u2019acc\u00e8s des femmes aux postes \u00e0 responsabilit\u00e9 dans l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire) et la constitution et l\u2019animation d\u2019un r\u00e9seau inter-entreprises pilote en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle dans le Nord et en Franche-Comt\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte de gestion de la maison de l'information sur la formation et l'emploi", "partner": "FSE", "title": "Agir ensemble pour l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme", "video": null, "area": ["Franche-Comt\u00e9"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Agir-ensemble-pour-l-egalite-femme-homme/(offset)/105/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/agir-ensemble-pour-l-egalite-femme-homme/276627-2-fre-FR/Agir-ensemble-pour-l-egalite-femme-homme_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "\ufeff\ufeffLe taux de ch\u00f4mage dans l'Aisne fait partie des plus \u00e9lev\u00e9s en France m\u00e9tropolitaine puisqu'il a atteint 15,1% au 3\u00e8me trimestre 2013. La r\u00e9insertion des personnes souvent tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de l'emploi et peu form\u00e9es demeure ainsi plus que jamais une n\u00e9cessit\u00e9 absolue.", "state": null, "project_holder": "DEFI SERVICES", "partner": "FSE", "title": "Guider les personnes en difficult\u00e9 sociale et professionnelle dans leur recherche d'emploi en Picardie", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Guider-les-personnes-en-difficulte-sociale-et-professionnelle-dans-leur-recherche-d-emploi-en-Picardie/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Picardie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.aisneservices.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Guider-les-personnes-en-difficulte-sociale-et-professionnelle-dans-leur-recherche-d-emploi-en-Picardie/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/guider-les-personnes-en-difficulte-sociale-et-professionnelle-dans-leur-recherche-d-emploi-en-picardie/276720-6-fre-FR/Guider-les-personnes-en-difficulte-sociale-et-professionnelle-dans-leur-recherche-d-emploi-en-Picardie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e dans le cadre du dispositif Pas \u00e0 Pas, cette cr\u00e8che s'adresse aux familles monoparentales et propose des gardes d'enfants avec des horaires atypiques et un accompagnement socioprofessionnel des parents.", "state": null, "project_holder": "Association Nantaise d'Aide Familiale", "partner": "FSE", "title": "Les Castors, une cr\u00e8che pas comme les autres", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Les-Castors-une-creche-pas-comme-les-autres/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://anaf.asso.fr/ouverture-de-la-micro-creche-les-castors-le-19-mars-2012/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Les-Castors-une-creche-pas-comme-les-autres/(offset)/100/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/les-castors-une-creche-pas-comme-les-autres/276751-6-fre-FR/Les-Castors-une-creche-pas-comme-les-autres_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 la valorisation des acquis de l\u2019exp\u00e9rience en milieu carc\u00e9ral dans le but de permettre une meilleure r\u00e9insertion de personnes d\u00e9tenues. Avec l\u2019aide de l\u2019association M\u00e9diaction, plusieurs dizaines de personnes d\u00e9tenues \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat d\u2019Orl\u00e9ans et au centre de d\u00e9tention de Ch\u00e2teaudun ont ainsi travaill\u00e9 sur leur avenir professionnel. Etudes, dipl\u00f4mes obtenus, qualifications, comp\u00e9tences mobilis\u00e9es, m\u00e9tiers envisag\u00e9s lors du retour \u00e0 la vie active exp\u00e9riences, toutes les \u00e9tapes de la vie professionnelle de ces femmes et de ces hommes ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es au crible avec un objectif : identifier les comp\u00e9tences de chacun pour les aider \u00e0 mieux se projeter dans la vie active et r\u00e9ussir ainsi leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle. Ce projet de VAE en milieu carc\u00e9ral se pr\u00e9sente donc comme un formidable outil de pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive et de lutte contre la d\u00e9socialisation.", "state": null, "project_holder": "FNARS \u2013 Association Mediaction", "partner": "FSE", "title": "D\u00e9marche de VAE aupr\u00e8s des personnes d\u00e9tenues", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Demarche-de-VAE-aupres-des-personnes-detenues/(offset)/105/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/demarche-de-vae-aupres-des-personnes-detenues/276689-2-fre-FR/Demarche-de-VAE-aupres-des-personnes-detenues_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Le concept \u00ab\u00a0Nature pour tous\u00a0\u00bb dans l\u2019espace l\u00e9manique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini en partenariat avec la commune de Riddes en Suisse la Communaut\u00e9 de communes du Pays de Fili\u00e8re en France. Ce concept est n\u00e9 d\u2019un besoin commun d\u2019activer une dynamique et de partager des retours d\u2019exp\u00e9riences sur les \u00e9quipements et les relations avec les usagers. Ce partenariat s\u2019est traduit, notamment, par des \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences\u00a0:visites de terrains ou de r\u00e9alisations, rencontres r\u00e9guli\u00e8res encadr\u00e9es par des comit\u00e9s de pilotages etc. L\u2019objectif principal du projet est de mettre en place un service \u00e0 la population, \u00e0 l\u2019attention plus particuli\u00e8rement des personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, d\u2019accessibilit\u00e9 aux espaces de nature et de d\u00e9tente. Ce service \u00e0 la population va conforter par ailleurs l\u2019attractivit\u00e9 du territoire, en attirant des familles qui trouveront l\u00e0 de nouvelles opportunit\u00e9s de promenade, en attirant aussi des publics pour qui l\u2019acc\u00e8s aux espaces naturels est actuellement restreint.", "state": null, "project_holder": "Commune de Riddes /Communaut\u00e9 de communes du Pays de Fili\u00e8re", "partner": "FEDER", "title": "Nature pour tous", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Suisse"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Nature-pour-tous/(offset)/105/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/nature-pour-tous/276658-2-fre-FR/Nature-pour-tous_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet europ\u00e9en B. NEW\u00a0 est le premier r\u00e9seau franco-britannique de femmes chefs d\u2019entreprises. Il vise \u00e0 encourager la cr\u00e9ation d\u2019entreprises par les femmes et \u00e0 favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi qualifi\u00e9 de celles-ci dans le Finist\u00e8re, les C\u00f4tes d\u2019Armor, en Cornouailles britannique et dans le Hampshire. Que ce soit en France ou en Angleterre, moins d\u2019un tiers des entreprises sont aujourd\u2019hui cr\u00e9\u00e9es par des femmes. L\u2019enjeu a donc \u00e9t\u00e9 de les accompagner vers des emplois qualifi\u00e9s, vers la cr\u00e9ation d\u2019entreprise et d\u2019aider les entreprises \u00e0 se d\u00e9velopper \u00e0 l\u2019international. Le r\u00e9seau transmanche B.NEW cr\u00e9e une plateforme fantastique permettant aux femmes entrepreneures de promouvoir leurs entreprises et leurs services et d\u2019interagir avec d\u2019autres entrepreneures au Royaume-Uni et en France. Il fournit aussi un lieu o\u00f9 partager ses connaissances et son exp\u00e9rience de la gestion d\u2019une entreprise et cr\u00e9er un partenariat avec d\u2019autres femmes ayant les m\u00eames centres d\u2019int\u00e9r\u00eat.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re", "partner": "FEDER", "title": "B.NEW : Business and Network of Enterprising Women", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Deux Mers"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/B.NEW-Business-and-Network-of-Enterprising-Women/(offset)/105/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/b.new-business-and-network-of-enterprising-women/276596-2-fre-FR/B.NEW-Business-and-Network-of-Enterprising-Women_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce projet a pour vocation de contribuer \u00e0 l'adaptation des travailleurs et des entreprises aux mutations \u00e9conomiques par le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et l'am\u00e9lioration de leur qualification. Le FSE en Corse facilite l'acc\u00e8s \u00e0 la formation des salari\u00e9s qui en sont le plus \u00e9loign\u00e9s, notamment dans les PME/PMI et TPE. En effet, le FSE r\u00e9pond aux besoins en formations techniques des entreprises artisanales, de leurs exploitants et salari\u00e9s, afin que l'ensemble de ces acteurs puisse anticiper et s'adapter aux mutations rapides des march\u00e9s, des technologies, des normes de s\u00e9curit\u00e9 et de qualit\u00e9. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires cibles de cette action, sont les salari\u00e9s et les actifs ind\u00e9pendants de plus de 45 ans dont la qualification est obsol\u00e8te et/ou les salari\u00e9s et les actifs ind\u00e9pendants de bas niveau de qualification.", "state": null, "project_holder": "Chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de la Haute-Corse", "partner": "FSE", "title": "Formation continue des actifs de l'artisanat", "video": null, "area": ["Corse"], "key_words": ["Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Formation-continue-des-actifs-de-l-artisanat/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/formation-continue-des-actifs-de-l-artisanat/276513-2-fre-FR/Formation-continue-des-actifs-de-l-artisanat_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "La Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration des Deux Rives de la Seine (CA2RS) a entrepris un vaste plan d'actions visant \u00e0 positionner le territoire des Deux Rives de Seine comme fer de lance du nouveau p\u00f4le \u00e9coconstruction lanc\u00e9 par le Projet Urbain Int\u00e9gr\u00e9 Seine Aval. La CA2RS souhaite en effet impulser la dynamique du futur Ecop\u00f4le, qui sera une zone d\u2019activit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux activit\u00e9s industrielles de l\u2019\u00e9coconstruction en connexion directe avec la voie fluviale.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration des deux rives de la Seine", "partner": "FEDER", "title": "Parc immobilier d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la fili\u00e8re de l'\u00e9co construction - Fabrique 21", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Parc-immobilier-dedie-a-la-filiere-de-l-eco-construction-Fabrique-21/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.fabrique21.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Parc-immobilier-dedie-a-la-filiere-de-l-eco-construction-Fabrique-21/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/parc-immobilier-dedie-a-la-filiere-de-l-eco-construction-fabrique-21/276482-10-fre-FR/Parc-immobilier-dedie-a-la-filiere-de-l-eco-construction-Fabrique-21_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Les infrastructures vertes\u00a0 sont des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cieux de notre \u00e9conomie urbaine. Cependant, \u00e0 mesure que l\u2019urbanisation se d\u00e9veloppe, de plus en plus d\u2019espaces verts urbains, tant publics que priv\u00e9s, sont r\u00e9duits au profit de d\u00e9veloppements commerciaux ou de logements. C\u2019est pour pallier cette probl\u00e9matique que le projet VALUE a \u00e9t\u00e9 mis en place. Ce partenariat europ\u00e9en a pour objectifs, d\u2019une part, de d\u00e9montrer la valeur \u00e9conomique des infrastructures vertes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville et de la r\u00e9gion et, d\u2019autre part, de maximiser les b\u00e9n\u00e9fices en termes de comp\u00e9titivit\u00e9 de ces investissements \u00ab verts \u00bb. . Des outils d\u2019\u00e9valuation \u00e9conomique et des projets pilotes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s pour accompagner les autorit\u00e9s locales dans cette mission. L\u2019objectif des 9 partenaires du projet VALUE est donc de faire prendre conscience aux collectivit\u00e9s des b\u00e9n\u00e9fices en termes de vitalit\u00e9 \u00e9conomique et de prosp\u00e9rit\u00e9 pouvant d\u00e9couler d\u2019infrastructures vertes de qualit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "South Yorkshire Forest Partnership Sheffield City Council", "partner": "FEDER", "title": "VALUE - Valuing Attractive Landscapes in the Urban Economy", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Europe"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/VALUE-Valuing-Attractive-Landscapes-in-the-Urban-Economy/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/value-valuing-attractive-landscapes-in-the-urban-economy/276441-3-fre-FR/VALUE-Valuing-Attractive-Landscapes-in-the-Urban-Economy_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Le tourisme est un vecteur essentiel du d\u00e9veloppement \u00e9conomique des territoires ruraux, il est en effet source de cr\u00e9ation d\u2019emplois en milieu rural, de surcro\u00eet non d\u00e9localisables. Cependant l\u2019investissement touristique en milieu rural est plus difficile \u00e0 rentabiliser que dans les autres espaces. Ce projet r\u00e9pond \u00e0 cette probl\u00e9matique en permettant aux collectivit\u00e9s de proposer des politiques publiques ambitieuses et adapt\u00e9es aux besoins des investisseurs, notamment en termes d\u2019h\u00e9bergement touristiques, et qui s\u2019inscrivent dans une logique de d\u00e9veloppement durable. Bas\u00e9 sur l\u2019\u00e9change des exp\u00e9riences mis en \u0153uvre dans chaque r\u00e9gion partenaire, ce projet doit permettre d\u2019\u00e9tablir des recommandations en termes d\u2019outils financiers, techniques et juridiques et guider les op\u00e9rations des investisseurs dans le cadre de programmes de d\u00e9veloppement durable. ICER a donc vocation \u00e0 s\u2019inscrire dans les enjeux actuels du d\u00e9veloppement des territoires ruraux europ\u00e9ens, en respectant les trois sph\u00e8res du d\u00e9veloppement durable, \u00e0 savoir \u00e9conomique, environnementale et sociale et en les appliquant concr\u00e8tement aux politiques touristiques locales pour l\u2019h\u00e9bergement.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 r\u00e9gional de d\u00e9veloppement touristique d\u2019Auvergne", "partner": "FEDER", "title": "INTERREG IVC : ICER - Innovative Concept of Eco-accommodation approach in rural Regions : Public support policies for eco-investors", "video": null, "area": ["Auvergne"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/INTERREG-IVC-ICER-Innovative-Concept-of-Eco-accommodation-approach-in-rural-Regions-Public-support-policies-for-eco-investors/(offset)/115/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/interreg-ivc-icer-innovative-concept-of-eco-accommodation-approach-in-rural-regions-public-support-policies-for-eco-investors/276284-2-fre-FR/INTERREG-IVC-ICER-Innovative-Concept-of-Eco-accommodation-approach-in-rural-Regions-Public-support-policies-for-eco-investors_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "La bataille des fronti\u00e8res d\u00e9signe la s\u00e9rie d\u2019affrontements entre les troupes allemandes et franco-britanniques le long des fronti\u00e8res franco-belge et franco-allemande, entre le 7 et le 23 ao\u00fbt 1914, la suite l\u2019invasion du Luxembourg et de la Belgique par l\u2019arm\u00e9e allemande. Des collectivit\u00e9s locales et associations belges et fran\u00e7aises, anim\u00e9es du m\u00eame devoir de m\u00e9moire en cette ann\u00e9e de centenaire, ont pris l\u2019engagement, d\u2019identifier un parcours mettant en valeur cet\u00a0 \u00e9pisode m\u00e9connu de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale. Dans ce cadre, de nombreux outils ponctuels et p\u00e9rennes seront propos\u00e9s au grand public comme l\u2019inauguration d\u2019une promenade retra\u00e7ant le cheminement de la Bataille des fronti\u00e8res et la participation commune aux Journ\u00e9es du patrimoine. Un des objectifs du projet est que les \u00e9v\u00e8nements relatifs \u00e0 la bataille des fronti\u00e8res du mois d\u2019ao\u00fbt 1914 servent de trait d\u2019union entre les deux zones belges et fran\u00e7aises concern\u00e9es. L\u2019id\u00e9e est donc d\u2019impliquer la population et les personnes ressources pour d\u00e9velopper diverses manifestations ayant ce cheminement comme fil conducteur.", "state": null, "project_holder": "Administration communale de Virton (Belgique)", "partner": "FEDER", "title": "Chemin de la m\u00e9moire : sur les traces de la bataille des fronti\u00e8res d\u2019ao\u00fbt 1914", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Grande R\u00e9gion"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Culture"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chemin-de-la-memoire-sur-les-traces-de-la-bataille-des-frontieres-d-aout-1914/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/chemin-de-la-memoire-sur-les-traces-de-la-bataille-des-frontieres-d-aout-1914/276348-2-fre-FR/Chemin-de-la-memoire-sur-les-traces-de-la-bataille-des-frontieres-d-aout-1914_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Ce projet a pour objectif de mettre en r\u00e9seau des structures dont la mission est de d\u00e9velopper la cr\u00e9ation et la diffusion du cirque contemporain, et de sensibiliser les publics \u00e0 cette discipline. Il vise \u00e9galement \u00e0 d\u00e9velopper et maintenir une offre culturelle de qualit\u00e9 dans les territoires ruraux du Massif central et \u00e0 renforcer l\u2019attractivit\u00e9 de ce territoire. Pour cela, chaque territoire r\u00e9gional partenaire s\u2019engage \u00e0 accueillir au moins 3 compagnies de cirque pendant la dur\u00e9e du programme (environ 2 ans) et \u00e0 leur donner les moyens de pr\u00e9senter leurs spectacles.", "state": null, "project_holder": "Derri\u00e8re Le Hublot (Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es), Sirque (Limousin), Th\u00e9\u00e2tre de Cusset (Auvergne), Verrerie d\u2019Al\u00e8s en C\u00e9vennes (Languedoc-Roussillon)", "partner": "FEDER", "title": "Cirque contemporain", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["Culture"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Cirque-contemporain/(offset)/110/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/cirque-contemporain/276410-2-fre-FR/Cirque-contemporain_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Cette op\u00e9ration de r\u00e9habilitation \u00e9nerg\u00e9tique constitue un dispositif exp\u00e9rimental permettant, sur un m\u00eame lieu, de tester diff\u00e9rentes configurations de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique sur le secteur de la maison individuelle en vue d'atteindre le niveau BBC (Label BBC Effinergie R\u00e9novation). Elle est \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 un projet plus global de laboratoire \u00e9nerg\u00e9tique ayant pour mission de tester les indicateurs de performance et de suivi.\u00a0 En plus de s\u2019inscrire dans une d\u00e9marche d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de d\u00e9veloppement durable, le projet int\u00e8gre ainsi une logique d\u2019\u00e9valuation.", "state": null, "project_holder": "OPH D'UGINE", "partner": "FEDER", "title": "R\u00e9habilitation thermique de 53 logements sociaux, et installation du Laboratoire \u00e9nerg\u00e9tique La Montagnette \u00e0 Ugine (73)", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["Energie"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Rehabilitation-thermique-de-53-logements-sociaux-et-installation-du-Laboratoire-energetique-La-Montagnette-a-Ugine-73/(offset)/115/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/rehabilitation-thermique-de-53-logements-sociaux-et-installation-du-laboratoire-energetique-la-montagnette-a-ugine-73/276190-2-fre-FR/Rehabilitation-thermique-de-53-logements-sociaux-et-installation-du-Laboratoire-energetique-La-Montagnette-a-Ugine-73_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce projet a consist\u00e9 en l\u2019installation d\u2019une station de r\u00e9ception et de traitement d\u2019images satellite haute r\u00e9solution sur le site de l\u2019Institut Universitaire de Technologie de Saint-Pierre. La station permettra aux chercheurs d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une plateforme d\u2019analyses d\u2019images, de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection et d\u2019analyse spatiale gratuitement. Le projet SEAS-OI ouvre de nouvelles perspectives dans le domaine de la haute r\u00e9solution spatiale notamment comme outil d\u2019aide \u00e0 la d\u00e9cision et \u00e0 la gestion des territoires terrestres et oc\u00e9aniques de la zone oc\u00e9an indien. Il est un outil collectif \u00e0 l\u2019usage de toute la r\u00e9gion pour parvenir au co-d\u00e9veloppement durable des \u00eeles de la zone oc\u00e9an indien.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de La R\u00e9union, la R\u00e9gion R\u00e9union et l\u2019Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement (IRD)", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser la coop\u00e9ration territoriale avec l'installation d'une station de r\u00e9ception et de traitement d'images satellite haute r\u00e9solution", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-la-cooperation-territoriale-avec-l-installation-d-une-station-de-reception-et-de-traitement-d-images-satellite-haute-resolution/(offset)/115/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/favoriser-la-cooperation-territoriale-avec-l-installation-d-une-station-de-reception-et-de-traitement-d-images-satellite-haute-resolution/276221-2-fre-FR/Favoriser-la-cooperation-territoriale-avec-l-installation-d-une-station-de-reception-et-de-traitement-d-images-satellite-haute-resolution_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "L\u2019installation de 1 296 panneaux photovolta\u00efques cofinanc\u00e9s par le FEDER sur le toit du Palais des Sports de Rivi\u00e8re Sal\u00e9e, a permis de limiter l\u2019\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre, et plus de 100 foyers sont maintenant aliment\u00e9s en \u00e9nergies propres. Ce projet ne s\u2019est pas limit\u00e9 \u00e0 la production d\u2019\u00e9nergie : il a en effet permis la cr\u00e9ation d\u2019un v\u00e9ritable laboratoire de recherche pour les \u00e9quipes du Syndicat Mixte d\u2019Electricit\u00e9 de la Martinique. Celui-ci a notamment pu lancer pour la premi\u00e8re fois des \u00e9tudes pilotes sur l\u2019\u00e9nergie solaire sous climat tropical. Le projet permet ainsi de disposer d\u2019une meilleure connaissance de la ressource solaire pour pr\u00e9voir et am\u00e9liorer la production d\u2019\u00e9nergie, et anticiper d\u00e9faillances et pannes dans toutes les zones tropicales du monde.", "state": null, "project_holder": "Syndicat Mixte d\u2019Electricit\u00e9 de la Martinique", "partner": "FEDER", "title": "Installation de panneaux photovolta\u00efques sur le toit du Palais des sports de Rivi\u00e8re Sal\u00e9e", "video": null, "area": ["Martinique"], "key_words": ["Energie"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Installation-de-panneaux-photovoltaiques-sur-le-toit-du-Palais-des-sports-de-Riviere-Salee/(offset)/115/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/installation-de-panneaux-photovoltaiques-sur-le-toit-du-palais-des-sports-de-riviere-salee/276159-2-fre-FR/Installation-de-panneaux-photovoltaiques-sur-le-toit-du-Palais-des-sports-de-Riviere-Salee_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Face \u00e0 l'allongement de la dur\u00e9e de vie et \u00e0 l\u2019\u00e9volution du contexte juridique (cf. loi de 2005 sur le handicap), le secteur de l'aide \u00e0 domicile est particuli\u00e8rement appel\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper et \u00e0 offrir aux usagers des comp\u00e9tences accrues dans le secteur de l'aide sanitaire et sociale. C\u2019est dans l\u2019objectif de r\u00e9pondre \u00e0 ces nouveaux enjeux que ce projet FSE vise \u00e0 mettre \u00e0 disposition des usagers (personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, etc.) des personnels plus nombreux, mieux qualifi\u00e9s et plus professionnels aupr\u00e8s pour les aider dans les t\u00e2ches et activit\u00e9s de la vie quotidienne et leur permettre de se maintenir dans leur milieu habituel.", "state": null, "project_holder": "Uniformation", "partner": "FSE", "title": "Programme d'actions de formation collectives des associations Lorraines de la branche de l'aide \u00e0 domicile", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Programme-d-actions-de-formation-collectives-des-associations-Lorraines-de-la-branche-de-l-aide-a-domicile/(offset)/105/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/programme-d-actions-de-formation-collectives-des-associations-lorraines-de-la-branche-de-l-aide-a-domicile/276565-2-fre-FR/Programme-d-actions-de-formation-collectives-des-associations-Lorraines-de-la-branche-de-l-aide-a-domicile_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 la prolongation de la ligne A de tramway\u00a0 du quartier de Champratel jusqu\u2019au quartier des Vergnes. Cette extension du tramway sur 1,7 km a permis le d\u00e9senclavement du quartier nord de Clermont-Ferrand dans une logique de d\u00e9veloppement durable. Les quartiers nord ont maintenant un acc\u00e8s direct au centre-ville \u00e0 travers un syst\u00e8me de transports en commun propre. Le tram accompagne les op\u00e9rations de r\u00e9novation urbaine \u00e0 Champratel et aux Vergnes et dessert le quartier de la Plaine. Ces quartiers b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d\u2019une redynamisation \u00e9conomique et commerciale avec l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une Zone d\u2019Activit\u00e9 Economique. L\u2019extension de la ligne A permet \u00e9galement de mieux desservir des \u00e9quipements comme le stade Gabriel-Montpied et la piscine de Flamina mais aussi l\u2019Institut des M\u00e9tiers.", "state": null, "project_holder": "Syndicat Mixte des Transports en Commun de l'Agglom\u00e9ration Clermontoise", "partner": "FEDER", "title": "Extension de la ligne A de tramway de l'agglom\u00e9ration clermontoise jusqu'au quartier des Vergnes", "video": null, "area": ["Auvergne"], "key_words": ["Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Extension-de-la-ligne-A-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise-jusqu-au-quartier-des-Vergnes/(offset)/120/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/extension-de-la-ligne-a-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise-jusqu-au-quartier-des-vergnes/276066-2-fre-FR/Extension-de-la-ligne-A-de-tramway-de-l-agglomeration-clermontoise-jusqu-au-quartier-des-Vergnes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet de cr\u00e9ation de l\u2019Institut des Neurosciences de la Timone \u00e0 Marseille vise \u00e0 mettre en place un p\u00f4le de recherche en neurosciences en Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur (PACA), qui permet de mutualiser les moyens des laboratoires existants. Cette structure regroupe environ 200 personnes pour former un p\u00f4le de recherche en neurosciences, dont les principaux objectifs sont la compr\u00e9hension du fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral, l\u2019action sur le cerveau, et la simulation avec le fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation de l'Institut des Neurosciences de la Timone \u00e0 Marseille", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-l-Institut-des-Neurosciences-de-la-Timone-a-Marseille/(offset)/120/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-de-l-institut-des-neurosciences-de-la-timone-a-marseille/275911-4-fre-FR/Creation-de-l-Institut-des-Neurosciences-de-la-Timone-a-Marseille_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "START est l\u2019acronyme de Seamless Travel across the Atlantic area Regions using sustainable Transport (Voyager facilement \u00e0 travers les r\u00e9gions de l\u2019Espace Atlantique en utilisant des moyens de transport durables). L\u2019objectif premier du projet est de faciliter les voyages en transports collectifs \u00e0 travers les r\u00e9gions de l\u2019Espace Atlantique, dans le respect de l\u2019environnement. Cela passe par une intermodalit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e et une information plus claire aux points d\u2019entr\u00e9e des r\u00e9gions (a\u00e9roports, ports et p\u00f4les d\u2019\u00e9changes ferroviaires). 14 partenaires du Royaume-Uni, de France, d'Espagne et du Portugal sont \u00e0 l\u2019initiative du projet START. Ils cherchent \u00e0 d\u00e9velopper un r\u00e9seau transnational plus large regroupant d\u2019autres collectivit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, ainsi que d\u2019autres organisations, pour une meilleure accessibilit\u00e9 des territoires.", "state": null, "project_holder": "Merseytravel \u2013 Angleterre", "partner": "FEDER", "title": "START-Connecting", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Atlantique"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/START-Connecting/(offset)/120/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/start-connecting/276035-2-fre-FR/START-Connecting_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 \u00e9tendre le quai des flamands en vue du d\u00e9veloppement du port de Cherbourg. Cette extension est n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019installation d\u2019un complexe industrialo-portuaire et \u00e0 l\u2019implantation d\u2019usines \u00e9oliennes, qui permettront, \u00e0 terme, de cr\u00e9er des emplois. Cette extension contribue \u00e0 l'objectif du Programme Op\u00e9rationnel d'atteindre une augmentation de 20 % des trafics de fret et de conforter la communaut\u00e9 portuaire et ses diff\u00e9rentes corporations que sont le remorquage, le lamanage, le pilotage et la manutention.", "state": null, "project_holder": "Ports Normands Associ\u00e9s", "partner": "FEDER", "title": "Adaptation des infrastructures du port de Cherbourg \u00e0 l'implantation de nouvelles fili\u00e8res industrielles", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Adaptation-des-infrastructures-du-port-de-Cherbourg-a-l-implantation-de-nouvelles-filieres-industrielles/(offset)/115/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/adaptation-des-infrastructures-du-port-de-cherbourg-a-l-implantation-de-nouvelles-filieres-industrielles/276097-2-fre-FR/Adaptation-des-infrastructures-du-port-de-Cherbourg-a-l-implantation-de-nouvelles-filieres-industrielles_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Les touristes souhaitant voyager \u00e0 travers l\u2019Europe sans utiliser leur voiture sont de plus en plus nombreux. Une information fiable sur les offres de transport disponibles ainsi que sur les possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9 une fois arriv\u00e9 \u00e0 destination. Le \u00ab\u00a0R\u00e9seau AlpInfoNet\u00a0\u00bb vise \u00e0 fournir aux voyageurs une information sur les modes de transport durables au-del\u00e0 des fronti\u00e8res r\u00e9gionales et nationales. Avec le soutien de la Convention alpine, les partenaires autrichiens, fran\u00e7ais, allemands, italiens et slov\u00e8nes travaillent ainsi sur la d\u00e9finition des besoins et des solutions \u00e0 mettre en \u0153uvre pour qu\u2019un r\u00e9seau d\u2019information sur l\u2019offre de mobilit\u00e9 durable dans l\u2019espace alpin voie le jour, qui permettra d\u2019am\u00e9liorer et de relier les syst\u00e8mes d\u2019information existants concernant les transports et le tourisme.", "state": null, "project_holder": "Minist\u00e8re des Affaires Economiques, infrastructures, transports et technologies de la Bavi\u00e8re", "partner": "FEDER", "title": "R\u00e9seau d'information sur la mobilit\u00e9 durable pour l\u2019espace alpin \u2013 AlpInfoNet", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Alpin"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Transports"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Reseau-d-information-sur-la-mobilite-durable-pour-l-espace-alpin-AlpInfoNet/(offset)/120/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/reseau-d-information-sur-la-mobilite-durable-pour-l-espace-alpin-alpinfonet/275942-2-fre-FR/Reseau-d-information-sur-la-mobilite-durable-pour-l-espace-alpin-AlpInfoNet_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce projet a permis le d\u00e9ploiement de l\u2019 Espace Num\u00e9rique de Travail\u00a0 (ENT) au sein des 56 coll\u00e8ges du d\u00e9partement de l\u2019Eure. Concr\u00e8tement, il s\u2019apparente \u00e0 un portail o\u00f9 l\u2019on peut configurer des ressources diverses : agenda, forum, carnet d\u2019adresses, messagerie, ressources documentaires et p\u00e9dagogiques. Cet ENT a pour principal atout d\u2019\u00eatre con\u00e7u comme un outil \u00e0 la carte, chaque \u00e9tablissement est ainsi libre de ses choix en mati\u00e8re de contenu p\u00e9dagogique et peut s\u2019approprier pleinement la plateforme. De plus l\u2019ENT ne n\u00e9cessite pas de comp\u00e9tences techniques sp\u00e9cifiques et est accessible \u00e0 tous.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Eure", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9veloppement, mise en \u0153uvre et d\u00e9ploiement d'un Espace Num\u00e9rique de Travail (ENT) au profit des coll\u00e8ges du D\u00e9partement de l'Eure", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-mise-en-aeuvre-et-deploiement-d-un-Espace-Numerique-de-Travail-ENT-au-profit-des-colleges-du-Departement-de-l-Eure/(offset)/120/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/developpement-mise-en-aeuvre-et-deploiement-d-un-espace-numerique-de-travail-ent-au-profit-des-colleges-du-departement-de-l-eure/276004-2-fre-FR/Developpement-mise-en-aeuvre-et-deploiement-d-un-Espace-Numerique-de-Travail-ENT-au-profit-des-colleges-du-Departement-de-l-Eure_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2010, cette coop\u00e9rative r\u00e9unit dans un ancien b\u00e2timent agricole \u00e0 Oberhausbergen, une quinzaine de producteurs proposant le meilleur de leur terroir : viandes, fruits et l\u00e9gumes, \u0153ufs, poissons, miels, confitures, plantes m\u00e9dicinales, aromates, cr\u00e8me, fromages, vins, jus de fruits, fleurs et autres produits vendus en direct et sans interm\u00e9diaire.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative agricole Hop'La", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation de la coop\u00e9rative agricole Hop'L\u00e0 en Alsace", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-la-cooperative-agricole-Hop-La-en-Alsace/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Alsace"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-la-cooperative-agricole-Hop-La-en-Alsace/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-de-la-cooperative-agricole-hop-la-en-alsace/279788-6-fre-FR/Creation-de-la-cooperative-agricole-Hop-La-en-Alsace_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "La Rodia est une salle de concerts construite sur une ancienne friche industrielle \u00e0 Besan\u00e7on. Elle accueille autant des groupes de musique actuelles de renomm\u00e9e nationale que des groupes locaux aupr\u00e8s desquels des salles de r\u00e9p\u00e9tition sont mises \u00e0 disposition.", "state": null, "project_holder": "Mairie de Besan\u00e7on", "partner": "FEDER", "title": "Une ancienne friche convertie en salle de concerts : la Rodia, \u00e0 Besan\u00e7on", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-ancienne-friche-convertie-en-salle-de-concerts-la-Rodia-a-Besancon/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Franche-Comt\u00e9"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://larodia.com", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-ancienne-friche-convertie-en-salle-de-concerts-la-Rodia-a-Besancon/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-ancienne-friche-convertie-en-salle-de-concerts-la-rodia-a-besancon/279597-7-fre-FR/Une-ancienne-friche-convertie-en-salle-de-concerts-la-Rodia-a-Besancon_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Pas toujours facile de manger \u00e9quilibr\u00e9\u00a0: conserves et denr\u00e9es non p\u00e9rissables sont souvent collect\u00e9es au d\u00e9triment de produits frais, plus difficiles \u00e0 conserver et \u00e0 redistribuer. Pourtant, les fruits et l\u00e9gumes frais n\u2019en demeurent pas moins importants pour l\u2019\u00e9quilibre nutritionnel et la pr\u00e9vention de nombreuses pathologies, comme le montrent des enqu\u00eates \u00e9pid\u00e9miologiques.", "state": null, "project_holder": "La Cistella de Marianne", "partner": "FSE", "title": "Chantier d'insertion : la Cistella de Marianne", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-la-Cistella-de-Marianne/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.epiceries-solidaires.org/news/aci-la-cistella-de-marianne-perpignan", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Chantier-d-insertion-la-Cistella-de-Marianne/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/chantier-d-insertion-la-cistella-de-marianne/277739-11-fre-FR/Chantier-d-insertion-la-Cistella-de-Marianne_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Objectifs\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Plan\u00e8te Mer", "partner": "FEP", "title": "Soutien aux p\u00eacheurs de la prud\u2019homie de Saint-Rapha\u00ebl", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-aux-pecheurs-de-la-prud-homie-de-Saint-Raphael/(offset)/125/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-aux-pecheurs-de-la-prud-homie-de-saint-raphael/263327-1-fre-FR/Soutien-aux-pecheurs-de-la-prud-homie-de-Saint-Raphael_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs\u00a0:", "state": null, "project_holder": "APAM \u2013 Groupe FEP Varois", "partner": "FEP", "title": "R\u00e9activer une technique de p\u00eache ancestrale sur le littoral varois", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Reactiver-une-technique-de-peche-ancestrale-sur-le-littoral-varois/(offset)/125/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/reactiver-une-technique-de-peche-ancestrale-sur-le-littoral-varois/263297-1-fre-FR/Reactiver-une-technique-de-peche-ancestrale-sur-le-littoral-varois_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Soigner les cultures mara\u00eech\u00e8res gr\u00e2ce aux bio-pesticides\u00a0: tel est le but affich\u00e9 par le projet \u00ab\u00a0Phytobio\u00a0\u00bb. Ce dernier est n\u00e9 d\u2019un constat\u00a0simple : de part et d\u2019autre de la fronti\u00e8re franco-belge, les agriculteurs fran\u00e7ais, wallons et flamands cultivent souvent les m\u00eames l\u00e9gumes, sur des terres aux particularit\u00e9s idoines, et connaissent des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques semblables. Naturellement, leurs probl\u00e9matiques se croisent\u00a0: comment mieux d\u00e9fendre les produits issus de l\u2019agriculture, qu\u2019elle soit biologique ou conventionnelle\u00a0? Comment \u00e9viter l\u2019utilisation des produits chimiques, sachant que de nombreuses \u00e9tudes scientifiques ont d\u00e9montr\u00e9 une corr\u00e9lation entre l\u2019utilisation de pesticides de synth\u00e8se et un risque accru de contracter des maladies canc\u00e9reuses ou neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives de type maladie de Parkinson\u00a0? R\u00e9ponse\u00a0: en mutualisant et en associant leurs comp\u00e9tences\u00a0!", "state": null, "project_holder": "5 universit\u00e9s et 2 centres de recherche appliqu\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Phytobio, de nouvelles biomol\u00e9cules pour une agriculture durable", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Wallonie Flandres"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Phytobio-de-nouvelles-biomolecules-pour-une-agriculture-durable/(offset)/125/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/phytobio-de-nouvelles-biomolecules-pour-une-agriculture-durable/275880-3-fre-FR/Phytobio-de-nouvelles-biomolecules-pour-une-agriculture-durable_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Objectifs :", "state": null, "project_holder": "SeaWeb", "partner": "FEP", "title": "Soutien aux restaurateurs du Var", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-aux-restaurateurs-du-Var/(offset)/125/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-aux-restaurateurs-du-var/263357-1-fre-FR/Soutien-aux-restaurateurs-du-Var_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 soutenir les investissements mobiliers et immobiliers des entreprises situ\u00e9es dans les quartiers sensibles des agglom\u00e9rations alsaciennes. La SARL Tenor, en proposant une activit\u00e9 de services \u00e0 la personne dans les quartiers sensibles par du personnel issu de ces m\u00eames quartiers, remplit ainsi un double objectif de soutien au d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans les zones urbaines sensibles et d\u2019aide \u00e0 l\u2019autonomie des personnes \u00e2g\u00e9es, d\u00e9pendantes et/ou handicap\u00e9es.", "state": null, "project_holder": "SARL Tenor", "partner": "FEDER", "title": "Aide \u00e0 l'installation d'une activit\u00e9 d'aide \u00e0 la personne dans le quartier de Cronenbourg, Strasbourg", "video": null, "area": ["Alsace"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aide-a-l-installation-d-une-activite-d-aide-a-la-personne-dans-le-quartier-de-Cronenbourg-Strasbourg/(offset)/125/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aide-a-l-installation-d-une-activite-d-aide-a-la-personne-dans-le-quartier-de-cronenbourg-strasbourg/275849-2-fre-FR/Aide-a-l-installation-d-une-activite-d-aide-a-la-personne-dans-le-quartier-de-Cronenbourg-Strasbourg_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Association Bleu Comme Plan\u00e8te", "partner": "FEP", "title": "Cr\u00e9ation d'un livret \u00e9ducatif pour valoriser la petite p\u00eache Catalane", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-livret-educatif-pour-valoriser-la-petite-peche-Catalane/(offset)/130/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-livret-educatif-pour-valoriser-la-petite-peche-catalane/263088-1-fre-FR/Creation-d-un-livret-educatif-pour-valoriser-la-petite-peche-Catalane_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Voile de Neptune", "partner": "FEP", "title": "Sensibiliser les p\u00eacheurs plaisanciers aux tailles minimales de captures", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sensibiliser-les-pecheurs-plaisanciers-aux-tailles-minimales-de-captures/(offset)/130/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/sensibiliser-les-pecheurs-plaisanciers-aux-tailles-minimales-de-captures/263175-1-fre-FR/Sensibiliser-les-pecheurs-plaisanciers-aux-tailles-minimales-de-captures_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "CIDH \u2013 Qualit\u00e9 H\u00e9rault", "partner": "FEP", "title": "Soutenir la qualification de l'offre conchylicole 2012", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-qualification-de-l-offre-conchylicole-2012/(offset)/130/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-qualification-de-l-offre-conchylicole-2012/263235-1-fre-FR/Soutenir-la-qualification-de-l-offre-conchylicole-2012_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Office Municipal du Tourisme d'Argel\u00e8s-sur-mer", "partner": "FEP", "title": "Soutien \u00e0 la Journ\u00e9e de la gastronomie, de la mer et du terroir", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-a-la-Journee-de-la-gastronomie-de-la-mer-et-du-terroir/(offset)/135/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-a-la-journee-de-la-gastronomie-de-la-mer-et-du-terroir/263058-1-fre-FR/Soutien-a-la-Journee-de-la-gastronomie-de-la-mer-et-du-terroir_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Maison du Tourisme de l\u2019Ile d\u2019Ol\u00e9ron et du Bassin de Marennes", "partner": "FEP", "title": "Valorisation du patrimoine et des activit\u00e9s maritimes", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valorisation-du-patrimoine-et-des-activites-maritimes/(offset)/135/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valorisation-du-patrimoine-et-des-activites-maritimes/262944-1-fre-FR/Valorisation-du-patrimoine-et-des-activites-maritimes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Port de La Cotini\u00e8re / Commune de Saint-Pierre d\u2019Ol\u00e9ron", "partner": "FEP", "title": "Formation des agents de cri\u00e9e sur la qualit\u00e9 des produits de la mer", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Formation-des-agents-de-criee-sur-la-qualite-des-produits-de-la-mer/(offset)/135/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/formation-des-agents-de-criee-sur-la-qualite-des-produits-de-la-mer/262974-1-fre-FR/Formation-des-agents-de-criee-sur-la-qualite-des-produits-de-la-mer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Enjeu : Rompre l\u2019\u00e9loignement des administr\u00e9s par rapport aux services.", "state": null, "project_holder": "Commune de Val David", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'un p\u00f4le multi-services \u00e0 Val-David", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-pole-multi-services-a-Val-David/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://pdrh.draf.haute-normandie.agriculture.gouv.fr/IMG/pdf/document_RRHN_cle8a4a92.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-pole-multi-services-a-Val-David/(offset)/85/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-pole-multi-services-a-val-david/279650-8-fre-FR/Creation-d-un-pole-multi-services-a-Val-David_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia", "partner": "FEP", "title": "Etude de suivi des captures de la p\u00eache de loisirs pour une gestion durable des ressources", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-de-suivi-des-captures-de-la-peche-de-loisirs-pour-une-gestion-durable-des-ressources/(offset)/130/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-de-suivi-des-captures-de-la-peche-de-loisirs-pour-une-gestion-durable-des-ressources/263118-1-fre-FR/Etude-de-suivi-des-captures-de-la-peche-de-loisirs-pour-une-gestion-durable-des-ressources_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "CEPRALMAR (Centre d\u2019Etude et de Promotion des Activit\u00e9s Lagunaires et Maritimes en Languedoc-Roussillon).", "partner": "FEP", "title": "Etude sur l'optimisation du captage des Pectinid\u00e9s", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-sur-l-optimisation-du-captage-des-Pectinides/(offset)/130/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-sur-l-optimisation-du-captage-des-pectinides/263205-1-fre-FR/Etude-sur-l-optimisation-du-captage-des-Pectinides_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional  de la Conchyliculture Normandie/Mer du Nord", "partner": "FEP", "title": "La conchyliculture sur le territoire Ouest baie de Seine", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-conchyliculture-sur-le-territoire-Ouest-baie-de-Seine/(offset)/140/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/la-conchyliculture-sur-le-territoire-ouest-baie-de-seine/262855-1-fre-FR/La-conchyliculture-sur-le-territoire-Ouest-baie-de-Seine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de Communes du Val de Saire", "partner": "FEP", "title": "Etude de faisabilit\u00e9 d'une structure de transformation de produits", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-de-faisabilite-d-une-structure-de-transformation-de-produits/(offset)/140/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-de-faisabilite-d-une-structure-de-transformation-de-produits/262825-1-fre-FR/Etude-de-faisabilite-d-une-structure-de-transformation-de-produits_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Association Pesca", "partner": "FEP", "title": "Conf\u00e9rence sur la reprise et la transmission des entreprises de p\u00eache : un enjeu fort pour la Cornouaille", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Conference-sur-la-reprise-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche-un-enjeu-fort-pour-la-Cornouaille/(offset)/140/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/conference-sur-la-reprise-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche-un-enjeu-fort-pour-la-cornouaille/262685-1-fre-FR/Conference-sur-la-reprise-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche-un-enjeu-fort-pour-la-Cornouaille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 d\u00e9partemental des p\u00eaches maritimes et des \u00e9levages marins du Finist\u00e8re (CDPMEM29)", "partner": "FEP", "title": "Valoriser les m\u00e9tiers de la p\u00eache professionnelle", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valoriser-les-metiers-de-la-peche-professionnelle/(offset)/140/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valoriser-les-metiers-de-la-peche-professionnelle/262655-1-fre-FR/Valoriser-les-metiers-de-la-peche-professionnelle_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Magazine En Liens", "partner": "FEP", "title": "Edition d'un magazine sur la fil\u00e8re p\u00eache en Cornouaille", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Edition-d-un-magazine-sur-la-filere-peche-en-Cornouaille/(offset)/140/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/edition-d-un-magazine-sur-la-filere-peche-en-cornouaille/262625-1-fre-FR/Edition-d-un-magazine-sur-la-filere-peche-en-Cornouaille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "L\u2019Association Val d\u2019Adour Maritime", "partner": "FEP", "title": "Valorisation patrimoniale : \"Si l'Adour m\"\u00e9tait cont\u00e9\u2026\"", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valorisation-patrimoniale-Si-l-Adour-m-etait-conte/(offset)/145/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valorisation-patrimoniale-si-l-adour-m-etait-conte/262365-1-fre-FR/Valorisation-patrimoniale-Si-l-Adour-m-etait-conte_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional Conchylicole de Bretagne Sud en partenariat avec la SAUR", "partner": "FEP", "title": "Informer sur les postes de relevage", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Informer-sur-les-postes-de-relevage/(offset)/145/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/informer-sur-les-postes-de-relevage/262260-2-fre-FR/Informer-sur-les-postes-de-relevage_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 Bretagne Sud- Laboratoire de Biotechnologie et Chimie Marines", "partner": "FEP", "title": "Soutien \u00e0 la recherche sur les \u00e9ponges marines", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-a-la-recherche-sur-les-eponges-marines/(offset)/145/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-a-la-recherche-sur-les-eponges-marines/262230-4-fre-FR/Soutien-a-la-recherche-sur-les-eponges-marines_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 interd\u00e9partemental des p\u00eaches maritimes et des \u00e9levages marins Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques/Landes (CIDPMEM 64-40)", "partner": "FEP", "title": "Soutenir la cr\u00e9ation et la transmission des entreprises de p\u00eache", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-creation-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche/(offset)/145/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-creation-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche/262335-1-fre-FR/Soutenir-la-creation-et-la-transmission-des-entreprises-de-peche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Organisation de producteurs P\u00eacheurs d\u2019Aquitaine", "partner": "FEP", "title": "Rencontre avec les acteurs des Cri\u00e9es de Lorient, Guilvinec et Boulogne sur Mer", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Rencontre-avec-les-acteurs-des-Criees-de-Lorient-Guilvinec-et-Boulogne-sur-Mer/(offset)/145/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/rencontre-avec-les-acteurs-des-criees-de-lorient-guilvinec-et-boulogne-sur-mer/262395-1-fre-FR/Rencontre-avec-les-acteurs-des-Criees-de-Lorient-Guilvinec-et-Boulogne-sur-Mer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Association l\u2019Harponneuse", "partner": "FEP", "title": "Atelier photographique sur la p\u00eache", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Atelier-photographique-sur-la-peche/(offset)/135/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/atelier-photographique-sur-la-peche/262885-1-fre-FR/Atelier-photographique-sur-la-peche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional Conchylicole Poitou-Charentes", "partner": "FEP", "title": "Etude sur le r\u00f4le de l\u2019affinage en claire sur la qualit\u00e9 sanitaire des hu\u00eetres creuses", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-sur-le-role-de-l-affinage-en-claire-sur-la-qualite-sanitaire-des-huitres-creuses/(offset)/135/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-sur-le-role-de-l-affinage-en-claire-sur-la-qualite-sanitaire-des-huitres-creuses/263004-1-fre-FR/Etude-sur-le-role-de-l-affinage-en-claire-sur-la-qualite-sanitaire-des-huitres-creuses_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs :", "state": null, "project_holder": "Commune du Crotoy", "partner": "FEP", "title": "Construction d'une halle \u00e0 poissons", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-une-halle-a-poissons/(offset)/150/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-une-halle-a-poissons/262002-1-fre-FR/Construction-d-une-halle-a-poissons_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 D\u00e9partemental des P\u00eaches Maritimes et des Elevages Marins de Gironde (CDPMEM33)", "partner": "FEP", "title": "Soutenir la formation pour les professionnels du Bassin d'Arcachon", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-formation-pour-les-professionnels-du-Bassin-d-Arcachon/(offset)/150/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-formation-pour-les-professionnels-du-bassin-d-arcachon/262056-1-fre-FR/Soutenir-la-formation-pour-les-professionnels-du-Bassin-d-Arcachon_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 D\u00e9partemental des P\u00eaches Maritimes et des Elevages Marin 56", "partner": "FEP", "title": "Valoriser les coquillages par un passage sous cri\u00e9e", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valoriser-les-coquillages-par-un-passage-sous-criee/(offset)/150/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valoriser-les-coquillages-par-un-passage-sous-criee/262200-1-fre-FR/Valoriser-les-coquillages-par-un-passage-sous-criee_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Association des Ramasseurs de Salicornes de la Baie de Somme", "partner": "FEP", "title": "Edition du livre \"Salicornes, asters et v\u00e9g\u00e9taux marins de la Baie de la Somme\"", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Edition-du-livre-Salicornes-asters-et-vegetaux-marins-de-la-Baie-de-la-Somme/(offset)/155/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/edition-du-livre-salicornes-asters-et-vegetaux-marins-de-la-baie-de-la-somme/261884-1-fre-FR/Edition-du-livre-Salicornes-asters-et-vegetaux-marins-de-la-Baie-de-la-Somme_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Depuis 2009, le projet de transformation en Grande \u00e9cole des Hommes de m\u00e9tiers en compagnonnage s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche d\u2019anticipation afin de permettre aux jeunes du tour de France (25 m\u00e9tiers manuels) de s\u2019adapter aux mutations du march\u00e9 du travail gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019une offre de formation professionnelle individualis\u00e9e. Ils sont partis de trois constats : les m\u00e9tiers manuels deviennent de plus en plus techniques et ax\u00e9s sur le service, les entreprises ont un besoin de plus en plus important d\u2019encadrement, enfin, la demande sociale \u00e9volue et exige de plus en plus la possession de dipl\u00f4mes.", "state": null, "project_holder": "Compagnons du Devoir", "partner": "FSE", "title": "Implantation de la Grande Ecole des Hommes de M\u00e9tiers en Compagnonnage : innover et restructurer la formation continue des jeunes du Tour de France", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.compagnons-du-devoir.com", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Implantation-de-la-Grande-Ecole-des-Hommes-de-Metiers-en-Compagnonnage-innover-et-restructurer-la-formation-continue-des-jeunes-du-Tour-de-France/(offset)/155/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/implantation-de-la-grande-ecole-des-hommes-de-metiers-en-compagnonnage-innover-et-restructurer-la-formation-continue-des-jeunes-du-tour-de-france/206074-1-fre-FR/Implantation-de-la-Grande-Ecole-des-Hommes-de-Metiers-en-Compagnonnage-innover-et-restructurer-la-formation-continue-des-jeunes-du-Tour-de-France_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "La commune de Beurizot, au c\u0153ur de l\u2019Auxois Morvan en Bourgogne, a souhait\u00e9 cr\u00e9er un lieu convivial, de rencontre et d\u2019\u00e9changes entre les g\u00e9n\u00e9rations autour de la culture, du patrimoine et des traditions.", "state": null, "project_holder": "Commune de Beurizot", "partner": "FEADER", "title": "Une grange r\u00e9nov\u00e9e en un espace interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 vocation culturelle", "video": null, "area": ["Bourgogne"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-grange-renovee-en-un-espace-intergenerationnel-a-vocation-culturelle/(offset)/155/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-grange-renovee-en-un-espace-intergenerationnel-a-vocation-culturelle/218268-3-fre-FR/Une-grange-renovee-en-un-espace-intergenerationnel-a-vocation-culturelle_projet_pictolisting.png", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs :La faune marine vivant dans les estuaires est tr\u00e8s peu connue du grand public. A la fois zone de nourricerie et de renouvellement des stocks de poissons, les estuaires sont pourtant des milieux indispensables pour le d\u00e9veloppement des esp\u00e8ces. L\u2019aquarium et le laboratoire d\u2019observation ont pour objectifs de rendre accessible la connaissance du milieu estuarien et de mettre en valeur les esp\u00e8ces typiques de la Baie de Canche, parfois menac\u00e9es.", "state": null, "project_holder": "Mar\u00e9is, Centre de d\u00e9couverte de la p\u00eache en mer", "partner": "FEP", "title": "Sensibilisation aux esp\u00e8ces estuairiennes de la baie de Canche", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sensibilisation-aux-especes-estuairiennes-de-la-baie-de-Canche/(offset)/155/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/sensibilisation-aux-especes-estuairiennes-de-la-baie-de-canche/261972-1-fre-FR/Sensibilisation-aux-especes-estuairiennes-de-la-baie-de-Canche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Chantier naval CAI de Gujan-Mestras en partenariat avec le CRCAA et le CDPMEM33", "partner": "FEP", "title": "Une campagne d'essais de moteur \u00e9lectrique hors-bord pour la p\u00eache et l'ostr\u00e9iculture", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-campagne-d-essais-de-moteur-electrique-hors-bord-pour-la-peche-et-l-ostreiculture/(offset)/150/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-campagne-d-essais-de-moteur-electrique-hors-bord-pour-la-peche-et-l-ostreiculture/262116-1-fre-FR/Une-campagne-d-essais-de-moteur-electrique-hors-bord-pour-la-peche-et-l-ostreiculture_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le projet urbain int\u00e9gr\u00e9 (PUI) de Plaine Commune participe de la strat\u00e9gie de son projet de territoire, qui a pour objectifs la r\u00e9duction des d\u00e9s\u00e9quilibres spatial et fonctionnel : pr\u00e9pond\u00e9rance de l\u2019habitat au nord et de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique au sud.", "state": null, "project_holder": "Chef de fil Plaine Commune / Porteurs de projet : Plaine Commune, Universit\u00e9 Paris 13", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser le d\u00e9veloppement urbain, l'activit\u00e9 d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche scientifique et l'innovation technologique en milieu urbain", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Emploi et inclusion sociale", "Recherche et Innovation", "Urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/fileadmin/documents_ineurope/Fiches_PUI/Fiche_Plaine_Commune_-_250310.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-le-developpement-urbain-l-activite-d-enseignement-superieur-et-de-recherche-scientifique-et-l-innovation-technologique-en-milieu-urbain/(offset)/155/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/favoriser-le-developpement-urbain-l-activite-d-enseignement-superieur-et-de-recherche-scientifique-et-l-innovation-technologique-en-milieu-urbain/206110-1-fre-FR/Favoriser-le-developpement-urbain-l-activite-d-enseignement-superieur-et-de-recherche-scientifique-et-l-innovation-technologique-en-milieu-urbain_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "En renfor\u00e7ant et en allongeant l\u2019accompagnement dispens\u00e9, cette d\u00e9marche favorise l\u2019\u00e9mergence des projets, consolide et p\u00e9rennise les soci\u00e9t\u00e9s cr\u00e9\u00e9es dans les domaines de services innovants.", "state": null, "project_holder": "Paris Pionni\u00e8res", "partner": "FEDER", "title": "Accompagnement des cr\u00e9atrices pionni\u00e8res tout au long du parcours de la cr\u00e9ation d'entreprise", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.parispionnieres.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagnement-des-creatrices-pionnieres-tout-au-long-du-parcours-de-la-creation-d-entreprise/(offset)/160/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagnement-des-creatrices-pionnieres-tout-au-long-du-parcours-de-la-creation-d-entreprise/206038-1-fre-FR/Accompagnement-des-creatrices-pionnieres-tout-au-long-du-parcours-de-la-creation-d-entreprise_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Parmi les nombreuses solutions existantes de conditionnement du vin, chacune a un sens en fonction de son utilisation, de sa contenance, de la qualit\u00e9 du vin qu\u2019il contient, de la dur\u00e9e de garde pr\u00e9vue.Cependant, les nouveaux modes de consommation ainsi que les exigences r\u00e9glementaires, environnementales et soci\u00e9tales remettent en cause les standards actuels et poussent les entreprises de n\u00e9goce et de conditionnement du vin \u00e0 rechercher de nouvelles solutions de conditionnement.", "state": null, "project_holder": "UCCOAR / INRA / CEMAGREF / PURE ENVIRONNEMENT", "partner": "FEDER", "title": "Un projet collaboratif d'\u00e9coconception d\u2019un emballage innovant pour les vins de qualit\u00e9", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-projet-collaboratif-d-ecoconception-d-un-emballage-innovant-pour-les-vins-de-qualite/(offset)/160/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/un-projet-collaboratif-d-ecoconception-d-un-emballage-innovant-pour-les-vins-de-qualite/205341-1-fre-FR/Un-projet-collaboratif-d-ecoconception-d-un-emballage-innovant-pour-les-vins-de-qualite_projet_pictolisting.jpg", "date": "Non disponible"},
{"abstract": "Un chantier \"mobilit\u00e9 2 roues\" et un chantier \"valorisation du mat\u00e9riel informatique\" ont \u00e9t\u00e9 cofinanc\u00e9 par le Fonds social europ\u00e9en.", "state": null, "project_holder": "IDEAL", "partner": "FSE", "title": "Cr\u00e9ation de deux chantiers d'insertion pour l'emploi", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-de-deux-chantiers-d-insertion-pour-l-emploi/(offset)/160/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-de-deux-chantiers-d-insertion-pour-l-emploi/205383-1-fre-FR/Creation-de-deux-chantiers-d-insertion-pour-l-emploi_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet de r\u00e9habilitation de 188 logements sociaux en basse consommation d\u2019\u00e9nergie dans la Cit\u00e9 du Viguier \u00e0 Carcassonne rentre dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets r\u00e9gional B\u00e2timents Basse Consommation d\u2019\u00e9nergie \"Effinergie\" et du dispositif d\u2019intervention efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans le logement social en Languedoc-Roussillon.", "state": null, "project_holder": "ALOGEA", "partner": "FEDER", "title": "R\u00e9habilitation de logements sociaux en basse consommation d'energie", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Rehabilitation-de-logements-sociaux-en-basse-consommation-d-energie/(offset)/160/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/rehabilitation-de-logements-sociaux-en-basse-consommation-d-energie/205311-1-fre-FR/Rehabilitation-de-logements-sociaux-en-basse-consommation-d-energie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le Centre de Formation des Apprentis Sp\u00e9cialis\u00e9s (CFAS) est une structure d'insertion r\u00e9gional hors les murs qui accompagne des jeunes en difficult\u00e9 ou en situation de handicap par al voie de l'apprentissage en milieu ordinaire.", "state": null, "project_holder": "Centre de Formation des Apprentis Sp\u00e9cialis\u00e9s (CFAS)", "partner": "FSE", "title": "Des contrats d'apprentissage pour les personnes en situation de handicap", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-contrats-d-apprentissage-pour-les-personnes-en-situation-de-handicap/(offset)/160/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/des-contrats-d-apprentissage-pour-les-personnes-en-situation-de-handicap/205419-1-fre-FR/Des-contrats-d-apprentissage-pour-les-personnes-en-situation-de-handicap_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le groupe \u00ab Vignobles de Lorgeril \u00bb, \u00e0 Pennautier dans l\u2019Aude, est une entreprise familiale ind\u00e9pendante, fond\u00e9e en 1620, propri\u00e9taire de six domaines en Languedoc et Roussillon (350 ha), dont le Ch\u00e2teau de Pennautier, berceau historique familial.", "state": null, "project_holder": "SAS Vignobles Lorgeril", "partner": "FEADER", "title": "Accompagner la strat\u00e9gie commerciale de vignobles languedociens", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagner-la-strategie-commerciale-de-vignobles-languedociens/(offset)/165/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagner-la-strategie-commerciale-de-vignobles-languedociens/205275-1-fre-FR/Accompagner-la-strategie-commerciale-de-vignobles-languedociens_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "En r\u00e9ponse aux difficult\u00e9s de renouvellement des exploitations en place (14 exploitations en phase de transmission sur 55 exploitations professionnelles recens\u00e9es), et afin d'accompagner la dynamique r\u00e9elle mais diffuse de projets de cr\u00e9ation d'activit\u00e9s agricoles et rurales dans ce territoire de montagne, les communaut\u00e9s de communes du Pays de Sault et du canton d' Axat ont souhait\u00e9 mettre en \u0153uvre un projet collectif de \"relance et d'accompagnement de l'installation en agriculture\". Ce projet a \u00e9t\u00e9 soutenu par le Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural (FEADER).", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de commune du Pays de Sault et Communaut\u00e9 de Commune du Canton d\u2019Axat", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'activit\u00e9s agricoles et rurales en Pyr\u00e9n\u00e9es Audoises", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-activites-agricoles-et-rurales-en-Pyrenees-Audoises/(offset)/165/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-activites-agricoles-et-rurales-en-pyrenees-audoises/204758-1-fre-FR/Creation-d-activites-agricoles-et-rurales-en-Pyrenees-Audoises_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "1\u00a0500 000 plaies chroniques sont trait\u00e9es chaque ann\u00e9e en France. Ces plaies sont souvent hospitalis\u00e9es longtemps dans les services hospitaliers. Par ailleurs, la population vieillit, la moyenne d\u2019\u00e2ge des patients pris en charge par le r\u00e9seau est de 89 ans et les taux de pr\u00e9valence du diab\u00e8te augmentent (15% des diab\u00e9tiques ont une plaie, 5 \u00e0 10% subissent une amputation). Autant d'\u00e9l\u00e9ments qui justifient le d\u00e9veloppement d'une solution de t\u00e9l\u00e9assistance pour la prise en charge \u00e0 domicile de ces plaies.", "state": null, "project_holder": "Association R\u00e9seau ville-h\u00f4pital des plaies et cicatrisations du Languedoc-Roussillon", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9veloppement d'une solution de t\u00e9l\u00e9assistance pour la prise en charge \u00e0 domicile des plaies chroniques", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-une-solution-de-teleassistance-pour-la-prise-en-charge-a-domicile-des-plaies-chroniques/(offset)/165/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-d-une-solution-de-teleassistance-pour-la-prise-en-charge-a-domicile-des-plaies-chroniques/204794-1-fre-FR/Developpement-d-une-solution-de-teleassistance-pour-la-prise-en-charge-a-domicile-des-plaies-chroniques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet ARCAD-CAREGEN, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), a pour vocation la cr\u00e9ation d\u2019un centre national de ressources v\u00e9g\u00e9tales, de recherche et de formation d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la conservation, l\u2019\u00e9tude et \u00e0 la valorisation de l\u2019agrobiodiversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale des r\u00e9gions m\u00e9diterran\u00e9ennes et tropicales.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEDER", "title": "Valoriser l'agrobiodiversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale des r\u00e9gions m\u00e9diterrann\u00e9ennes et tropicales", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valoriser-l-agrobiodiversite-vegetale-des-regions-mediterranneennes-et-tropicales/(offset)/165/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valoriser-l-agrobiodiversite-vegetale-des-regions-mediterranneennes-et-tropicales/204722-1-fre-FR/Valoriser-l-agrobiodiversite-vegetale-des-regions-mediterranneennes-et-tropicales_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Objectifs du projet\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Association des Femmes de mer - FEMER", "partner": "FEP", "title": "Soutenir le tannage de peaux marines sur le Bassin d'Arcachon", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-le-tannage-de-peaux-marines-sur-le-Bassin-d-Arcachon/(offset)/150/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-le-tannage-de-peaux-marines-sur-le-bassin-d-arcachon/262146-1-fre-FR/Soutenir-le-tannage-de-peaux-marines-sur-le-Bassin-d-Arcachon_projet_pictolisting.jpg", "date": "2013"},
{"abstract": "Le projet INDUSTRILAB est n\u00e9 de la rencontre entre les besoins de l\u2019industrie a\u00e9ronautique en mati\u00e8re de comp\u00e9tences dans les domaines des composites et de la robotique, et de la pr\u00e9sence en Picardie d\u2019\u00e9quipes de recherche dans ces domaines.", "state": null, "project_holder": "Conseil R\u00e9gional de Picardie", "partner": "FEDER", "title": "Un centre de formation, de recherche et de transfert de technologie pour l'industrie", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.industrilab.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-centre-de-formation-de-recherche-et-de-transfert-de-technologie-pour-l-industrie/(offset)/170/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/un-centre-de-formation-de-recherche-et-de-transfert-de-technologie-pour-l-industrie/204650-1-fre-FR/Un-centre-de-formation-de-recherche-et-de-transfert-de-technologie-pour-l-industrie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet STEP II (Seniors-Territoire-Emploi-Performance), cofinanc\u00e9 par le Fonds social europ\u00e9en, permet \u00e0 des s\u00e9niors employ\u00e9s dans des PME de former des salari\u00e9s de TPE.", "state": null, "project_holder": "Maison des Entreprises de Thi\u00e9rache et de la Serre (METS)", "partner": "FSE", "title": "Un tutorat innovant : des s\u00e9niors employ\u00e9s dans des PME forment des salari\u00e9s de TPE", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-tutorat-innovant-des-seniors-employes-dans-des-PME-forment-des-salaries-de-TPE/(offset)/170/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/un-tutorat-innovant-des-seniors-employes-dans-des-pme-forment-des-salaries-de-tpe/204478-1-fre-FR/Un-tutorat-innovant-des-seniors-employes-dans-des-PME-forment-des-salaries-de-TPE_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet cofinanc\u00e9 par le Fonds social europ\u00e9en porte sur la mise en place d\u2019un dispositif pilote transnational facilitateur de la mobilit\u00e9 professionnelle des publics jeunes en inclusion sociale et vecteur de professionnalisation.", "state": null, "project_holder": "Mission Locale de la Picardie Maritime", "partner": "FSE", "title": "Faciliter la mobilit\u00e9 professionnelle des jeunes", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Faciliter-la-mobilite-professionnelle-des-jeunes/(offset)/170/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/faciliter-la-mobilite-professionnelle-des-jeunes/204520-1-fre-FR/Faciliter-la-mobilite-professionnelle-des-jeunes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Objectif est une association loi 1901 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Woincourt \u00e0 l\u2019initiative de la CSIMV (Chambre Syndicale des Industries et de la M\u00e9tallurgie du Vimeu) afin d\u2019accro\u00eetre le potentiel de services rendus aux entreprises locales, notamment en mati\u00e8re de ressources humaines. Ses activit\u00e9s se sont progressivement \u00e9toff\u00e9es selon les besoins des entreprises.", "state": null, "project_holder": "Association OBJECTIF", "partner": "FSE", "title": "Aider les entreprises de l'industrie m\u00e9tallurgique dans leur gestion des ressources humaines", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-les-entreprises-de-l-industrie-metallurgique-dans-leur-gestion-des-ressources-humaines/(offset)/170/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/aider-les-entreprises-de-l-industrie-metallurgique-dans-leur-gestion-des-ressources-humaines/204556-1-fre-FR/Aider-les-entreprises-de-l-industrie-metallurgique-dans-leur-gestion-des-ressources-humaines_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Le projet EcoRegions, dont la Picardie est chef de file, \u00a0aborde le d\u00e9fi de la transition \u00e9cologique de l\u2019\u00e9conomie au niveau r\u00e9gional par la promotion de l\u2019utilisation durable des ressources naturelles et le principe de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique globale dans les domaines de la conception de produits \u00ab\u00a0verts\u00a0\u00bb, l\u2019investissement par les PME dans les technologies \u00ab\u00a0vertes\u00a0\u00bb,\u2026", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional de Picardie", "partner": "FEDER", "title": "EcoRegions : le d\u00e9fi de la transition \u00e9cologique dans les r\u00e9gions europ\u00e9ennes", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Europe"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/EcoRegions-le-defi-de-la-transition-ecologique-dans-les-regions-europeennes/(offset)/165/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/ecoregions-le-defi-de-la-transition-ecologique-dans-les-regions-europeennes/204680-1-fre-FR/EcoRegions-le-defi-de-la-transition-ecologique-dans-les-regions-europeennes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet \"TIFF solidaire : la coiffure et la beaut\u00e9 au coeur des quartiers\", cofinanc\u00e9 par le Fonds social europ\u00e9en (FSE), permet de proposer des tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels aux femmes socialement isol\u00e9es des quartiers nord de Blois.", "state": null, "project_holder": "R\u00e9gie de Quartier de Blois", "partner": "FSE", "title": "Un salon de coiffure solidaire \u00e0 Blois", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-salon-de-coiffure-solidaire-a-Blois/(offset)/175/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/un-salon-de-coiffure-solidaire-a-blois/203174-1-fre-FR/Un-salon-de-coiffure-solidaire-a-Blois_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Soissonnais a souhait\u00e9 doter son territoire d\u2019un outil culturel d\u2019excellence \"la Cit\u00e9 de la Musique et de la Danse\" qui constituera le centre n\u00e9vralgique d\u2019une politique de sensibilisation, d\u2019enseignement et de diffusion culturelle en direction des publics les plus diversifi\u00e9s.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Soissonnais", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser l\u2019acc\u00e8s des jeunes \u00e0 la culture gr\u00e2ce \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique et de la Danse \u00e0 Soissons", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Culture et tourisme", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-l-acces-des-jeunes-a-la-culture-grace-a-la-Cite-de-la-Musique-et-de-la-Danse-a-Soissons/(offset)/175/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/favoriser-l-acces-des-jeunes-a-la-culture-grace-a-la-cite-de-la-musique-et-de-la-danse-a-soissons/203256-1-fre-FR/Favoriser-l-acces-des-jeunes-a-la-culture-grace-a-la-Cite-de-la-Musique-et-de-la-Danse-a-Soissons_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce projet a consist\u00e9 en la construction d\u2019un module d\u2019exposition pr\u00e9sentant la technique de construction bois-paille dans l\u2019habitat individuel. Il s\u2019agissait d\u2019une part de valoriser cette technique aupr\u00e8s du grand public lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements divers, et d\u2019autre part de travailler avec les professionnels du b\u00e2timent et des agriculteurs dans l\u2019objectif de structurer progressivement une fili\u00e8re de production des mat\u00e9riaux.", "state": null, "project_holder": "Parc naturel r\u00e9gional de la Brenne", "partner": "FEADER", "title": "Le pari r\u00e9ussi de la construction en bois-paille", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Le-pari-reussi-de-la-construction-en-bois-paille/(offset)/175/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/le-pari-reussi-de-la-construction-en-bois-paille/203210-1-fre-FR/Le-pari-reussi-de-la-construction-en-bois-paille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Avec l\u2019aide du Fonds social europ\u00e9en, l\u2019entreprise d\u2019insertion Envie Touraine favorise l\u2019emploi de personnes en difficult\u00e9 tout en agissant pour l\u2019environnement.", "state": null, "project_holder": "Entreprise d\u2019Insertion Envie Touraine", "partner": "FSE", "title": "Favoriser l'emploi de personnes en difficult\u00e9 tout en agissant pour l'environnement en Touraine", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-l-emploi-de-personnes-en-difficulte-tout-en-agissant-pour-l-environnement-en-Touraine/(offset)/175/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/favoriser-l-emploi-de-personnes-en-difficulte-tout-en-agissant-pour-l-environnement-en-touraine/202732-1-fre-FR/Favoriser-l-emploi-de-personnes-en-difficulte-tout-en-agissant-pour-l-environnement-en-Touraine_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "La maison familiale de vacances \"les Rainettes\" situ\u00e9e dans la commune de Sailly-le-Sec (Somme) permet, gr\u00e2ce \u00e0 ses tarifs accessibles et \u00e0 une chambre adapt\u00e9e aux personnes en situation de handicap, d'accueillir des publics vari\u00e9s.", "state": null, "project_holder": "Association Diabolo", "partner": "FEADER", "title": "Une maison familiale de vacances adapt\u00e9e \u00e0 tous", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement rural", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-maison-familiale-de-vacances-adaptee-a-tous/(offset)/175/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-maison-familiale-de-vacances-adaptee-a-tous/203292-1-fre-FR/Une-maison-familiale-de-vacances-adaptee-a-tous_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "La plateformeFIGURES(Facing Faces Institute GUiding RESearch), cofinanc\u00e9e par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), favorisera les innovations en microchirurgie exp\u00e9rimentale et am\u00e9liorera les recherches dans le domaine de la reconstruction faciale et des allogreffes. Elle s'appuiera sur une approche novatrice d'imagerie morphologique et fonctionnelle.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 technologique de Compi\u00e8gne", "partner": "FEDER", "title": "Du mat\u00e9riel scientifique de pointe dans le domaine de la chirurgie maxillo-faciale", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": "http://www.institute-facing-faces.eu/en/?page_id=32", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Du-materiel-scientifique-de-pointe-dans-le-domaine-de-la-chirurgie-maxillo-faciale/(offset)/170/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/du-materiel-scientifique-de-pointe-dans-le-domaine-de-la-chirurgie-maxillo-faciale/204225-1-fre-FR/Du-materiel-scientifique-de-pointe-dans-le-domaine-de-la-chirurgie-maxillo-faciale_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Un des principaux objectifs du Programme de R\u00e9novation Urbaine vise \u00e0 r\u00e9habiliter et r\u00e9am\u00e9nager les quartiers p\u00e9riph\u00e9riques (quatre quartiers sont cibl\u00e9s \u00e0 Troyes\u00a0: Marots, Chartreux, Point du Jour et S\u00e9nardes.", "state": null, "project_holder": "Ville de Troyes", "partner": "FEDER", "title": "Une place publique anim\u00e9e pour le quartier des S\u00e9nardes \u00e0 Troyes", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-place-publique-animee-pour-le-quartier-des-Senardes-a-Troyes/(offset)/180/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/une-place-publique-animee-pour-le-quartier-des-senardes-a-troyes/202472-1-fre-FR/Une-place-publique-animee-pour-le-quartier-des-Senardes-a-Troyes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Le projet a pour ambition de pr\u00e9parer le premier pilote europ\u00e9en, voire mondial, de captage et stockage de CO2 dans l\u2019aquif\u00e8re salin profond d'une formation g\u00e9ologique continentale, au sein d'une fili\u00e8re technologique \u00e9mergente : les bio\u00e9nergies. Il est combin\u00e9 au grand projet structurant de production de biocarburants de 2\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration que le Groupe TEREOS propose \u00e0 Artenay.", "state": null, "project_holder": "BRGM", "partner": "FEDER", "title": "Bio-\u00e9nergies : un premier pilote europ\u00e9en pour le captage, le transport et et le stockage g\u00e9ologique de CO2", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Bio-energies-un-premier-pilote-europeen-pour-le-captage-le-transport-et-et-le-stockage-geologique-de-CO2/(offset)/180/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/bio-energies-un-premier-pilote-europeen-pour-le-captage-le-transport-et-et-le-stockage-geologique-de-co2/202604-1-fre-FR/Bio-energies-un-premier-pilote-europeen-pour-le-captage-le-transport-et-et-le-stockage-geologique-de-CO2_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "La ville de Dreux a souhait\u00e9 am\u00e9nager une maison des associations dans l'ancienne sup\u00e9rette situ\u00e9e place des Oriels. Ce local, d'une superficie totale de 600m\u00b2, a n\u00e9cessit\u00e9 un am\u00e9nagement important : pose de cloisons coupe-feu, de cloisons pour la cr\u00e9ation des bureaux, des \u00e9l\u00e9ments sanitaires, de faux plafond, peintures\u2026", "state": null, "project_holder": "Ville de Dreux", "partner": "FEDER", "title": "Une maison des associations pour promouvoir et faciliter la vie associative locale \u00e0 Dreux", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-maison-des-associations-pour-promouvoir-et-faciliter-la-vie-associative-locale-a-Dreux/(offset)/180/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/une-maison-des-associations-pour-promouvoir-et-faciliter-la-vie-associative-locale-a-dreux/202660-1-fre-FR/Une-maison-des-associations-pour-promouvoir-et-faciliter-la-vie-associative-locale-a-Dreux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet de cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me d\u2019information unifi\u00e9 des r\u00e9seaux de sant\u00e9 de Champagne-Ardenne (SIUR), cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), est l\u2019un des deux programmes qui constitueront \"l\u2019Espace num\u00e9rique r\u00e9gional de sant\u00e9 de Champagne-Ardenne\". Ce dernier est une plate-forme n\u00e9e de la volont\u00e9 des institutions de la r\u00e9gion : Agence r\u00e9gionale de Sant\u00e9 (ARS), F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France (FHF), F\u00e9d\u00e9ration de l\u2019hospitalisation priv\u00e9e (FHP), Mission r\u00e9gionale de sant\u00e9 (MRS), Conseil R\u00e9gional et Conseils G\u00e9n\u00e9raux\u2026", "state": null, "project_holder": "Groupement de coop\u00e9ration sanitaire Syst\u00e8mes d\u2019information de sant\u00e9 de Champagne-Ardenne (GCS-SIS-CA)", "partner": "FEDER", "title": "Un espace num\u00e9rique r\u00e9gional de sant\u00e9", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Sant\u00e9", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-espace-numerique-regional-de-sante/(offset)/180/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/un-espace-numerique-regional-de-sante/202512-1-fre-FR/Un-espace-numerique-regional-de-sante_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La commune de Janville et sa communaut\u00e9 de communes connaissent une forte augmentation de la population, avec l'arriv\u00e9e de jeunes familles avec enfants cherchant un logement\u00a0 \"en campagne\". Le projet cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural (FEADER) consiste en la construction d\u2019un b\u00e2timent d\u2019accueil p\u00e9riscolaire et de loisirs proche des lieux d'habitation et de l'\u00e9cole.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de Communes de la Beauce de Janville", "partner": "FEADER", "title": "Favoriser l'installation des familles avec enfants en zone rurale avec la cr\u00e9ation d'un accueil p\u00e9ri-scolaire", "video": null, "area": ["Centre"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "D\u00e9veloppement rural"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-l-installation-des-familles-avec-enfants-en-zone-rurale-avec-la-creation-d-un-accueil-peri-scolaire/(offset)/180/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/favoriser-l-installation-des-familles-avec-enfants-en-zone-rurale-avec-la-creation-d-un-accueil-peri-scolaire/202564-1-fre-FR/Favoriser-l-installation-des-familles-avec-enfants-en-zone-rurale-avec-la-creation-d-un-accueil-peri-scolaire_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Ce projet cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) consiste \u00e0 cr\u00e9er une activit\u00e9\u00a0commerciale dans le quartier Croix-rouge de la ville de Reims, par la construction de 9 commerces situ\u00e9s Parc Arago sur le secteur Pays de France.", "state": null, "project_holder": "S.A. d\u2019HLM Le Foyer R\u00e9mois", "partner": "FEDER", "title": "Contribuer \u00e0 la r\u00e9novation urbaine de la ville de Reims", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Urbain"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-a-la-renovation-urbaine-de-la-ville-de-Reims/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-a-la-renovation-urbaine-de-la-ville-de-reims/202420-1-fre-FR/Contribuer-a-la-renovation-urbaine-de-la-ville-de-Reims_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "La volont\u00e9 du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Ardennes est de d\u00e9velopper et promouvoir les technologies de l\u2019information et de la communication au sein du d\u00e9partement tant pour la t\u00e9l\u00e9phonie mobile, que pour le haut d\u00e9bit, la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre (T.N.T.) et demain le tr\u00e8s haut d\u00e9bit (T.H.D.).", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Ardennes", "partner": "FEDER", "title": "Aider \u00e0 lutter contre les d\u00e9serts num\u00e9riques", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-a-lutter-contre-les-deserts-numeriques/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-a-lutter-contre-les-deserts-numeriques/202213-1-fre-FR/Aider-a-lutter-contre-les-deserts-numeriques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "La soci\u00e9t\u00e9 Forges de Bologne est cr\u00e9\u00e9e en 1989 et appartient au groupe Manoir Industrie. Elle a pour activit\u00e9 principale la transformation des m\u00e9taux \u00e0 haute performance par forgeage, l\u2019usinage de pi\u00e8ces ainsi que le traitement de surfaces. La soci\u00e9t\u00e9 se positionne sur le secteur de l\u2019a\u00e9ronautique, qui repr\u00e9sente plus de 90 % de son chiffre d\u2019affaires.", "state": null, "project_holder": "Forges de Bologne", "partner": "FEDER", "title": "La recherche et d\u00e9veloppement au service de la comp\u00e9titivit\u00e9 a\u00e9ronautique", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-recherche-et-developpement-au-service-de-la-competitivite-aeronautique/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/la-recherche-et-developpement-au-service-de-la-competitivite-aeronautique/202154-1-fre-FR/La-recherche-et-developpement-au-service-de-la-competitivite-aeronautique_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "La soci\u00e9t\u00e9 Forges de Courcelles est fond\u00e9e en 1880. Elle appartient au groupe SIFCOR (Soci\u00e9t\u00e9 Industrielle et Financi\u00e8re de Courcelles) qui d\u00e9tient \u00e9galement les soci\u00e9t\u00e9s AMIS et C2FT. Le groupe est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la fabrication de pi\u00e8ces\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Forges de Courcelles", "partner": "FEDER", "title": "Maintenir la comp\u00e9titivit\u00e9 d'une forge de Haute-Marne", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Maintenir-la-competitivite-d-une-forge-de-Haute-Marne/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/maintenir-la-competitivite-d-une-forge-de-haute-marne/202372-1-fre-FR/Maintenir-la-competitivite-d-une-forge-de-Haute-Marne_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Dans un contexte de crise conchylicole, Ivan SELO ostr\u00e9iculteur depuis 1993, a souhait\u00e9 diversifi\u00e9 son activit\u00e9 en profitant du potentiel touristique du Golfe du Morbihan. Pour ce faire, il propose aux visiteurs d\u2019embarquer sur un bateau \u00e0 propulsion \u00e9lectrique pour leur faire d\u00e9couvrir les parcs conchylicoles et le m\u00e9tier d\u2019ostr\u00e9iculteur.", "state": null, "project_holder": "SARL \"Au rythme des mar\u00e9es\"", "partner": "FEP", "title": "A la d\u00e9couverte de la conchyliculture et du m\u00e9tier d'ostr\u00e9iculteur !", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/A-la-decouverte-de-la-conchyliculture-et-du-metier-d-ostreiculteur/(offset)/190/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/a-la-decouverte-de-la-conchyliculture-et-du-metier-d-ostreiculteur/197546-1-fre-FR/A-la-decouverte-de-la-conchyliculture-et-du-metier-d-ostreiculteur_projet_pictolisting.png", "date": "2011"},
{"abstract": "Face aux besoins de recrutement de la profession, le Comit\u00e9 r\u00e9gional de la conchyliculture Arcachon Aquitaine (CRCAA) en partenariat avec le Service Acad\u00e9mique d\u2019Information et d\u2019orientation (SAIO) et le Lyc\u00e9e de la Mer de Gujan-Mestras, a imagin\u00e9 une op\u00e9ration efficace pour diffuser les informations utiles aux coll\u00e9giens int\u00e9ress\u00e9s par les m\u00e9tiers de l\u2019ostr\u00e9iculture. Pour leur faire d\u00e9couvrir le m\u00e9tier au plus pr\u00e8s du terrain, des sorties \u00e0 la mar\u00e9e sont propos\u00e9es avec les professionnels suivies d\u2019une visite du lyc\u00e9e de la mer et d\u2019une pr\u00e9sentation des formations.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 r\u00e9gional de la conchyliculture Arcachon Aquitaine (CRCAA)", "partner": "FEP", "title": "Des scolaires \u00e0 la rencontre des professionnels de l'ostr\u00e9iculture dans le bassin d'Arcachon", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-scolaires-a-la-rencontre-des-professionnels-de-l-ostreiculture-dans-le-bassin-d-Arcachon/(offset)/190/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/des-scolaires-a-la-rencontre-des-professionnels-de-l-ostreiculture-dans-le-bassin-d-arcachon/197254-1-fre-FR/Des-scolaires-a-la-rencontre-des-professionnels-de-l-ostreiculture-dans-le-bassin-d-Arcachon_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La cr\u00e9ation d\u2019un espace de concertation entre les gestionnaires de l\u2019espace portuaire, la Mairie, la Communaut\u00e9 des Communes, l\u2019Office du Tourisme, les p\u00eacheurs professionnels, pour mettre en place une ligne de produits \u00e0 destination des touristes mais aussi des populations \u00e0 l\u2019ann\u00e9e et notamment les jeunes, permettant\u00a0 la d\u00e9couverte, la connaissance de cette activit\u00e9 et des produits, et d\u2019inciter \u00e0 l\u2019achat de poissons.", "state": null, "project_holder": "Pays Adour Landes oc\u00e9anes", "partner": "FEP", "title": "Des produits touristiques pour valoriser les p\u00eacheurs professionnels du Port de Capbreton", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-produits-touristiques-pour-valoriser-les-pecheurs-professionnels-du-Port-de-Capbreton/(offset)/190/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/des-produits-touristiques-pour-valoriser-les-pecheurs-professionnels-du-port-de-capbreton/197130-1-fre-FR/Des-produits-touristiques-pour-valoriser-les-pecheurs-professionnels-du-Port-de-Capbreton_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "L\u2019\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e en juin 2012 et rendra ses r\u00e9sultats 11 mois plus tard. Elle doit permettre de recenser l\u2019ensemble des \u00e9quipements et d\u00e9marches existants, en cours ou \u00e0 r\u00e9aliser en mati\u00e8re d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte environnementale de ces deux ports.", "state": null, "project_holder": "D\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "partner": "FEP", "title": "R\u00e9alisation d'un diagnostic environnemental des ports de Saint-Jean-de-Luz / Ciboure et Hendaye", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Realisation-d-un-diagnostic-environnemental-des-ports-de-Saint-Jean-de-Luz-Ciboure-et-Hendaye/(offset)/190/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/realisation-d-un-diagnostic-environnemental-des-ports-de-saint-jean-de-luz-ciboure-et-hendaye/197472-1-fre-FR/Realisation-d-un-diagnostic-environnemental-des-ports-de-Saint-Jean-de-Luz-Ciboure-et-Hendaye_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet COMCOQ (COMmunication COQuillage) vise \u00e0 cr\u00e9er une base de donn\u00e9es des facteurs de d\u00e9gradation de l\u2019environnement, \u00e9laborer et exp\u00e9rimenter un plan reproductible de gestion des risques de contamination microbiologiques, d\u00e9terminer les conditions de surveillance minimales et les moyens de suivi, et de proposer puis tester des actions de communication.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte de la r\u00e9gion Auray Belz Quiberon", "partner": "FEP", "title": "Contribuer \u00e0 la protection sanitaire de l\u2019environnement et \u00e0 l\u2019information des p\u00eacheurs \u00e0 pieds en Pays d'Auray", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-a-la-protection-sanitaire-de-l-environnement-et-a-l-information-des-pecheurs-a-pieds-en-Pays-d-Auray/(offset)/190/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-a-la-protection-sanitaire-de-l-environnement-et-a-l-information-des-pecheurs-a-pieds-en-pays-d-auray/197190-1-fre-FR/Contribuer-a-la-protection-sanitaire-de-l-environnement-et-a-l-information-des-pecheurs-a-pieds-en-Pays-d-Auray_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "La soci\u00e9t\u00e9 C2F Implants con\u00e7oit, d\u00e9veloppe et commercialise des proth\u00e8ses de hanches, de genoux et les mat\u00e9riels ancillaires correspondants et n\u00e9cessaires \u00e0 la pose des proth\u00e8ses. Le d\u00e9veloppement est effectu\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec des chirurgiens orthop\u00e9diques.", "state": null, "project_holder": "SAS C2F IMPLANTS", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9veloppement d'une proth\u00e8se de genou \u00e0 plateau fixe", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-une-prothese-de-genou-a-plateau-fixe/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["\"L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\"", "Aides aux entreprises", "Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": "http://www.c2f-implants.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-une-prothese-de-genou-a-plateau-fixe/(offset)/185/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-d-une-prothese-de-genou-a-plateau-fixe/202336-12-fre-FR/Developpement-d-une-prothese-de-genou-a-plateau-fixe_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Objectifs :", "state": null, "project_holder": "CNRS Languedoc-Roussillon - laboratoire d'oc\u00e9anographie microbienne - Banyuls-sur-Mer", "partner": "FEP", "title": "Une \u00e9tude spatiale et temporelle sur la qualit\u00e9 \u00e9cologique des eaux littorales de la c\u00f4te Vermeille", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-etude-spatiale-et-temporelle-sur-la-qualite-ecologique-des-eaux-littorales-de-la-cote-Vermeille/(offset)/195/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/une-etude-spatiale-et-temporelle-sur-la-qualite-ecologique-des-eaux-littorales-de-la-cote-vermeille/196155-1-fre-FR/Une-etude-spatiale-et-temporelle-sur-la-qualite-ecologique-des-eaux-littorales-de-la-cote-Vermeille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "L\u2019objectif de ce projet soutenu par le Fonds europ\u00e9en pour la p\u00eache est d\u2019initier en Basse-Normandie, \u00e0 travers une \u00e9tude de faisabilit\u00e9, une fili\u00e8re de valorisation des sous-produits coquillers en amendement calcique direct pour les agriculteurs de proximit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Normandie Fra\u00eecheur Mer", "partner": "FEP", "title": "Soutien d'un projet de valorisation des sous-produits coquillers", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-d-un-projet-de-valorisation-des-sous-produits-coquillers/(offset)/195/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-d-un-projet-de-valorisation-des-sous-produits-coquillers/196400-1-fre-FR/Soutien-d-un-projet-de-valorisation-des-sous-produits-coquillers_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le concept de ce projet intitul\u00e9 \"De rivages en calanque\" est de proposer de l\u2019information qualifi\u00e9e et interactive sur les activit\u00e9s maritimes via les nouvelles technologies smartphones. Une route touristique sera mat\u00e9rialis\u00e9e par un site mobile, des am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs de QR Code personnalis\u00e9, des \u00e9tiquetages de recettes de poissons sur les ports de p\u00eache, une cartographie papier, un grand jeu touristique permanent, etc.", "state": null, "project_holder": "Association pour la promotion touristique de l'Esterel - Pays de Fayence", "partner": "FEP", "title": "Une route num\u00e9rique pour valoriser un sentier du littoral et des activit\u00e9s maritimes durables", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-route-numerique-pour-valoriser-un-sentier-du-littoral-et-des-activites-maritimes-durables/(offset)/195/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/une-route-numerique-pour-valoriser-un-sentier-du-littoral-et-des-activites-maritimes-durables/195861-1-fre-FR/Une-route-numerique-pour-valoriser-un-sentier-du-littoral-et-des-activites-maritimes-durables_projet_pictolisting.png", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet de d\u00e9couverte et d'observation du plancton est propos\u00e9, dans le cadre de l'appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Ecole des petits Mousses de l'Iroise\", aux \u00e9coles des communes littorales et des \u00eeles de l'Iroise. Depuis l'ann\u00e9e scolaire 2010-2011, il a permis de faire d\u00e9couvrir le plancton \u00e0 environ 230 enfants des \u00e9coles littorales du Parc. Des r\u00e9unions pr\u00e9paratoires ont \u00e9galement rassembl\u00e9 les p\u00eacheurs, notamment les tellineurs, autour du projet et les premi\u00e8res actions de sensibilisation devraient \u00eatre prochainement mises en place.", "state": null, "project_holder": "Parc naturel marin d'Iroise", "partner": "FEP", "title": "Sensibiliser les habitants et usagers de la mer d'Iroise \u00e0 la pr\u00e9sence du plancton et \u00e0 l'importance de son r\u00f4le dans l'\u00e9cosyst\u00e8me marin", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sensibiliser-les-habitants-et-usagers-de-la-mer-d-Iroise-a-la-presence-du-plancton-et-a-l-importance-de-son-role-dans-l-ecosysteme-marin/(offset)/195/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/sensibiliser-les-habitants-et-usagers-de-la-mer-d-iroise-a-la-presence-du-plancton-et-a-l-importance-de-son-role-dans-l-ecosysteme-marin/196474-1-fre-FR/Sensibiliser-les-habitants-et-usagers-de-la-mer-d-Iroise-a-la-presence-du-plancton-et-a-l-importance-de-son-role-dans-l-ecosysteme-marin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Escale \u00e0 S\u00e8te est une f\u00eate des traditions maritimes alliant une valorisation de la p\u00eache r\u00e9gionale, la sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9servation du milieu maritime et des rassemblements de bateau. Avec l\u2019action appel\u00e9e \"Escale Assiette\", l\u2019\u00e9dition 2012 de la manifestation a plus particuli\u00e8rement mis \u00e0 l\u2019honneur les sp\u00e9cificit\u00e9s et les produits des professionnels maritimes de ce territoire entre mer et lagune.", "state": null, "project_holder": "Association Escale \u00e0 S\u00e8te", "partner": "FEP", "title": "\"Escale \u00e0 S\u00e8te\" : une f\u00eate maritime pour valoriser la p\u00eache r\u00e9gionale", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Escale-a-Sete-une-fete-maritime-pour-valoriser-la-peche-regionale/(offset)/195/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires2/escale-a-sete-une-fete-maritime-pour-valoriser-la-peche-regionale/195935-1-fre-FR/Escale-a-Sete-une-fete-maritime-pour-valoriser-la-peche-regionale_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "L'observatoire a pour objectif de f\u00e9d\u00e9rer l'ensemble des professionnels de la conchyliculture pour coordonner le croisement et l'exploitation des donn\u00e9es et permettre aux conchyliculteurs d'obtenir des informations claires, compl\u00e8tes et concises sur la qualit\u00e9 de l'eau et son \u00e9volution dans chacun des bassins conchylicoles.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 r\u00e9gional conchylicole de Bretagne Sud", "partner": "FEP", "title": "Conchyliculture : un observatoire de l'eau pour mieux comprendre et agir", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Conchyliculture-un-observatoire-de-l-eau-pour-mieux-comprendre-et-agir/(offset)/200/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/conchyliculture-un-observatoire-de-l-eau-pour-mieux-comprendre-et-agir/194966-1-fre-FR/Conchyliculture-un-observatoire-de-l-eau-pour-mieux-comprendre-et-agir_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Valoriser le choix de jeunes de suivre un enseignement maritime, tel est l'objectif de l'exposition sur les \"apprentis marins\".", "state": null, "project_holder": "Ville de Douarnenez", "partner": "FEP", "title": "Une exposition pour valoriser les jeunes suivant un enseignement maritime", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-exposition-pour-valoriser-les-jeunes-suivant-un-enseignement-maritime/(offset)/200/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-exposition-pour-valoriser-les-jeunes-suivant-un-enseignement-maritime/194556-1-fre-FR/Une-exposition-pour-valoriser-les-jeunes-suivant-un-enseignement-maritime_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le Fonds europ\u00e9en pour la p\u00eache cofinance la f\u00eate de la salicorne pour mieux faire connaitre la plante embl\u00e9matique de la baie de Somme (80% de la production nationale) et ses autres v\u00e9g\u00e9taux marins.", "state": null, "project_holder": "Association des ramasseurs de salicornes de la baie de Somme", "partner": "FEP", "title": "Les p\u00eacheurs \u00e0 pied de la Baie de Somme f\u00eatent la salicorne !", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Les-pecheurs-a-pied-de-la-Baie-de-Somme-fetent-la-salicorne/(offset)/200/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/les-pecheurs-a-pied-de-la-baie-de-somme-fetent-la-salicorne/195040-1-fre-FR/Les-pecheurs-a-pied-de-la-Baie-de-Somme-fetent-la-salicorne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "La valorisation des produits de la mer d\u00e9barqu\u00e9s localement par\u00a0:", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de communes sud pays basque", "partner": "FEP", "title": "Une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pour la valorisation des produits de la mer sur la c\u00f4te basque", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-etude-de-faisabilite-pour-la-valorisation-des-produits-de-la-mer-sur-la-cote-basque/(offset)/200/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/une-etude-de-faisabilite-pour-la-valorisation-des-produits-de-la-mer-sur-la-cote-basque/194620-1-fre-FR/Une-etude-de-faisabilite-pour-la-valorisation-des-produits-de-la-mer-sur-la-cote-basque_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "De nombreuses r\u00e9flexions sur les r\u00e9cifs artificiels sont en cours mais aucun projet d\u2019envergure n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis en place en Gironde. Compte tenu du contexte local du Bassin d\u2019Arcachon, les p\u00eacheurs s\u2019interrogent sur l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9velopper de tels am\u00e9nagements (pour quelles p\u00eacheries, sur quels sites, pour quelles retomb\u00e9es\u00a0?). Une \u00e9tude d\u2019opportunit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 des experts, pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 d\u00e9partemental des p\u00eaches maritimes et des \u00e9levages marins de la Gironde", "partner": "FEP", "title": "Une \u00e9tude d'opportunit\u00e9 sur le d\u00e9veloppement de r\u00e9cifs artificiels dans le bassin d'Arcachon", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-etude-d-opportunite-sur-le-developpement-de-recifs-artificiels-dans-le-bassin-d-Arcachon/(offset)/200/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-etude-d-opportunite-sur-le-developpement-de-recifs-artificiels-dans-le-bassin-d-arcachon/195138-1-fre-FR/Une-etude-d-opportunite-sur-le-developpement-de-recifs-artificiels-dans-le-bassin-d-Arcachon_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le Panier Poisson Coquillage constitue une initiative innovante visant \u00e0 valoriser les productions locales en favorisant un circuit court de vente de colis (Producteur- Consommateur), \u00e0 destination des habitants de villages du territoire de Thau. L\u2019offre correspond \u00e0 des paniers dont le contenu varie en fonction des arrivages.", "state": null, "project_holder": "CPIE bassin de Thau", "partner": "FEP", "title": "Soutenir le developpement des circuits courts pour faire d\u00e9couvrir les productions locales", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": null, "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-le-developpement-des-circuits-courts-pour-faire-decouvrir-les-productions-locales/(offset)/205/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-le-developpement-des-circuits-courts-pour-faire-decouvrir-les-productions-locales/193929-1-fre-FR/Soutenir-le-developpement-des-circuits-courts-pour-faire-decouvrir-les-productions-locales_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Depuis 2009, l\u2019Atelier des Gens de Mer a pour objectif de permettre le meilleur retour possible \u00e0 l\u2019emploi des marins p\u00eacheurs \u2018\u2019d\u00e9barqu\u00e9s\u2019\u2019, pour cause de maladie ou handicap, \u00e0 travers des activit\u00e9s terrestres sur le Port de la Cotini\u00e8re\u00a0: ramendage de chaluts et filets, travaux de maintenance des bateaux de p\u00eache, aide au d\u00e9barquement \u00e0 la Halle \u00e0 Mar\u00e9e (d\u00e9gla\u00e7age, tri, \u2026). L\u2019atelier \u00e9tait compos\u00e9 de 4 salari\u00e9s avant l\u2019acquisition de mat\u00e9riels, dont une personne \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.", "state": null, "project_holder": "Atelier des Gens de Mer", "partner": "FEP", "title": "Aider au retour \u00e0 l'emploi des p\u00eacheurs \"d\u00e9barqu\u00e9s\"", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-au-retour-a-l-emploi-des-pecheurs-debarques/(offset)/205/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-au-retour-a-l-emploi-des-pecheurs-debarques/193993-1-fre-FR/Aider-au-retour-a-l-emploi-des-pecheurs-debarques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019objectif est de r\u00e9aliser une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 afin que les p\u00eacheurs professionnels varois puissent valoriser les produits de leur p\u00eache gr\u00e2ce \u00e0 des points de d\u00e9gustation directs des poissons p\u00each\u00e9s.Pour cela, il s\u2019agit de d\u00e9terminer le lieu de d\u00e9gustation (port, march\u00e9, habitat du p\u00eacheur, etc.), de r\u00e9aliser un diagnostic technique en amont (r\u00e8gles d\u2019hygi\u00e8ne et v\u00e9t\u00e9rinaires, \u00e9quipements n\u00e9cessaire et/ou obligatoire), de d\u00e9terminer le cadre r\u00e9glementaire et fiscal de l\u2019activit\u00e9 et surtout de d\u00e9finir le mode d\u2019organisation de cette activit\u00e9 au profit de la p\u00eache professionnelle varoise.", "state": null, "project_holder": "Marco Polo : \u00e9changer autrement", "partner": "FEP", "title": "Etude de faisabilit\u00e9 de points de d\u00e9gustation des produits de la p\u00eache", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Etude-de-faisabilite-de-points-de-degustation-des-produits-de-la-peche/(offset)/205/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/etude-de-faisabilite-de-points-de-degustation-des-produits-de-la-peche/192931-1-fre-FR/Etude-de-faisabilite-de-points-de-degustation-des-produits-de-la-peche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le projet\u00a0 \"Les enfants d'\u00e0 bord !\" vise \u00e0 faire d\u00e9couvrir aux enfants du territoire du rivage m\u00e9diterran\u00e9en des Pyr\u00e9n\u00e9es les savoir-faire des petits m\u00e9tiers, les richesses de l\u2019environnement maritime et les saveurs de la cuisine m\u00e9diterran\u00e9enne \u00e0 base de produits de la mer.", "state": null, "project_holder": "Office du tourisme de Port-Vendres", "partner": "FEP", "title": "Faire d\u00e9couvrir aux enfants la p\u00eache artisanale en M\u00e9diterran\u00e9e", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Faire-decouvrir-aux-enfants-la-peche-artisanale-en-Mediterranee/(offset)/205/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/faire-decouvrir-aux-enfants-la-peche-artisanale-en-mediterranee/194199-1-fre-FR/Faire-decouvrir-aux-enfants-la-peche-artisanale-en-Mediterranee_projet_pictolisting.jpg", "date": "Non disponible"},
{"abstract": "Il existe un probl\u00e8me d\u2019attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers de la mer, qui se traduit notamment par un manque de candidats en formation. Ce projet de cr\u00e9ation de reportages vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9s par les jeunes et pour les jeunes, les demandeurs d\u2019emplois, les cr\u00e9ateurs, a pour objectif de faire conna\u00eetre les m\u00e9tiers de la mer \u00e0 travers le regard de jeunes normands :Qu\u2019est ce qui donne envie de travailler avec la mer\u00a0? Quelle place pour des m\u00e9tiers passions dans ce secteur\u00a0? Quels m\u00e9tiers pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis\u00a0d'une p\u00eache et aquaculture durable ?Des vid\u00e9os th\u00e9matiques port\u00e9s ensuite dans le public pour cr\u00e9er des vocations, r\u00e9pondre \u00e0 des questions pratiques, valoriser l\u2019image de ces m\u00e9tiers.", "state": null, "project_holder": "Savoir faire et d\u00e9couverte", "partner": "FEP", "title": "Des reportages vid\u00e9o pour d\u00e9velopper l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers de la mer et de la p\u00eache", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-reportages-video-pour-developper-l-attractivite-des-metiers-de-la-mer-et-de-la-peche/(offset)/205/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/des-reportages-video-pour-developper-l-attractivite-des-metiers-de-la-mer-et-de-la-peche/194506-1-fre-FR/Des-reportages-video-pour-developper-l-attractivite-des-metiers-de-la-mer-et-de-la-peche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Le projet \u00ab Fourchettes & Saveurs de la mer \u00bb propose un cadre de collaboration et d\u2019engagements r\u00e9ciproques entre les restaurateurs du Pays Marennes Ol\u00e9ron et les fili\u00e8res des produits de la mer frais locaux et de saison afin d\u2019assurer la promotion et la consommation de ces produits.", "state": null, "project_holder": "Groupement Qualit\u00e9 Huitres Marennes Ol\u00e9ron", "partner": "FEP", "title": "Collaboration entre les restaurateurs du Pays Marennes Ol\u00e9ron et les fili\u00e8res des produits de la mer pour assurer la promotion et la consommation de ces produits", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.fourchettesetsaveurs.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Collaboration-entre-les-restaurateurs-du-Pays-Marennes-Oleron-et-les-filieres-des-produits-de-la-mer-pour-assurer-la-promotion-et-la-consommation-de-ces-produits/(offset)/210/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/collaboration-entre-les-restaurateurs-du-pays-marennes-oleron-et-les-filieres-des-produits-de-la-mer-pour-assurer-la-promotion-et-la-consommation-de-ces-produits/192648-1-fre-FR/Collaboration-entre-les-restaurateurs-du-Pays-Marennes-Oleron-et-les-filieres-des-produits-de-la-mer-pour-assurer-la-promotion-et-la-consommation-de-ces-produits_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "L'objectif est de mettre en place le premier Congr\u00e8s Mondial de l'Hu\u00eetre : manifestation internationale rassemblant des producteurs, des scientifiques, des experts de la commercialisation et de la gouvernance du monde entier.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional de la Conchyliculture Arcachon-Aquitaine", "partner": "FEP", "title": "Monter le 1er Congr\u00e8s Mondial de l'Hu\u00eetre", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.oysterworldcongress2012.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Monter-le-1er-Congres-Mondial-de-l-Huitre/(offset)/210/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/monter-le-1er-congres-mondial-de-l-huitre/192424-1-fre-FR/Monter-le-1er-Congres-Mondial-de-l-Huitre_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce projet permet de construire \u00e0 l'identique un bateau de p\u00eache traditionnel aujourd'hui disparu, de red\u00e9couvrir les techniques de constructions des b\u00e2teaux \u00e0 clins...Il s'agit de faire d\u00e9couvrir au publique la construction et la navigation \u00e0 voile sur un bateau typique de la Baie de la Canche, ainsi que d'autres activit\u00e9s li\u00e9es au monde maritime : matelotage, visite de mus\u00e9e, d\u00e9gustation de produits de la Baie.", "state": null, "project_holder": "Atelier municipal de construction navale \u2013 ville d\u2019Etaples", "partner": "FEP", "title": "Construction d'un canot \u00e0 clins en Baie de Canche", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.etaples-sur-mer.fr/index.php?file=News&op=suite&news_id=351", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-canot-a-clins-en-Baie-de-Canche/(offset)/210/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-un-canot-a-clins-en-baie-de-canche/192580-1-fre-FR/Construction-d-un-canot-a-clins-en-Baie-de-Canche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La Basse-Normandie est dot\u00e9e de gisements mouliers d\u00e9couvrants, diss\u00e9min\u00e9s le long des c\u00f4tes du Calvados, et de gisements en eau profonde, plus importants, situ\u00e9s au large de la c\u00f4te Est du Cotentin, et exploit\u00e9s par une flottille de 30 \u00e0 40 chalutiers.", "state": null, "project_holder": "IFREMER", "partner": "FEP", "title": "Les gisements mouliers en eau profonde de la c\u00f4t\u00e9 est du Cotentin : \u00e9tude sur la provenance des larves", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-basse-normandie.eu/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Les-gisements-mouliers-en-eau-profonde-de-la-cote-est-du-Cotentin-etude-sur-la-provenance-des-larves/(offset)/210/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/les-gisements-mouliers-en-eau-profonde-de-la-cote-est-du-cotentin-etude-sur-la-provenance-des-larves/192312-2-fre-FR/Les-gisements-mouliers-en-eau-profonde-de-la-cote-est-du-Cotentin-etude-sur-la-provenance-des-larves_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "EcoMind a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour soutenir la croissance durable, faciliter le d\u00e9veloppement et la p\u00e9n\u00e9tration commerciale des nouveaux produits et services durables. Le projet reprend \u00e0 son compte l'engagement de l'Union europ\u00e9enne d'aborder le changement climatique par l'innovation et la durabilit\u00e9 tout en promouvant la croissance. Il s\u2019agit donc d'accro\u00eetre la performance de l'accompagnement des PME vers l'\u00e9co-innovation, partant du constat que les entreprises souffrent d'un d\u00e9calage important entre leurs id\u00e9es innovantes et leurs march\u00e9s correspondants.", "state": null, "project_holder": "Chambre de Commerce et d'Industrie Grand Lille - CD2E (Centre d\u2019expertise pour l\u2019\u00e9mergence des \u00e9co-technologies au service des \u00e9co-entreprises)", "partner": "FEDER", "title": "EcoMind : la coop\u00e9ration europ\u00e9enne pour soutenir la croissance durable", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Deux Mers"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.bsk-cic.co.uk/programmes/ecomind", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/EcoMind-la-cooperation-europeenne-pour-soutenir-la-croissance-durable/(offset)/215/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/ecomind-la-cooperation-europeenne-pour-soutenir-la-croissance-durable/187249-1-fre-FR/EcoMind-la-cooperation-europeenne-pour-soutenir-la-croissance-durable_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "L\u2019exploitation de Madame NAUD, dont la production principale est la banane, est situ\u00e9e sur les hauteurs de Sainte-Marie de Capesterre \u2013 Belle-Eau. Ce site est tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de tout r\u00e9seau \u00e9lectrique.", "state": null, "project_holder": "Exploitation NAUD", "partner": "FEADER", "title": "Mise en place d'\u00e9quipements photovolta\u00efques dans une exploitation agricole", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-equipements-photovoltaiques-dans-une-exploitation-agricole/(offset)/215/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mise-en-place-d-equipements-photovoltaiques-dans-une-exploitation-agricole/176930-1-fre-FR/Mise-en-place-d-equipements-photovoltaiques-dans-une-exploitation-agricole_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet CAT-MED, associant 11 grandes villes europ\u00e9ennes, vise \u00e0 pr\u00e9venir les risques naturels li\u00e9s au changement climatique gr\u00e2ce \u00e0 la convergence des strat\u00e9gies et actions m\u00e9tropolitaines.", "state": null, "project_holder": "En France : Communaut\u00e9 du Pays d'Aix, Ville de Marseille, Institut de la M\u00e9diterran\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Changer les m\u00e9tropoles m\u00e9diterran\u00e9ennes avec le temps", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - MED"], "key_words": ["Coop\u00e9ration"], "economic": null, "contact": "http://catmed.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Changer-les-metropoles-mediterraneennes-avec-le-temps/(offset)/215/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/changer-les-metropoles-mediterraneennes-avec-le-temps/187382-1-fre-FR/Changer-les-metropoles-mediterraneennes-avec-le-temps_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "AM Distribution est un magasin de vente d'articles de p\u00eache (p\u00eache \u00e0 la ligne, p\u00eache sous-marine, p\u00eache \u00e0 la tra\u00eene, accastillage...). Sa localisation dans la commune de Grand-Bourg lui permet de r\u00e9pondre aux besoins de l'ensemble du territoire de Marie-Galante.", "state": null, "project_holder": "AM Distribution", "partner": "FEADER", "title": "Participer \u00e0 l'am\u00e9lioration des outils de travail en vue d'un d\u00e9veloppement d'activit\u00e9", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Participer-a-l-amelioration-des-outils-de-travail-en-vue-d-un-developpement-d-activite/(offset)/215/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/participer-a-l-amelioration-des-outils-de-travail-en-vue-d-un-developpement-d-activite/176886-1-fre-FR/Participer-a-l-amelioration-des-outils-de-travail-en-vue-d-un-developpement-d-activite_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le porteur du projet est un producteur de bananes, install\u00e9 sur une exploitation de 12 hectares \u00e0 Bouillante.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEADER", "title": "Aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'une ferme d'accueil touristique", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aide-a-la-creation-d-une-ferme-d-accueil-touristique/(offset)/215/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aide-a-la-creation-d-une-ferme-d-accueil-touristique/176842-1-fre-FR/Aide-a-la-creation-d-une-ferme-d-accueil-touristique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Compos\u00e9e de 208 communes, l\u2019agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise s\u2019\u00e9tend sur un territoire de 2000 km2 o\u00f9 r\u00e9sident aujourd\u2019hui pr\u00e8s de 880 000 habitants. Autour de ce projet, il s\u2019agit de partager un espace de vie et de d\u00e9velopper une politique d\u2019am\u00e9nagement commune \u00e0 l\u2019ensemble des territoires.", "state": null, "project_holder": "En France : Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Annemasse, Les Voirons Agglom\u00e9ration, L\u2019ARC syndicat mixte", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir un projet d'agglom\u00e9ration transfontalier", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Suisse"], "key_words": ["Coop\u00e9ration"], "economic": null, "contact": "http://www.grand-geneve.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-un-projet-d-agglomeration-transfontalier/(offset)/210/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-un-projet-d-agglomeration-transfontalier/187419-1-fre-FR/Soutenir-un-projet-d-agglomeration-transfontalier_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Par un concept revisit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole des fans, l\u2019association Even\u2019s concept souhaite ainsi, faire \u00e9merger les qualit\u00e9s artistiques des plus jeunes et mettre \u00e0 l\u2019honneur leurs artistes locaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.Ainsi, une fois par mois, LEKOL A TI MOUN s\u00e9lectionne les jeunes artistes \u00e0 travers un casting itin\u00e9rant dans les communes o\u00f9 ils devront interpr\u00e9ter des chansons, musiques, danses ou sketchs d\u2019artistes antillais. A cette occasion, ces jeunes participeront \u00e0 l\u2019\u00e9mission aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019artiste invit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Association Even\u2019s concept", "partner": "FEADER", "title": "Soutien des jeunes artistes locaux", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-des-jeunes-artistes-locaux/(offset)/220/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-des-jeunes-artistes-locaux/176798-1-fre-FR/Soutien-des-jeunes-artistes-locaux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L'exploitation de M. PLOTEAU, 3,69 ha, est situ\u00e9e sur la commune de Saint Fran\u00e7ois, elle est orient\u00e9e vers la production de vari\u00e9t\u00e9s de salades diff\u00e9rentes, de plantes aromatiques non encore exploit\u00e9es en Guadeloupe et destin\u00e9es \u00e0 la restauration et \u00e0 la Grande distribution.", "state": null, "project_holder": "Exploitation agricole \u00ab Les Jardins de Saint-Fran\u00e7ois \u00bb", "partner": "FEADER", "title": "Soutenir la culture sous serre de plantes aromatiques avec un syst\u00e8me d'irrigation plein champ", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-culture-sous-serre-de-plantes-aromatiques-avec-un-systeme-d-irrigation-plein-champ/(offset)/220/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-culture-sous-serre-de-plantes-aromatiques-avec-un-systeme-d-irrigation-plein-champ/176529-1-fre-FR/Soutenir-la-culture-sous-serre-de-plantes-aromatiques-avec-un-systeme-d-irrigation-plein-champ_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019op\u00e9ration GWADAVIC consiste en l'implantation d'une nouvelle unit\u00e9 d'\u00e9levage de 25 000 poulettes pondeuses d'oeufs de table, de production et de conditionnement d'oeufs.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEADER", "title": "Participation \u00e0 la construction de poulaillers", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Participation-a-la-construction-de-poulaillers/(offset)/220/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/participation-a-la-construction-de-poulaillers/176573-1-fre-FR/Participation-a-la-construction-de-poulaillers_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Lanc\u00e9e en d\u00e9cembre 2009, la cha\u00eene KSTV, entendez par l\u00e0 \"Karuk signes t\u00e9l\u00e9vision\", cible un public particulier, celui des personnes sourdes et malentendantes. Mais pas seulement. Les programmes sont accessibles \u00e0 tous, puisque diffus\u00e9s en langue des signes fran\u00e7aise (LSF), en fran\u00e7ais et en cr\u00e9ole.", "state": null, "project_holder": "Association Karuk\u2019Interface", "partner": "FEADER", "title": "Lancement de la cha\u00eene KSTV pour les personnes sourdes et malentendantes", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Emploi et inclusion sociale", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Lancement-de-la-chaine-KSTV-pour-les-personnes-sourdes-et-malentendantes/(offset)/220/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/lancement-de-la-chaine-kstv-pour-les-personnes-sourdes-et-malentendantes/176681-1-fre-FR/Lancement-de-la-chaine-KSTV-pour-les-personnes-sourdes-et-malentendantes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sentier de Grande-Pointe \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res abrite des vestiges historiques datant de l\u2019\u00e9poque coloniale. L\u2019objectif du projet est de conserver l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de ce patrimoine b\u00e2ti en r\u00e9habilitant le moulin \u00e0 vent et la batterie constitu\u00e9e de canons pos\u00e9s sur des aff\u00fbts.", "state": null, "project_holder": "51169", "partner": "FEADER", "title": "Participer \u00e0 la revalorisation des vestiges historiques", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Participer-a-la-revalorisation-des-vestiges-historiques/(offset)/220/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/participer-a-la-revalorisation-des-vestiges-historiques/176738-1-fre-FR/Participer-a-la-revalorisation-des-vestiges-historiques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est une entreprise agricole c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re install\u00e9e depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations sur la commune de Prunay sur Essonne dans le p\u00e9rim\u00e8tre du Parc naturel r\u00e9gional du G\u00e2tinais fran\u00e7ais. Conscient des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019agriculture et des incertitudes pour les ann\u00e9es \u00e0 venir, soucieux des probl\u00e9matiques environnementales et du souhait des consommateurs d\u2019obtenir des produits locaux, l\u2019exploitant a souhait\u00e9 cr\u00e9er une fili\u00e8re d\u2019\u00e9levage de poules du G\u00e2tinais dont les produits seraient transform\u00e9s sur place et vendus dans un espace de vente directe \u00e0 la ferme.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEADER", "title": "Oeuvrer \u00e0 la cr\u00e9ation d'un atelier de transformation et d'un espace de vente \u00e0 la ferme, coupl\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un \u00e9levage de poulet fermier de race locale", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Oeuvrer-a-la-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-couple-a-la-creation-d-un-elevage-de-poulet-fermier-de-race-locale/(offset)/225/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/oeuvrer-a-la-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-couple-a-la-creation-d-un-elevage-de-poulet-fermier-de-race-locale/161156-2-fre-FR/Oeuvrer-a-la-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-couple-a-la-creation-d-un-elevage-de-poulet-fermier-de-race-locale_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est un agriculteur poss\u00e9dant une exploitation de 6 hectares de canne et de banane situ\u00e9e a Christophe Ouest \u00e0 Goyave a souhait\u00e9 diversifier ses revenus en construisant deux g\u00eetes ruraux sur son exploitation.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEADER", "title": "Contribution \u00e0 la diversification de l'offre touristique de la commune de Goyave et augmentation de l'offre d\u2019h\u00e9bergement", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribution-a-la-diversification-de-l-offre-touristique-de-la-commune-de-Goyave-et-augmentation-de-l-offre-d-hebergement/(offset)/225/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribution-a-la-diversification-de-l-offre-touristique-de-la-commune-de-goyave-et-augmentation-de-l-offre-d-hebergement/176397-1-fre-FR/Contribution-a-la-diversification-de-l-offre-touristique-de-la-commune-de-Goyave-et-augmentation-de-l-offre-d-hebergement_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La commune de Morne-\u00e0-l\u2019eau connue pour ses sites naturels remarquables, l\u2019authenticit\u00e9 de ses paysages et l\u2019attachement \u00e0 ses traditions a fait le choix d\u2019une strat\u00e9gie orient\u00e9e autour de la valorisation de l\u2019environnement et des ressources touristiques du territoire.", "state": null, "project_holder": "Commune de Morne-\u00e0-l'eau", "partner": "FEADER", "title": "Animation du programme strat\u00e9gique d'\u00e9cocitoyennet\u00e9 et d'\u00e9cod\u00e9veloppement", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Animation-du-programme-strategique-d-ecocitoyennete-et-d-ecodeveloppement/(offset)/225/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/animation-du-programme-strategique-d-ecocitoyennete-et-d-ecodeveloppement/176441-1-fre-FR/Animation-du-programme-strategique-d-ecocitoyennete-et-d-ecodeveloppement_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La g\u00e9rante de la SARL CHIVENATIREL a souhait\u00e9 \u00e9tendre la capacit\u00e9 d\u2019accueil de son salon de coiffure et am\u00e9liorer le confort de sa client\u00e8le. Ainsi, le projet porte surl\u2019agencement etl\u2019\u00e9quipement d\u2019un espace de coiffure du cheveu naturel et de vente de produits naturels pour l\u2019entretien.", "state": null, "project_holder": "SARL CHIVENATIREL", "partner": "FEADER", "title": "Aider \u00e0 l'agencement et \u00e0 l'\u00e9quipement d'un salon de coiffure", "video": null, "area": ["Guadeloupe"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-a-l-agencement-et-a-l-equipement-d-un-salon-de-coiffure/(offset)/225/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-a-l-agencement-et-a-l-equipement-d-un-salon-de-coiffure/176485-1-fre-FR/Aider-a-l-agencement-et-a-l-equipement-d-un-salon-de-coiffure_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La demande de plus en plus pressante des consommateurs franciliens pour une alimentation de proximit\u00e9 et de qualit\u00e9 est une opportunit\u00e9 \u00e0 saisir pour les \u00e9leveurs, qui sont par ailleurs de moins en moins nombreux en \u00cele-de-France.", "state": null, "project_holder": "", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'un atelier de bovins lait bio avec vente des produits laitiers sous forme de panier hebdomadaire", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-atelier-de-bovins-lait-bio-avec-vente-des-produits-laitiers-sous-forme-de-panier-hebdomadaire/(offset)/225/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-atelier-de-bovins-lait-bio-avec-vente-des-produits-laitiers-sous-forme-de-panier-hebdomadaire/161126-2-fre-FR/Creation-d-un-atelier-de-bovins-lait-bio-avec-vente-des-produits-laitiers-sous-forme-de-panier-hebdomadaire_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La pisciculture de Villette, cr\u00e9\u00e9e en 1986 au coeur de la vall\u00e9e de la Vaucouleurs, est l'un des cinq plus vieux \u00e9levages de truite en France. Les propri\u00e9taires exploitants ont depuis longtemps diversifi\u00e9 les activit\u00e9s de l'entreprise (vente de poissons, activit\u00e9 de p\u00eache loisirs, boutique du terroir de poisson frais...) en gardant leurs m\u00e9thodes artisanales de production, mais en sous-traitant la mise en conserve.", "state": null, "project_holder": "La pisciculture de Villette", "partner": "FEADER", "title": "R\u00e9novation et agrandissement des capacit\u00e9s de transformation de la pisciculture de Villette", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Renovation-et-agrandissement-des-capacites-de-transformation-de-la-pisciculture-de-Villette/(offset)/230/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/renovation-et-agrandissement-des-capacites-de-transformation-de-la-pisciculture-de-villette/160867-1-fre-FR/Renovation-et-agrandissement-des-capacites-de-transformation-de-la-pisciculture-de-Villette_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Les Moulins de Brasseuil, proches de Mantes-La-Jolie, pr\u00e9sentent deux sp\u00e9cialisations\u00a0: deux moulins distincts, l'un \u00e0 cylindre et l'autre \u00e0 meule de pierre, \u00e9crasent, sur le m\u00eame site, deux types de bl\u00e9s diff\u00e9rents conventionnels et biologiques.", "state": null, "project_holder": "Les Moulins de Brasseuil", "partner": "FEADER", "title": "Installation d'une ligne automatis\u00e9e d'ensachage et \u00e0 l'augmentation du d\u00e9bit d'un moulin \u00e0 meuble", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Installation-d-une-ligne-automatisee-d-ensachage-et-a-l-augmentation-du-debit-d-un-moulin-a-meuble/(offset)/230/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/installation-d-une-ligne-automatisee-d-ensachage-et-a-l-augmentation-du-debit-d-un-moulin-a-meuble/160711-1-fre-FR/Installation-d-une-ligne-automatisee-d-ensachage-et-a-l-augmentation-du-debit-d-un-moulin-a-meuble_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Une Soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re (SCI) a acquis r\u00e9cemment la for\u00eat de Montebise situ\u00e9e sur la commune de Pierre-Lev\u00e9e (77), qui s'\u00e9tend sur 148,2 ha et le Bois d\u2019Orl\u00e9ans qui compte 90,5 ha situ\u00e9 sur la commune de Jouarre (77), soit un total de 238,7 hectares. Ces propri\u00e9t\u00e9s sont soumises \u00e0 plan simple de gestion (PSG) en cours de validit\u00e9. La propri\u00e9t\u00e9 est constitu\u00e9e de peuplements en m\u00e9lange futaie et taillis de ch\u00eane, ch\u00e2taignier, fr\u00eane et merisier. Souhaitant valoriser sa r\u00e9cente acquisition et conscient du bien-fond\u00e9 d\u2019une gestion durable de la for\u00eat, le propri\u00e9taire a souhait\u00e9 mettre en place une desserte foresti\u00e8re afin de r\u00e9aliser une r\u00e9colte de bois pr\u00e9vue par coupe de taillis et engager des travaux d\u2019am\u00e9lioration de peuplements forestiers m\u00e9diocres de taillis de bois blancs (bouleau, tremble) par la plantation de ch\u00e2taignier, de fr\u00eane et d\u2019essences de diversification.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re (SCI) PPM", "partner": "FEADER", "title": "Soutenir la desserte foresti\u00e8re et l'am\u00e9lioration des peuplements", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-desserte-forestiere-et-l-amelioration-des-peuplements/(offset)/230/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-desserte-forestiere-et-l-amelioration-des-peuplements/161050-1-fre-FR/Soutenir-la-desserte-forestiere-et-l-amelioration-des-peuplements_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "La SARL Plasmans, a mis en place, en 2009, une station de lavage de pommes de terre et a souhait\u00e9, en 2010, compl\u00e9ter son installation avec un trieur optique de pommes de terre.", "state": null, "project_holder": "SARL Plasmans", "partner": "FEADER", "title": "Participer \u00e0 l'installation d'un trieur optique de pommes de terre dans une exploitation agricole", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Participer-a-l-installation-d-un-trieur-optique-de-pommes-de-terre-dans-une-exploitation-agricole/(offset)/230/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/participer-a-l-installation-d-un-trieur-optique-de-pommes-de-terre-dans-une-exploitation-agricole/161086-1-fre-FR/Participer-a-l-installation-d-un-trieur-optique-de-pommes-de-terre-dans-une-exploitation-agricole_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Philippe Patault, apiculteur, s'est engag\u00e9 en 2012 dans une mesure agro-environnementale d'am\u00e9lioration du potentiel pollinisateur des abeilles domestiques pour la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "SARL de la Garde \u00e0 Mondreville", "partner": "FEADER", "title": "Am\u00e9liorer le potentiel pollinisateur des abeilles domestiques", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Ameliorer-le-potentiel-pollinisateur-des-abeilles-domestiques/(offset)/230/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/ameliorer-le-potentiel-pollinisateur-des-abeilles-domestiques/160747-2-fre-FR/Ameliorer-le-potentiel-pollinisateur-des-abeilles-domestiques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Carole Demas, cr\u00e9atrice de l'entreprise \u00ab\u00a0les escargots de Monsieur Devaux\u00a0\u00bb, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une aide du FEADER qui lui a permis de financer un espace de vente dans son exploitation sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9levage d'escargots.", "state": null, "project_holder": "Entreprise \"Les escargots de M. Devaux\"", "partner": "FEADER", "title": "D\u00e9veloppement d'un \u00e9levage d'escargots et cr\u00e9ation d'un atelier de transformation et d'un espace de vente", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-un-elevage-d-escargots-et-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente/(offset)/235/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-d-un-elevage-d-escargots-et-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente/160370-1-fre-FR/Developpement-d-un-elevage-d-escargots-et-creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Le parc naturel r\u00e9gional du G\u00e2tinais fran\u00e7ais et la Chambre d\u2019agriculture de Seine-et-Marne ont voulu saisir l\u2019opportunit\u00e9 que repr\u00e9sente la demande croissante en agromat\u00e9riaux du secteur du b\u00e2timent en Ile-de-France. A cette fin, ils ont mobilis\u00e9 un groupe d\u2019agriculteurs souhaitant diversifier leurs sources de revenus autour de la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle fili\u00e8re \u00ab\u00a0chanvre\u00a0\u00bb.", "state": null, "project_holder": "Agriculteurs, artisans du b\u00e2timent", "partner": "FEADER", "title": "Soutenir la formation et l'exp\u00e9rimentation pour la cr\u00e9ation d'une fili\u00e8re \"CHANVRE\" sur le territoire du G\u00e2tinais fran\u00e7ais", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-formation-et-l-experimentation-pour-la-creation-d-une-filiere-CHANVRE-sur-le-territoire-du-Gatinais-francais/(offset)/235/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-formation-et-l-experimentation-pour-la-creation-d-une-filiere-chanvre-sur-le-territoire-du-gatinais-francais/160484-1-fre-FR/Soutenir-la-formation-et-l-experimentation-pour-la-creation-d-une-filiere-CHANVRE-sur-le-territoire-du-Gatinais-francais_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Les abattoirs sont de plus en plus localis\u00e9s hors \u00cele-de-France et obligent les producteurs de volailles franciliens \u00e0 transporter les animaux pour l\u2019abattage. Cette situation incite \u00e0 cr\u00e9er des cha\u00eenes d\u2019abattage sur le site de production.", "state": null, "project_holder": "EARL Birckel", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9er une cha\u00eene d'abattage sur une exploitation sp\u00e9cialis\u00e9e en \u00e9levage de volailles", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creer-une-chaine-d-abattage-sur-une-exploitation-specialisee-en-elevage-de-volailles/(offset)/235/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creer-une-chaine-d-abattage-sur-une-exploitation-specialisee-en-elevage-de-volailles/160334-1-fre-FR/Creer-une-chaine-d-abattage-sur-une-exploitation-specialisee-en-elevage-de-volailles_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Rick Vandooren, producteur de bl\u00e9 en agriculture biologique depuis 2001, a cr\u00e9\u00e9 un moulin \u00e0 meule de pierre avec son voisin, Christophe Vallon, \u00e9galement exploitant en agriculture biologique.", "state": null, "project_holder": "Rick Vandooren et Christophe Vallon", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'un moulin \u00e0 meule de pierre", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-moulin-a-meule-de-pierre/(offset)/235/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-moulin-a-meule-de-pierre/160268-1-fre-FR/Creation-d-un-moulin-a-meule-de-pierre_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Les exploitants franciliens ont \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 se tourner vers la production d'\u00e9nergie photovolta\u00efque. Parmi eux, M. Chaussy, g\u00e9rant de l'EARL de la Garde \u00e0 Mondreville, a fait construire un b\u00e2timent en bois d'origine France, destin\u00e9 au stockage et au garage des mat\u00e9riels agricoles, sur lequel il a fait installer des panneaux photovolta\u00efques sur la toiture enti\u00e8re, soit 773 m\u00b2.", "state": null, "project_holder": "EARL de la Garde \u00e0 Mondreville", "partner": "FEADER", "title": "Accompagnement des exploitants franciliens dans la diversification de leur activit\u00e9", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagnement-des-exploitants-franciliens-dans-la-diversification-de-leur-activite/(offset)/235/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagnement-des-exploitants-franciliens-dans-la-diversification-de-leur-activite/160448-1-fre-FR/Accompagnement-des-exploitants-franciliens-dans-la-diversification-de-leur-activite_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La d\u00e9saffection des jeunes pour les m\u00e9tiers scientifiques est un ph\u00e9nom\u00e8ne commun \u00e0 l\u2019ensemble des pays europ\u00e9ens. C\u2019est pourquoi, promouvoir les m\u00e9tiers scientifiques notamment \u00e0 destination des jeunes filles, fait partie int\u00e9grante des objectifs de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour faire de celle-ci l\u2019\u00e9conomie la plus comp\u00e9titive \u00e0 l\u2019horizon 2010. Le site internetVoca Sciences, d\u00e9velopp\u00e9 avec l\u2019aide du Fonds social europ\u00e9en, est n\u00e9 de ce constat et de la volont\u00e9 d\u2019accro\u00eetre la visibilit\u00e9 des formations et m\u00e9tiers scientifiques.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Poitiers \u2013 Facult\u00e9 des sciences fondamentales et appliqu\u00e9es", "partner": "FSE", "title": "Site Internet Voca Sciences, r\u00e9v\u00e9lateur de vocations scientifiques", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.vocasciences.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Site-Internet-Voca-Sciences-revelateur-de-vocations-scientifiques/(offset)/240/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/site-internet-voca-sciences-revelateur-de-vocations-scientifiques/160116-1-fre-FR/Site-Internet-Voca-Sciences-revelateur-de-vocations-scientifiques_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Une aide du FEADER au \u00ab\u00a0d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables et \u00e9conomies d'\u00e9nergie\u00a0\u00bb a permis de soutenir un projet port\u00e9 par une exploitation d'\u00e9levage de volailles de chair (18 000 t\u00eates), la SARL DANO.", "state": null, "project_holder": "SARL Dano", "partner": "FEADER", "title": "Construction d'une chaufferie bois dans un \u00e9levage avicole \u00e0 Villemareuil", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-une-chaufferie-bois-dans-un-elevage-avicole-a-Villemareuil/(offset)/240/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-une-chaufferie-bois-dans-un-elevage-avicole-a-villemareuil/160188-1-fre-FR/Construction-d-une-chaufferie-bois-dans-un-elevage-avicole-a-Villemareuil_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Cet exploitant a souhait\u00e9 cr\u00e9er une fili\u00e8re d'\u00e9levage de poules du G\u00e2tinais dont les produits sont transform\u00e9s sur place et vendus dans un espace de vente directe \u00e0 la ferme.", "state": null, "project_holder": "Entreprise Agricole c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re g\u00e9r\u00e9e par M.Hardy", "partner": "FEADER", "title": "Cr\u00e9ation d'un atelier de transformation et d'un espace de vente \u00e0 la ferme \u00e0 Purnay-sur-Essonne", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-a-Purnay-sur-Essonne/(offset)/240/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-a-purnay-sur-essonne/160152-1-fre-FR/Creation-d-un-atelier-de-transformation-et-d-un-espace-de-vente-a-la-ferme-a-Purnay-sur-Essonne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "INNOV-EA 2009 est un programme national d\u2019appui mis en place par AgroSup Dijon-Eduter. Cofinanc\u00e9 par le Fonds social europ\u00e9en, il a pour objectif d\u2019accompagner les \u00e9tablissements de l\u2019enseignement agricole public \u00e0 int\u00e9grer l\u2019individualisation dans les parcours de formation de l\u2019enseignement agricole.", "state": null, "project_holder": "AgroSup Dijon-Eduter", "partner": "FSE", "title": "INNOV-EA 2009 : accompagner les \u00e9tablissements de l'enseignement agricole public \u00e0 int\u00e9grer l'individualisation dans les parcours de formation de l'enseignement agricole", "video": null, "area": ["National"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/INNOV-EA-2009-accompagner-les-etablissements-de-l-enseignement-agricole-public-a-integrer-l-individualisation-dans-les-parcours-de-formation-de-l-enseignement-agricole/(offset)/240/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/innov-ea-2009-accompagner-les-etablissements-de-l-enseignement-agricole-public-a-integrer-l-individualisation-dans-les-parcours-de-formation-de-l-enseignement-agricole/159780-1-fre-FR/INNOV-EA-2009-accompagner-les-etablissements-de-l-enseignement-agricole-public-a-integrer-l-individualisation-dans-les-parcours-de-formation-de-l-enseignement-agricole_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Avec l\u2019objectif affich\u00e9 du retour \u00e0 l\u2019emploi de 50 cadres seniors, dont 5 reconnus travailleurs handicap\u00e9s, Cadres Seniors en Bourgogne est une action initi\u00e9e en janvier 2009 par Impulsion Emploi et soutenu par le Fonds Social Europ\u00e9en et le Conseil R\u00e9gional de Bourgogne.", "state": null, "project_holder": "Impulsion emploi", "partner": "FSE", "title": "Aider le retour \u00e0 l'emploi de 50 cadres seniors", "video": null, "area": ["Bourgogne"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-bourgogne.eu/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-le-retour-a-l-emploi-de-50-cadres-seniors/(offset)/240/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-le-retour-a-l-emploi-de-50-cadres-seniors/159816-1-fre-FR/Aider-le-retour-a-l-emploi-de-50-cadres-seniors_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Pour lutter efficacement contre l\u2019illettrisme en France, l\u2019Agence nationale de lutte contre l\u2019illettrisme a mis en place des ateliers d\u2019\u00e9change de bonnes pratiques dans 18 r\u00e9gions fran\u00e7aises. Ce travail collaboratif, soutenu par le Fonds social europ\u00e9en, doit permettre aux professionnels de la lutte contre l\u2019illettrisme, de se professionnaliser et de d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences.", "state": null, "project_holder": "Agence nationale de lutte contre l\u2019illettrisme (ANLCI)", "partner": "FSE", "title": "Phase 3 du Forum des pratiques de pr\u00e9vention et lutte contre l'illettrisme", "video": null, "area": ["National"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Phase-3-du-Forum-des-pratiques-de-prevention-et-lutte-contre-l-illettrisme/(offset)/245/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/phase-3-du-forum-des-pratiques-de-prevention-et-lutte-contre-l-illettrisme/159522-3-fre-FR/Phase-3-du-Forum-des-pratiques-de-prevention-et-lutte-contre-l-illettrisme_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "PROMOMETIERS est une initiative du Plan local pour l\u2019insertion et l\u2019emploi (Plie) Espace Technowest de M\u00e9rignac. Elle a pour but de faire d\u00e9couvrir aux demandeurs d\u2019emploi la r\u00e9alit\u00e9 des diff\u00e9rents m\u00e9tiers du territoire. Ces rencontres \u00ab entreprises/demandeurs d\u2019emploi \u00bb visent \u00e9galement \u00e0 susciter des propositions de contrats.", "state": null, "project_holder": "PLIE espace technowest", "partner": "FSE", "title": "Aider \u00e0 faire d\u00e9couvrir aux demandeurs d'emploi la r\u00e9alit\u00e9 des diff\u00e9rents m\u00e9tiers du territoire aquitain", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-aquitaine.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-a-faire-decouvrir-aux-demandeurs-d-emploi-la-realite-des-differents-metiers-du-territoire-aquitain/(offset)/245/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-a-faire-decouvrir-aux-demandeurs-d-emploi-la-realite-des-differents-metiers-du-territoire-aquitain/159736-1-fre-FR/Aider-a-faire-decouvrir-aux-demandeurs-d-emploi-la-realite-des-differents-metiers-du-territoire-aquitain_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Tout le monde a droit \u00e0 une deuxi\u00e8me chance. C\u2019est ce que pense le Fonds social europ\u00e9en qui appuie l\u2019Ecole de la 2\u00e8me chance de Paris dont l\u2019objectif est d\u2019aider les jeunes sortis pr\u00e9cocement du syst\u00e8me scolaire \u00e0 rebondir et \u00e0 choisir un m\u00e9tier.", "state": null, "project_holder": "Ecole de la 2\u00e8me chance", "partner": "FSE", "title": "L'Ecole de la 2\u00e8me chance, un tremplin pour accompagner les jeunes sans dipl\u00f4me", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-Ecole-de-la-2eme-chance-un-tremplin-pour-accompagner-les-jeunes-sans-diplome/(offset)/245/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/l-ecole-de-la-2eme-chance-un-tremplin-pour-accompagner-les-jeunes-sans-diplome/159628-1-fre-FR/L-Ecole-de-la-2eme-chance-un-tremplin-pour-accompagner-les-jeunes-sans-diplome_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Les TPE de la r\u00e9gion Champagne-Ardenne \u00e9voluent dans un secteur concurrentiel tr\u00e8s soutenu n\u00e9cessitant la mise en \u0153uvre de comp\u00e9tences pointues et un besoin de formation accrue. Or, certaines TPE recourent encore faiblement \u00e0 la formation professionnelle. Dans un contexte r\u00e9gional marqu\u00e9 par des d\u00e9parts massifs \u00e0 la retraite au cours des cinq prochaines ann\u00e9es, la formation professionnelle devient un enjeu de survie pour l\u2019artisanat r\u00e9gional.", "state": null, "project_holder": "OPCAMS", "partner": "FSE", "title": "Un plan de formation destin\u00e9 aux salari\u00e9s de l'artisanat des m\u00e9tiers et des services", "video": null, "area": ["Champagne-Ardenne"], "key_words": ["Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.champagne-ardenne.pref.gouv.fr/index.php/europe", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-plan-de-formation-destine-aux-salaries-de-l-artisanat-des-metiers-et-des-services/(offset)/245/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/un-plan-de-formation-destine-aux-salaries-de-l-artisanat-des-metiers-et-des-services/159700-1-fre-FR/Un-plan-de-formation-destine-aux-salaries-de-l-artisanat-des-metiers-et-des-services_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Pour redonner confiance aux femmes en difficult\u00e9 et les remettre sur le chemin de l'emploi, l'association \"Danse \u00e0 tous les \u00e9tages\" a cr\u00e9\u00e9 le programme 'Cr\u00e9atives'. Soutenu par les fonds europ\u00e9ens, il a pour objectif de revaloriser par la danse, l'image que les participantes ont d'elles-m\u00eames.En partenariat avec des structures d'accompagnement social et de formation professionnelle, des femmes en recherche d'emploi travaillent les techniques artistiques de la danse contemporaine et du th\u00e9\u00e2tre, jusqu'\u00e0 la cr\u00e9ation d'un spectacle donn\u00e9 en public.", "state": null, "project_holder": "Association Danse \u00e0 tous les \u00e9tages", "partner": "FSE", "title": "La danse pour redonner confiance \u00e0 des femmes en difficult\u00e9", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-bretagne.eu/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/La-danse-pour-redonner-confiance-a-des-femmes-en-difficulte/(offset)/245/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/la-danse-pour-redonner-confiance-a-des-femmes-en-difficulte/159562-1-fre-FR/La-danse-pour-redonner-confiance-a-des-femmes-en-difficulte_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "La for\u00eat occupe 23% du territoire de la r\u00e9gion Ile-de-France, dont 84 000 ha de for\u00eat publique essentiellement domaniale. Gr\u00e2ce au soutien du FEADER, le projet concilie la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers et la tr\u00e8s forte fr\u00e9quentation du public dans ces for\u00eats : 100 millions de visites/an dont 17 millions pour le seul massif de Fontainebleau.", "state": null, "project_holder": "Office National des For\u00eats (ONF)", "partner": "FEADER", "title": "Participer \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'accueil du public en for\u00eats domaniales", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Participer-a-l-amelioration-de-l-accueil-du-public-en-forets-domaniales/(offset)/250/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/participer-a-l-amelioration-de-l-accueil-du-public-en-forets-domaniales/155633-1-fre-FR/Participer-a-l-amelioration-de-l-accueil-du-public-en-forets-domaniales_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le Groupe d\u2019\u00e9tude des milieux estuariens et littoraux (GEMEL) \u00e9value les stocks pour diversifier les ressources exploitables et p\u00e9renniser l\u2019activit\u00e9 de p\u00eache \u00e0 pied.", "state": null, "project_holder": "Groupe d\u2019\u00e9tude des milieux estuariens et littoraux (GEMEL)", "partner": "FEP", "title": "Sur le littoral des trois estuaires picards, localiser les ressources exploitables sur la zone de p\u00eache \u00e0 pied", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.gemel.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Sur-le-littoral-des-trois-estuaires-picards-localiser-les-ressources-exploitables-sur-la-zone-de-peche-a-pied/(offset)/250/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/sur-le-littoral-des-trois-estuaires-picards-localiser-les-ressources-exploitables-sur-la-zone-de-peche-a-pied/139763-3-fre-FR/Sur-le-littoral-des-trois-estuaires-picards-localiser-les-ressources-exploitables-sur-la-zone-de-peche-a-pied_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "Ce\u00a0 projet vise \u00e0 \u00e9tablir la strat\u00e9gie de gestion d\u2019un parc marin de 6 500 km\u00b2, appel\u00e9 \u00e0 devenir la plus vaste zone de protection marine en France m\u00e9tropolitaine. Cette r\u00e9gion abrite quelques-uns des ports de p\u00eache les plus actifs de France ainsi que de nombreuses activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives et industrielles. Il fallait tenir compte des contraintes environnementales et socio-\u00e9conomiques, et pr\u00e9server le capital \u00e9cologique tout en soutenant une s\u00e9rie d\u2019activit\u00e9s humaines.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional des P\u00eaches Maritimes et des \u00c9levages Marins de Poitou Charentes", "partner": "FEP", "title": "Am\u00e9nagement d'un parc naturel marin \u00e0 Marennes d'Ol\u00e9ron", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Emploi et inclusion sociale", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "https://webgate.ec.europa.eu/fpfis/cms/farnet/sites/default/files/documents/GP_004-FR05-FR_Marine-Protected-Area.pdf", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Amenagement-d-un-parc-naturel-marin-a-Marennes-d-Oleron/(offset)/250/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/amenagement-d-un-parc-naturel-marin-a-marennes-d-oleron/143115-6-fre-FR/Amenagement-d-un-parc-naturel-marin-a-Marennes-d-Oleron_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le Pesca tourisme est en Corse, une voie de diversification qu\u2019une quarantaine de p\u00eacheurs souhaite d\u00e9velopper. Cependant seules quelques tentatives ont pu aboutir. L\u2019accompagnement de ces initiatives \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale s\u2019av\u00e8re donc n\u00e9cessaire pour encadrer l\u2019activit\u00e9 et assurer sa promotion.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional des P\u00eaches Maritimes et des Elevages Marins de Corse", "partner": "FEP", "title": "D\u00e9veloppement du Pesca tourisme", "video": null, "area": ["Corse"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-du-Pesca-tourisme/(offset)/250/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-du-pesca-tourisme/139807-1-fre-FR/Developpement-du-Pesca-tourisme_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Gr\u00e2ce au Fonds social europ\u00e9en, la couveuse Objectif Cr\u00e9ation a vu le jour en 2008 \u00e0 Poligny dans le d\u00e9partement du Jura. Elle permet \u00e0 tout porteur de projet du d\u00e9partement de tester son activit\u00e9, avant de se lancer \u00ab\u00a0pour de vrai\u00a0\u00bb.", "state": null, "project_holder": "Agence Locale de D\u00e9veloppement de l\u2019Economie Sociale et Solidaire", "partner": "FSE", "title": "Soutien d'une exp\u00e9rimentation pilote de la couveuse du Haut-Jura", "video": null, "area": ["Franche-Comt\u00e9"], "key_words": ["Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-franche-comte.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-d-une-experimentation-pilote-de-la-couveuse-du-Haut-Jura/(offset)/250/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-d-une-experimentation-pilote-de-la-couveuse-du-haut-jura/159146-2-fre-FR/Soutien-d-une-experimentation-pilote-de-la-couveuse-du-Haut-Jura_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "L\u2019Association des femmes et familles de marins Uhaina de Ciboure a publi\u00e9, d\u00e9but juin 2011, son livre de recettes \u00ab La cuisine d\u2019Uhaina \u00bb.", "state": null, "project_holder": "Association des femmes et familles de marins UHAINA", "partner": "FEP", "title": "Cr\u00e9ation d'un livre de recettes pour valoriser des esp\u00e8ces locales d\u00e9laiss\u00e9es ou m\u00e9connues du public", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.port-saintjeandeluz-ciboure.com/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-livre-de-recettes-pour-valoriser-des-especes-locales-delaissees-ou-meconnues-du-public/(offset)/255/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-livre-de-recettes-pour-valoriser-des-especes-locales-delaissees-ou-meconnues-du-public/139326-1-fre-FR/Creation-d-un-livre-de-recettes-pour-valoriser-des-especes-locales-delaissees-ou-meconnues-du-public_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Une des particularit\u00e9s des programmes europ\u00e9ens est d\u2019inciter les territoires \u00e0 s\u2019engager dans des d\u00e9marches de coop\u00e9ration. Ainsi, les groupes FEP Pays Marennes Ol\u00e9ron et Pays Bassin d'Arcachon \u2010 Val de l'Eyre ont choisi de s\u2019associer en raison du lien privil\u00e9gi\u00e9 qui existe entre leurs deux strat\u00e9gies.", "state": null, "project_holder": "Pays Marennes Ol\u00e9ron et Bassin d\u2019Arcachon \u2013 Val de l\u2019Eyre", "partner": "FEP", "title": "Soutien \u00e0 l'organisation de journ\u00e9es d'\u00e9changes th\u00e9matiques entre les groupes FEP locaux", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-a-l-organisation-de-journees-d-echanges-thematiques-entre-les-groupes-FEP-locaux/(offset)/255/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-a-l-organisation-de-journees-d-echanges-thematiques-entre-les-groupes-fep-locaux/139719-1-fre-FR/Soutien-a-l-organisation-de-journees-d-echanges-thematiques-entre-les-groupes-FEP-locaux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Tout commence par le constat d\u2019un p\u00eacheur du Var, Franck Ravez\u00a0: \"Toute la difficult\u00e9 d\u2019un bon produit est de pouvoir trouver les oursins pleins. D\u2019o\u00f9 mon id\u00e9e de cr\u00e9er une ferme aquacole qui permettrait d\u2019avoir une qualit\u00e9 constante pour la client\u00e8le\".", "state": null, "project_holder": "Institut oc\u00e9anographique Paul Ricard", "partner": "FEP", "title": "\"Oursins du Soleil\", un projet d'affinage d'oursins", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Oursins-du-Soleil-un-projet-d-affinage-d-oursins/(offset)/255/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/oursins-du-soleil-un-projet-d-affinage-d-oursins/139370-2-fre-FR/Oursins-du-Soleil-un-projet-d-affinage-d-oursins_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La population fran\u00e7aise, notamment celle du Pays Bassin d\u2019Arcachon \u2010 Val de l\u2019Eyre, souhaite consommer davantage de produits biologiques ou de proximit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Pays Bassin d\u2019Arcachon \u2010 Val de l\u2019Eyre", "partner": "FEP", "title": "Aider au d\u00e9veloppement de produits bio de proximit\u00e9 dans la restauration collective publique", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-au-developpement-de-produits-bio-de-proximite-dans-la-restauration-collective-publique/(offset)/255/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-au-developpement-de-produits-bio-de-proximite-dans-la-restauration-collective-publique/139238-4-fre-FR/Aider-au-developpement-de-produits-bio-de-proximite-dans-la-restauration-collective-publique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 exp\u00e9rimenter des applications sur des outils mobiles (tablettes, Smartphones...) pour favoriser la d\u00e9couverte du territoire sous ses diff\u00e9rents aspects (milieux, produits, m\u00e9tiers). Pour cela, deux parcours th\u00e9matiques ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us et sont t\u00e9l\u00e9chargeables gratuitement.", "state": null, "project_holder": "Comit\u00e9 R\u00e9gional Conchylicole de M\u00e9diterran\u00e9e", "partner": "FEP", "title": "D\u00e9couvrir le territoire gr\u00e2ce aux nouvelles technologies", "video": null, "area": ["Languedoc-Roussillon"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": "http://www.srcm.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Decouvrir-le-territoire-grace-aux-nouvelles-technologies/(offset)/260/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/decouvrir-le-territoire-grace-aux-nouvelles-technologies/138876-4-fre-FR/Decouvrir-le-territoire-grace-aux-nouvelles-technologies_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "L\u2019exposition \u00ab Itsasturiak, les gens de la mer \u00bb r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Institut Culturel Basque, en partenariat avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es\u2010Atlantiques, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e le 15 septembre 2011 \u00e0 la villa Ducontenia de Saint\u2010Jean\u2010de\u2010Luz o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9e du 16 septembre au 16 octobre 2011. L\u2019exposition sera ensuite pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Biarritz, \u00e0 Bayonne, \u00e0 Saint\u2010S\u00e9bastien, ...", "state": null, "project_holder": "Institut Culturel Basque", "partner": "FEP", "title": "R\u00e9alisation de l'exposition itin\u00e9rante multim\u00e9dia \"Itsasturiak, les gens de la mer\"", "video": null, "area": ["Aquitaine"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.eke.org/fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Realisation-de-l-exposition-itinerante-multimedia-Itsasturiak-les-gens-de-la-mer/(offset)/260/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/realisation-de-l-exposition-itinerante-multimedia-itsasturiak-les-gens-de-la-mer/138838-1-fre-FR/Realisation-de-l-exposition-itinerante-multimedia-Itsasturiak-les-gens-de-la-mer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "L'objectif de ce laboratoire d'observation est de sensibiliser les scolaires, les p\u00eacheurs et le grand public \u00e0 la probl\u00e9matique de la pr\u00e9servation du milieu marin (qualit\u00e9 des eaux, biodiversit\u00e9).", "state": null, "project_holder": "l\u2019Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es", "partner": "FEP", "title": "Un laboratoire d'observation pour sensibiliser scolaires, p\u00eacheurs et grand public sur la pr\u00e9servation du milieu marin", "video": null, "area": ["Bretagne"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.aires-marines.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-laboratoire-d-observation-pour-sensibiliser-scolaires-pecheurs-et-grand-public-sur-la-preservation-du-milieu-marin/(offset)/260/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/un-laboratoire-d-observation-pour-sensibiliser-scolaires-pecheurs-et-grand-public-sur-la-preservation-du-milieu-marin/138706-1-fre-FR/Un-laboratoire-d-observation-pour-sensibiliser-scolaires-pecheurs-et-grand-public-sur-la-preservation-du-milieu-marin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2012"},
{"abstract": "La cr\u00e9ation d\u2019une via ferrata est un concept original qui relie nature, d\u00e9couverte et sensations. Ce projet b\u00e9n\u00e9ficie du soutien du programme op\u00e9rationnel du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) au titre de la mesure \u00ab Aides aux entreprises touristiques\u00bb.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 Niagara Vertical", "partner": "FEDER", "title": "Investir pour le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s touristiques et de loisirs", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": ["Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.reunioneurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investir-pour-le-developpement-des-activites-touristiques-et-de-loisirs/(offset)/260/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/investir-pour-le-developpement-des-activites-touristiques-et-de-loisirs/123570-1-fre-FR/Investir-pour-le-developpement-des-activites-touristiques-et-de-loisirs_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Dans le cadre de la promotion des activit\u00e9s \u00e9conomiques et de l\u2019am\u00e9nagement urbain, le projet de la Manufacture Plaine Achille entre dans sa phase op\u00e9rationnelle. Les premiers travaux, qui ont d\u00e9marr\u00e9 au mois d\u2019avril 2010, concernent l\u2019am\u00e9nagement de 12 hectares d\u2019espaces publics depuis la place Carnot jusqu\u2019au parc de la Plaine Saint-Etienne et ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER). Parmi les secteurs d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement public d\u2019am\u00e9nagement de Saint Etienne (EPASE), le site Manufacture Plaine Achille, d\u2019une superficie de plus de 100 hectare, se pr\u00e9sente comme l\u2019une des priorit\u00e9s majeures, avec notamment le d\u00e9veloppement d\u2019un p\u00f4le \u00e9conomique et scientifique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019innovation technologique.", "state": null, "project_holder": "Etablissement public d\u2019am\u00e9nagement de Saint- Etienne (EPASE)", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9pollution et r\u00e9habilitation d'une friche industrielle", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-rhonealpes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Depollution-et-rehabilitation-d-une-friche-industrielle/(offset)/265/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/depollution-et-rehabilitation-d-une-friche-industrielle/123434-1-fre-FR/Depollution-et-rehabilitation-d-une-friche-industrielle_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Dans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement num\u00e9rique des territoires, le projet \u00ab R\u00e9alisation du r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques haut et tr\u00e8s haut d\u00e9bit \u00bb pr\u00e9voit, avec l\u2019aide du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), la mise en place d\u2019un r\u00e9seau internet accessible au plus grand nombre sur les territoires de l\u2019Ard\u00e8che et de la Dr\u00f4me en r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte Ard\u00e8che Dr\u00f4me Num\u00e9rique", "partner": "FEDER", "title": "Un r\u00e9seau Internet haut d\u00e9bit accessible au plus grand nombre", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-rhonealpes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Un-reseau-Internet-haut-debit-accessible-au-plus-grand-nombre/(offset)/265/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/un-reseau-internet-haut-debit-accessible-au-plus-grand-nombre/123390-1-fre-FR/Un-reseau-Internet-haut-debit-accessible-au-plus-grand-nombre_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "La m\u00e9thode ACB (analyse co\u00fbt/b\u00e9n\u00e9fice) est une \u00abboite \u00e0 outils\u00bb qui permet d\u2019optimiser les actions de pr\u00e9vention et de protection contre les inondations dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne. Il permet aux personnes en charge de travaux de construction (les ma\u00eetres d\u2019ouvrage) d\u2019\u00e9valuer les co\u00fbts et b\u00e9n\u00e9fices de leurs projets, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019opportunit\u00e9 \u00e9conomique du projet et les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9valu\u00e9s en termes de dommages \u00e9vit\u00e9s.", "state": null, "project_holder": "Direction r\u00e9gionale de l\u2019environnement, de l\u2019am\u00e9nagement et du logement (DREAL)", "partner": "FEDER", "title": "Optimiser les actions de pr\u00e9vention et de protection contre les inondations", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Rh\u00f4ne"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques", "Recherche et Innovation", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-rhonealpes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Optimiser-les-actions-de-prevention-et-de-protection-contre-les-inondations/(offset)/265/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/optimiser-les-actions-de-prevention-et-de-protection-contre-les-inondations/123302-1-fre-FR/Optimiser-les-actions-de-prevention-et-de-protection-contre-les-inondations_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Reconnue depuis 2009, l\u2019IGP \u00ab Huitres Marennes Ol\u00e9ron \u00bb compte une gamme de quatre hu\u00eetres affin\u00e9es, dont deux Label Rouge. Cependant force est de constater le manque de connaissance du produit par les consommateurs locaux et les touristes, en d\u00e9pit d\u2019une vente directe estim\u00e9e \u00e0 un tiers des ventes d\u2019huitres.", "state": null, "project_holder": "Groupement Qualit\u00e9 Huitres Marennes Ol\u00e9ron", "partner": "FEP", "title": "Action de promotion et commercialisation des hu\u00eetres Marennes d'Ol\u00e9ron et autres produits de la mer", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Action-de-promotion-et-commercialisation-des-huitres-Marennes-d-Oleron-et-autres-produits-de-la-mer/(offset)/255/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/action-de-promotion-et-commercialisation-des-huitres-marennes-d-oleron-et-autres-produits-de-la-mer/139282-1-fre-FR/Action-de-promotion-et-commercialisation-des-huitres-Marennes-d-Oleron-et-autres-produits-de-la-mer_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "En Poitou-Charentes, le Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires (CROUS) de Poitiers poursuit ses exp\u00e9rimentations au service des \u00e9tudiants. Apr\u00e8s la carte unique de paiement pour la restauration, voici la carte multi-services. A l\u2019usage de tous les \u00e9tudiants de la r\u00e9gion et utilisable pour des prestations diverses, elle sera lanc\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), de la R\u00e9gion et de l\u2019Etat.", "state": null, "project_holder": "Centre r\u00e9gional des oeuvres universitaires et scolaires (CROUS) de Poitiers", "partner": "FEDER", "title": "Une carte multiservices au service des \u00e9tudiants", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Recherche et Innovation", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-poitou-charentes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Une-carte-multiservices-au-service-des-etudiants/(offset)/270/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/une-carte-multiservices-au-service-des-etudiants/123214-2-fre-FR/Une-carte-multiservices-au-service-des-etudiants_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Dans le cadre de la protection du patrimoine environnemental et de la valorisation de la nature, la commune d\u2019Ecuras a fait l\u2019acquisition de parcelles Natura 2000. Le label Natura 2000 poursuit le double objectif de pr\u00e9server \u00e0 la fois la diversit\u00e9 biologique et le territoire.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Charente", "partner": "FEDER", "title": "Pr\u00e9servation du patrimoine environnemental", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-poitou-charentes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Preservation-du-patrimoine-environnemental/(offset)/270/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/preservation-du-patrimoine-environnemental/123170-1-fre-FR/Preservation-du-patrimoine-environnemental_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "AURIGE, soci\u00e9t\u00e9 de 6 Producteurs en Poitou-Charentes, utilise les m\u00e9tiers et le savoir-faire de la distillation et production de spiritueux. Le projet \u00ab Gamme de vodkas charentaises \u00bb (cr\u00e9ation de nouvelles saveurs et mise sur le march\u00e9 de l\u2019exportation) entrait parfaitement dans le cadre du soutien \u00e0 la valorisation des entreprises et de la protection du patrimoine, le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) permettant \u00e0 cette entreprise de pouvoir concr\u00e9tiser son envie de s\u2019exporter \u00e0 l\u2019international.", "state": null, "project_holder": "AURIGE", "partner": "FEDER", "title": "Exporter \u00e0 l'international le savoir-faire des entreprises", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["Aides aux entreprises"], "economic": null, "contact": "http://www.poitou-charentes.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Exporter-a-l-international-le-savoir-faire-des-entreprises/(offset)/270/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/exporter-a-l-international-le-savoir-faire-des-entreprises/123126-1-fre-FR/Exporter-a-l-international-le-savoir-faire-des-entreprises_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "La Soci\u00e9t\u00e9 de transport du Grand Angoul\u00eame (STGA) modifie sa station de lavage des v\u00e9hicules afin qu\u2019elle fonctionne en cycle ferm\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie. De quoi diminuer consid\u00e9rablement sa facture d\u2019eau et d\u2019assainissement. Pr\u00e8s de 3500 m3 d\u2019eau potable seront ainsi \u00e9conomis\u00e9s chaque ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 de transport du Grand Angoul\u00eame (STGA)", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'une station de lavage 100% \u00e9cologique pour une soci\u00e9t\u00e9 de transport", "video": null, "area": ["Poitou-Charentes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-poitou-charentes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-station-de-lavage-100-ecologique-pour-une-societe-de-transport/(offset)/270/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-une-station-de-lavage-100-ecologique-pour-une-societe-de-transport/123258-1-fre-FR/Creation-d-une-station-de-lavage-100-ecologique-pour-une-societe-de-transport_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019objectif du projet est de doter laPlateforme technologique Innovaltechde Saint-Quentin d\u2019\u00e9quipements, de moyens humains et de comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques, pour favoriser le d\u00e9veloppement en commun de produits, de services, de formations initiale et continue, ainsi que le transfert de technologie aupr\u00e8s des industriels et des PME. Il s\u2019agit de satisfaire aux besoins \u00e9conomiques, et de contribuer ainsi \u00e0 la croissance et \u00e0 l\u2019innovation des entreprises picardes, gr\u00e2ce au soutien financier du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Plateforme technologique Innovaltech", "partner": "FEDER", "title": "Accompagner la mutation technologique vers les mat\u00e9riaux composites", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Emploi et inclusion sociale", "Formation", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.pft-innovaltech.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagner-la-mutation-technologique-vers-les-materiaux-composites/(offset)/270/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagner-la-mutation-technologique-vers-les-materiaux-composites/123082-1-fre-FR/Accompagner-la-mutation-technologique-vers-les-materiaux-composites_projet_pictolisting.png", "date": "2007"},
{"abstract": "Concilier d\u00e9veloppement durable, innovation et esth\u00e9tisme, en s\u2019appuyant sur la maitrise de la technicit\u00e9 et de la cr\u00e9ativit\u00e9 : la soci\u00e9t\u00e9 Microlampoo, bas\u00e9e \u00e0 La R\u00e9union, est un exemple type de cette r\u00e9ussite. Pour cela, elle s\u2019est appuy\u00e9e sur le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Association Technopole de La R\u00e9union", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir les entreprises innovantes qui oeuvrent pour le d\u00e9veloppement durable", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie"], "economic": null, "contact": "http://www.reunioneurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-les-entreprises-innovantes-qui-oeuvrent-pour-le-developpement-durable/(offset)/265/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-les-entreprises-innovantes-qui-oeuvrent-pour-le-developpement-durable/123478-1-fre-FR/Soutenir-les-entreprises-innovantes-qui-oeuvrent-pour-le-developpement-durable_projet_pictolisting.png", "date": "2006"},
{"abstract": "Dans le cadre des probl\u00e9matiques des \u00e9nergies renouvelables et du d\u00e9veloppement durable, le projet de chaufferie bois sur les Hauts de Chamb\u00e9ry fait la promotion du bois comme source \u00e9nerg\u00e9tique alternative. La soci\u00e9t\u00e9 chamb\u00e9rienne de distribution de chaleur a entrepris, avec l\u2019aide du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), la r\u00e9organisation des sources de production de chaleur, en construisant une nouvelle chaufferie bois \u00e9nergie, ce qui aura un impact positif aussi bien en termes d\u2019environnement qu\u2019en termes de comp\u00e9titivit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 chamb\u00e9rienne de distribution de chaleur (SCDC)", "partner": "FEDER", "title": "Diversifier les sources d'approvisionnement \u00e9nergetique du r\u00e9seau de chaleur chamb\u00e9rien", "video": null, "area": ["Rh\u00f4ne-Alpes"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-rhonealpes.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Diversifier-les-sources-d-approvisionnement-energetique-du-reseau-de-chaleur-chamberien/(offset)/265/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/diversifier-les-sources-d-approvisionnement-energetique-du-reseau-de-chaleur-chamberien/123346-1-fre-FR/Diversifier-les-sources-d-approvisionnement-energetique-du-reseau-de-chaleur-chamberien_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Le Laboratoire de l\u2019IFREMER Port en Bessin, \u00e0 la demande des professionnels, va r\u00e9aliser une mod\u00e9lisation hydro\u2010biologique qui permettra d\u2019estimer les trajectoires des larves de moules.", "state": null, "project_holder": "IFREMER Port en Bessin", "partner": "FEP", "title": "R\u00e9alisation d'une \u00e9tude de mod\u00e9lisation pour estimer les trajectoires des larves de moules", "video": null, "area": ["Basse-Normandie"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Realisation-d-une-etude-de-modelisation-pour-estimer-les-trajectoires-des-larves-de-moules/(offset)/260/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/realisation-d-une-etude-de-modelisation-pour-estimer-les-trajectoires-des-larves-de-moules/138794-1-fre-FR/Realisation-d-une-etude-de-modelisation-pour-estimer-les-trajectoires-des-larves-de-moules_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9trologie, l\u2019Institut M\u00e9diterran\u00e9en de la Qualit\u00e9 (IMQ) aide les PME-PMI de la r\u00e9gion \u00e0 identifier en interne les postes sur lesquels elles peuvent r\u00e9aliser des \u00e9conomies et apporter de la valeur ajout\u00e9e \u00e0 leurs clients.", "state": null, "project_holder": "Institut M\u00e9diterran\u00e9en de la Qualit\u00e9 (IMQ)", "partner": "FEDER", "title": "Soutien \u00e0 la m\u00e9trologie adapt\u00e9e aux PME", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-paca.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-a-la-metrologie-adaptee-aux-PME/(offset)/275/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-a-la-metrologie-adaptee-aux-pme/122787-1-fre-FR/Soutien-a-la-metrologie-adaptee-aux-PME_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet \u00ab Ateliers populaires de pratique culturelle par le livre, la lecture et l\u2019image \u00bb vise \u00e0 promouvoir la coh\u00e9sion sociale en cr\u00e9ant un espace permettant l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances face \u00e0 la culture en renfor\u00e7ant l\u2019esprit d\u2019initiative des habitants des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s. En effet, les collectivit\u00e9s et les centres culturels constatent le peu de participation des habitants des quartiers en situation d\u2019exclusion \u00e0 leurs propositions culturelles. Le but du projet est donc de changer le r\u00f4le de ces personnes face \u00e0 la culture. Ce projet a \u00e9t\u00e9 cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Association Cardan", "partner": "FEDER", "title": "Promouvoir la coh\u00e9sion sociale dans les quartiers par la culture", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.picardie-europe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Promouvoir-la-cohesion-sociale-dans-les-quartiers-par-la-culture/(offset)/275/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/promouvoir-la-cohesion-sociale-dans-les-quartiers-par-la-culture/123038-1-fre-FR/Promouvoir-la-cohesion-sociale-dans-les-quartiers-par-la-culture_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "La cr\u00e9ation d\u2019un lieu d\u2019accueil, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), pour les jeunes enfants sur le site culturel de la Friche La Belle de Mai vise \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des populations \u00e0 la recherche d\u2019un mode de garde, en fonction des difficult\u00e9s et des potentiels constat\u00e9s de l\u2019environnement social et urbain concern\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Association \u00ab Cr\u00e9ation d\u2019un lieu multi accueil petite enfance \u00e0 la friche la belle de mai \u00bb", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un lieu d'accueil pour les enfants au sein du site culturel La Belle de Mai", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-paca.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-lieu-d-accueil-pour-les-enfants-au-sein-du-site-culturel-La-Belle-de-Mai/(offset)/275/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-lieu-d-accueil-pour-les-enfants-au-sein-du-site-culturel-la-belle-de-mai/122831-1-fre-FR/Creation-d-un-lieu-d-accueil-pour-les-enfants-au-sein-du-site-culturel-La-Belle-de-Mai_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Dans le cadre de la protection de l\u2019environnement, le projet \u00ab Acquisition de 75 bus utilisant le biogaz ou le gaz naturel \u00bb a pour objectif d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et l\u2019attractivit\u00e9 des transports publics, et d\u2019encourager les solutions alternatives \u00e0 la voiture en valorisant dans le m\u00eame temps une source locale d\u2019\u00e9nergie renouvelable. Le projet est cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine (LMCU)", "partner": "FEDER", "title": "Developpement d'une flotte de bus circulant aux biocarburants \u00e0 Lille", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.nord.pref.gouv.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-une-flotte-de-bus-circulant-aux-biocarburants-a-Lille/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-d-une-flotte-de-bus-circulant-aux-biocarburants-a-lille/122527-1-fre-FR/Developpement-d-une-flotte-de-bus-circulant-aux-biocarburants-a-Lille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "La r\u00e9gion Picardie, associ\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9tat en r\u00e9gion (SGAR), a souhait\u00e9 financer le projet P\u00f4le d\u2019expertise document num\u00e9rique en Picardie, initi\u00e9 par l\u2019Unit\u00e9 d\u2019innovation \u00ab Ing\u00e9nierie des contenus et savoirs \u00bb (UTC) autour des technologies open source Scenari. Scenari est un projet n\u00e9 \u00e0 l\u2019UTC en 1999 et il s\u2019est consid\u00e9rablement d\u00e9velopp\u00e9 depuis, tant du point de vue technique, que des usages et domaines \u00ab m\u00e9tiers \u00bb de ses utilisateurs.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Technologie de Compi\u00e8gne", "partner": "FEDER", "title": "Contribuer \u00e0 l'am\u00e9nagement num\u00e9rique et \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de la r\u00e9gion", "video": null, "area": ["Picardie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.picardie-europe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-a-l-amenagement-numerique-et-a-la-competitivite-de-la-region/(offset)/275/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-a-l-amenagement-numerique-et-a-la-competitivite-de-la-region/122994-1-fre-FR/Contribuer-a-l-amenagement-numerique-et-a-la-competitivite-de-la-region_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Ce projet de cr\u00e9ation d\u2019un l\u2019Institut des Neurosciences de la Timone (INT) vise \u00e0 mettre en place un p\u00f4le de recherche en neurosciences en Provence- Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur (PACA), qui permette de mutualiser les moyens des laboratoires existants.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Appui \u00e0 l'effort de recherche", "video": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-paca.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Appui-a-l-effort-de-recherche/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/appui-a-l-effort-de-recherche/122703-1-fre-FR/Appui-a-l-effort-de-recherche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le Site des Deux Caps est exemplaire car il mobilise plusieurs fonds : le FEDER et le FSE. Ce deux fonds aident ainsi au d\u00e9veloppement et \u00e0 la pr\u00e9servation du site.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais", "partner": "FEDER", "title": "Concilier tourisme, protection de l'environnement et insertion par l'emploi", "video": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Concilier-tourisme-protection-de-l-environnement-et-insertion-par-l-emploi/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0#video", "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "https://youtu.be/T9dBcOLDIKc", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Concilier-tourisme-protection-de-l-environnement-et-insertion-par-l-emploi/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/concilier-tourisme-protection-de-l-environnement-et-insertion-par-l-emploi/122615-1-fre-FR/Concilier-tourisme-protection-de-l-environnement-et-insertion-par-l-emploi_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 ce huiti\u00e8me p\u00f4le, l\u2019Institut national de recherche en informatique et en automatique (INRIA) s\u2019engage, aux c\u00f4t\u00e9s de ses partenaires acad\u00e9miques, institutionnels et industriels, sur les grands chantiers de recherche et d\u2019innovation dans le domaine des sciences et technologies de l\u2019information et de la communication.", "state": null, "project_holder": "Institut national de recherche en informatique et en automatique (INRIA)", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un huiti\u00e8me p\u00f4le de recherche \u00e0 Lille", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Recherche et Innovation", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.nord.pref.gouv.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-huitieme-pole-de-recherche-a-Lille/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-huitieme-pole-de-recherche-a-lille/122571-1-fre-FR/Creation-d-un-huitieme-pole-de-recherche-a-Lille_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Le projet VIAVIL est une ligne de bus en site propre routier \u00e9quip\u00e9e d\u2019un mat\u00e9riel roulant \u00e0 haut niveau de service, utilisant le concept Busway c\u2019est\u00e0- dire proche des syst\u00e8mes de tramway. L\u2019am\u00e9nagement routier porte sur un lin\u00e9aire de 8,4 km dont 6,6 km en site propre int\u00e9gral et 1,8 km en site banalis\u00e9. Le site propre int\u00e9gral correspond soit \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une infrastructure routi\u00e8re nouvelle \u00e0 double sens de circulation exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux bus et ind\u00e9pendante de toute voirie pr\u00e9existante soit, sur de courtes distances, \u00e0 des couloirs de bus unilat\u00e9raux ou centraux, \u00e0 simple ou \u00e0 double sens de circulation, s\u00e9par\u00e9s du reste de la chauss\u00e9e. Les carrefours sont \u00e9quip\u00e9s de feux qui r\u00e9gulent la circulation des bus et assurent leur priorit\u00e9. L\u2019investissement s\u2019accompagne d\u2019une refonte du r\u00e9seau de bus urbains STIBUS tant en termes de fr\u00e9quences que d\u2019itin\u00e9raires. Il est notamment organis\u00e9 une convergence syst\u00e9matique des lignes vers la gare SNCF de Maubeuge qui devient ainsi un p\u00f4le d\u2019\u00e9changes multimodal.", "state": null, "project_holder": "Syndicat Mixte Val de Sambre (SMVS)", "partner": "FEDER", "title": "Allier transports en commun et performance \u00e9cologique", "video": null, "area": ["Nord-Pas de Calais"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", "Services au public", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.nord.pref.gouv.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Allier-transports-en-commun-et-performance-ecologique/(offset)/280/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/allier-transports-en-commun-et-performance-ecologique/122659-1-fre-FR/Allier-transports-en-commun-et-performance-ecologique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2011"},
{"abstract": "Avec le soutien du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), la Maison de l\u2019Emploi de La Roche-sur-Yon et du Centre Vend\u00e9e a mis en place une plate-forme d\u2019accueil et de services accessible \u00e0 tout public. Elle propose notamment d\u2019accueillir, d\u2019informer et d\u2019orienter tout public sur les champs de l\u2019emploi, de la formation, de l\u2019insertion et de la reprise ou cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Maison de l\u2019Emploi de la Zone d\u2019Emploi de La Roche-sur-Yon et du Centre Vend\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Creation d'une plateforme d'accueil et de services pour faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", "video": null, "area": ["Pays de la Loire"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-paysdelaloire.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-plateforme-d-accueil-et-de-services-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi/(offset)/275/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-une-plateforme-d-accueil-et-de-services-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi/122875-1-fre-FR/Creation-d-une-plateforme-d-accueil-et-de-services-pour-faciliter-l-acces-a-l-emploi_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le centre thermoludique Baln\u00e9a utilise les eaux chaudes thermales de la vall\u00e9e du Louron dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es pour proposer une offre touristique innovante tout en veillant \u00e0 la pr\u00e9servation des ressources naturelles dans une d\u00e9marche durable.", "state": null, "project_holder": "Syndicat thermal et touristique de la Haute Vall\u00e9e du Louron", "partner": "FEDER", "title": "Proposer une offre touristique innovante tout en veillant \u00e0 la pr\u00e9servation des ressources naturelles", "video": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-midipyrenees.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Proposer-une-offre-touristique-innovante-tout-en-veillant-a-la-preservation-des-ressources-naturelles/(offset)/285/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/proposer-une-offre-touristique-innovante-tout-en-veillant-a-la-preservation-des-ressources-naturelles/122382-1-fre-FR/Proposer-une-offre-touristique-innovante-tout-en-veillant-a-la-preservation-des-ressources-naturelles_projet_pictolisting.jpg", "date": "2000"},
{"abstract": "Ce projet exp\u00e9rimental, mis en \u0153uvre par la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif agricole (SICA) du Caroux, vise \u00e0 regrouper les producteurs de produits locaux situ\u00e9s dans le Parc naturel r\u00e9gional du Haut-Languedoc au sein d\u2019une structure collective, afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019organisation de l\u2019offre et leur permettre de r\u00e9pondre \u00e0 la demande locale.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif agricole (SICA) du Caroux", "partner": "FEDER", "title": "Mise en place d'un march\u00e9 virtuel de produits du terroir", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["D\u00e9veloppement rural", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Mise-en-place-d-un-marche-virtuel-de-produits-du-terroir/(offset)/285/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/mise-en-place-d-un-marche-virtuel-de-produits-du-terroir/122264-1-fre-FR/Mise-en-place-d-un-marche-virtuel-de-produits-du-terroir_projet_pictolisting.png", "date": "2010"},
{"abstract": "Alimenter une jardinerie avec de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 photovolta\u00efque plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 partir d\u2019\u00e9nergies fossiles et sensibiliser le grand public \u00e0 l\u2019impact environnemental de ces technologies : c\u2019est la double ambition de ce projet financ\u00e9 par les Fonds europ\u00e9ens en Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re (SCI) Les jardins de Ceint d\u2019Eau", "partner": "FEDER", "title": "Accompagner le d\u00e9veloppement des energies renouvelables", "video": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-midipyrenees.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Accompagner-le-developpement-des-energies-renouvelables/(offset)/285/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/accompagner-le-developpement-des-energies-renouvelables/122426-1-fre-FR/Accompagner-le-developpement-des-energies-renouvelables_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "La ligne de TER Toulouse-Tarbes-Pau s'est modernis\u00e9e avec la mise en service d\u2019un terminus en gare de Boussens. L\u2019op\u00e9ration visait la mise en place d'installations permettant le stationnement \u00e0 quai et le retournement des trains en gare de Boussens, et la cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019aiguillage informatis\u00e9. Le projet a ainsi permis de r\u00e9aliser une mission de type desserte de banlieue entre Boussens et Toulouse, et de d\u00e9velopper la desserte sur l\u2019axe Toulouse-Tarbes.", "state": null, "project_holder": "R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France (RFF)", "partner": "FEDER", "title": "Augmenter la capacit\u00e9 de circulation des trains r\u00e9gionaux entre Toulouse et Boussens", "video": null, "area": ["Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "key_words": ["Services au public", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-midipyrenees.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Augmenter-la-capacite-de-circulation-des-trains-regionaux-entre-Toulouse-et-Boussens/(offset)/285/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/augmenter-la-capacite-de-circulation-des-trains-regionaux-entre-toulouse-et-boussens/122462-1-fre-FR/Augmenter-la-capacite-de-circulation-des-trains-regionaux-entre-Toulouse-et-Boussens_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Afin de mieux r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019enjeu de valorisation du Douglas et du Ch\u00eane dans la zone Massif central et pour lui permettre de d\u00e9velopper ses activit\u00e9s de transfert industriel, de recherche et de formation, l\u2019\u00e9quipe bois du Laboratoire Bourguignon des Mat\u00e9riaux et Proc\u00e9d\u00e9s (LABOMAP) de l\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure des arts et m\u00e9tiers (ENSAM), centre Cluny souhaitait cr\u00e9er un \u00ab Plateau Technique Bois Mat\u00e9riau \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire une halle \u00e9quip\u00e9e pour mener des \u00e9tudes et recherches destin\u00e9es \u00e0 concevoir et caract\u00e9riser de mani\u00e8re fiable des mat\u00e9riaux composites bois \u00e0 partir de produits issus de sciage, tranchage ou de d\u00e9roulage.", "state": null, "project_holder": "Ecole nationale sup\u00e9rieure d\u2019arts et m\u00e9tiers (ENSAM), Centre Cluny", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir la recherche et l'innovation dans le secteur du bois", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-recherche-et-l-innovation-dans-le-secteur-du-bois/(offset)/285/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-recherche-et-l-innovation-dans-le-secteur-du-bois/122308-2-fre-FR/Soutenir-la-recherche-et-l-innovation-dans-le-secteur-du-bois_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "La r\u00e9gion Auvergne a sign\u00e9 avec Arteria un contrat de mise \u00e0 disposition sous forme d\u2019un droit d\u2019usage longue dur\u00e9e (IRU) de six paires de fibres optiques d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9es sur des lignes haute tension, dans le sud de l\u2019Auvergne. Ce projet a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 en partie gr\u00e2ce au Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional d\u2019Auvergne", "partner": "FEDER", "title": "Location d'une liaison de fibres optiques pour dynamiser les territoires ruraux", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["D\u00e9veloppement rural", "TIC"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Location-d-une-liaison-de-fibres-optiques-pour-dynamiser-les-territoires-ruraux/(offset)/290/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/location-d-une-liaison-de-fibres-optiques-pour-dynamiser-les-territoires-ruraux/122220-1-fre-FR/Location-d-une-liaison-de-fibres-optiques-pour-dynamiser-les-territoires-ruraux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet est port\u00e9 par une entreprise qui fabrique des gaines en PVC et a pour objectif de diminuer ses prix de vente et d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9titif sur le march\u00e9.", "state": null, "project_holder": "PROCAP", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir l'importation de mat\u00e9riaux pour renforcer la competitivit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s martiniquaises", "video": null, "area": ["Martinique"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Recherche et Innovation", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.martinique-europe.fr/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-l-importation-de-materiaux-pour-renforcer-la-competitivite-des-societes-martiniquaises/(offset)/290/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-l-importation-de-materiaux-pour-renforcer-la-competitivite-des-societes-martiniquaises/122082-1-fre-FR/Soutenir-l-importation-de-materiaux-pour-renforcer-la-competitivite-des-societes-martiniquaises_projet_pictolisting.gif", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet Accueil familial en Massif central (ACFAM), cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), organise l\u2019accueil \u00e0 titre permanent ou temporaire de personnes (enfants, adolescents, adultes, personnes \u00e2g\u00e9es) en situation de handicap, maladie, difficult\u00e9 de vie ou de difficult\u00e9 sociale, au sein d\u2019exploitations agricoles et dans le cadre familial d\u2019agriculteurs dits \u00abaccueillants familiaux\u00bb du Massif central.", "state": null, "project_holder": "F\u00e9d\u00e9ration R\u00e9gionale des Centres d\u2019Initiatives pour Valoriser l\u2019Agriculture et le Milieu rural (CIVAM) Auvergne", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir et accompagner le d\u00e9veloppement de l'accueil familial social \u00e0 la ferme dans le Massif-Central", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": null, "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-et-accompagner-le-developpement-de-l-accueil-familial-social-a-la-ferme-dans-le-Massif-Central/(offset)/290/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-et-accompagner-le-developpement-de-l-accueil-familial-social-a-la-ferme-dans-le-massif-central/122126-1-fre-FR/Soutenir-et-accompagner-le-developpement-de-l-accueil-familial-social-a-la-ferme-dans-le-Massif-central_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), et port\u00e9 par l\u2019Association \u00ab Mecanic Vall\u00e9e \u00bb, est relatif au management environnemental et aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie dans les secteurs industriels de l\u2019a\u00e9ronautique, de l\u2019automobile et de la machine-outil. Pour am\u00e9liorer les pratiques des entreprises, le projet entend favoriser les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences entre les entreprises adh\u00e9rentes.", "state": null, "project_holder": "Association Mecanic Vall\u00e9e", "partner": "FEDER", "title": "Echanger des bonnes pratiques en mati\u00e8re d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "video": null, "area": ["Interr\u00e9gional - Massif Central"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie"], "economic": null, "contact": "http://www.auvergne.pref.gouv.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Echanger-des-bonnes-pratiques-en-matiere-d-economie-d-energie/(offset)/290/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/echanger-des-bonnes-pratiques-en-matiere-d-economie-d-energie/122170-1-fre-FR/Echanger-des-bonnes-pratiques-en-matiere-d-economie-d-energie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Depuis juin 2004, les communes d\u2019Ay-sur-Moselle, Fl\u00e9vy et Tr\u00e9mery se sont regroup\u00e9es au sein du Syndicat intercommunal d\u2019action sociale (SIAS). Ce dernier a pour comp\u00e9tence la mise en place du centre intercommunal d\u2019action sociale (CIAS) avec plus particuli\u00e8rement, l\u2019animation d\u2019une action g\u00e9n\u00e9rale de pr\u00e9vention et de d\u00e9veloppement social dans les communes. Outre ces domaines relevant de ses attributions obligatoires, le SIAS a pour comp\u00e9tences l\u2019organisation des accueils de loisirs p\u00e9riscolaires, cantines, mercredis \u00e9ducatifs, centres a\u00e9r\u00e9s, etc.", "state": null, "project_holder": "Syndicat intercommunal d\u2019action sociale (CIAS) de la rive droite", "partner": "FEDER", "title": "Construction d'un b\u00e2timent intercommunal \u00e0 vocation sociale", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["Services au public"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-lorraine.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Construction-d-un-batiment-intercommunal-a-vocation-sociale/(offset)/290/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/construction-d-un-batiment-intercommunal-a-vocation-sociale/121981-1-fre-FR/Construction-d-un-batiment-intercommunal-a-vocation-sociale_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Dans le cadre de l\u2019aide \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et de l\u2019innovation, le projet \u00ab Acquisition d\u2019une ligne de traitement pour la fabrication de couettes \u00bb, avec l\u2019aide du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), propose une ligne de fabrication de couettes 100% automatique.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 FIBERS", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'une ligne de fabrication de couettes 100% automatique", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Emploi et inclusion sociale", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-lorraine.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-une-ligne-de-fabrication-de-couettes-100-automatique/(offset)/295/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-une-ligne-de-fabrication-de-couettes-100-automatique/121937-1-fre-FR/Creation-d-une-ligne-de-fabrication-de-couettes-100-automatique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le laboratoire de haute s\u00e9curit\u00e9 informatique (LHS), que ce projet vise \u00e0 d\u00e9velopper en Lorraine, est vou\u00e9 \u00e0 accueillir des travaux de recherche d\u00e9terminants pour s\u00e9curiser le r\u00e9seau, les \u00e9changes sur internet et les \u00e9quipements de t\u00e9l\u00e9communications associ\u00e9s. L\u2019int\u00e9r\u00eat est d\u2019abord l\u2019analyse des virus, afin de construire de nouveaux antivirus performants. L\u2019autre objectif d\u00e9terminant : rechercher les failles et la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes informatiques existants. Une dizaine de personnes y travaille.", "state": null, "project_holder": "Institut national de recherche en informatique et en automatique (INRIA)", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation du laboratoire de haute s\u00e9curit\u00e9 informatique", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["Recherche et Innovation", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-lorraine.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-du-laboratoire-de-haute-securite-informatique/(offset)/295/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-du-laboratoire-de-haute-securite-informatique/121893-1-fre-FR/Creation-du-laboratoire-de-haute-securite-informatique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "La ligne 4 du r\u00e9seau de transport en commun de Limoges M\u00e9tropole est exploit\u00e9e avec des v\u00e9hicules attractifs et \u00e9cologiques (trolleybus Cristalis). Positionn\u00e9e sur un axe important, elle dessert les secteurs les plus attractifs du centre-ville. Son d\u00e9veloppement, financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), permet, en plus d\u2019\u00e9largir la desserte, de relier davantage les espaces de vie et d\u2019activit\u00e9s de l\u2019agglom\u00e9ration.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Limoges M\u00e9tropole", "partner": "FEDER", "title": "Prolongement d'une ligne de Trolleybus et cr\u00e9ation d'un parc relais", "video": null, "area": ["Limousin"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain", "Services au public", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.europeenlimousin.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Prolongement-d-une-ligne-de-Trolleybus-et-creation-d-un-parc-relais/(offset)/295/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/prolongement-d-une-ligne-de-trolleybus-et-creation-d-un-parc-relais/121761-1-fre-FR/Prolongement-d-une-ligne-de-Trolleybus-et-creation-d-un-parc-relais_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Ce projet vise \u00e0 doter le centre national de recherche scientifique (CNRS) de Nancy d\u2019une sonde ionique IMS 1280 HR2, un \u00e9quipement de premier plan pour l\u2019innovation scientifique, qui aura en outre un impact en termes d\u2019emploi et de protection de l\u2019environnement.", "state": null, "project_holder": "Centre national de recherche scientifique (CNRS) de Nancy", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9velopper des projets de recherche fondamentale dans le domaine des sciences de l'univers et de la Terre", "video": null, "area": ["Lorraine"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Emploi et inclusion sociale", "Pr\u00e9vention des risques", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-en-lorraine.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developper-des-projets-de-recherche-fondamentale-dans-le-domaine-des-sciences-de-l-univers-et-de-la-Terre/(offset)/295/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developper-des-projets-de-recherche-fondamentale-dans-le-domaine-des-sciences-de-l-univers-et-de-la-terre/121849-1-fre-FR/Developper-des-projets-de-recherche-fondamentale-dans-le-domaine-des-sciences-de-l-univers-et-de-la-Terre_projet_pictolisting.png", "date": "2007"},
{"abstract": "La ville d\u2019Uzerche a mis en place un p\u00f4le d\u2019\u00e9changes intermodal. Le projet consistait \u00e0 r\u00e9aliser toutes les infrastructures n\u00e9cessaires telles que l\u2019am\u00e9nagement des espaces publics, les travaux de voirie, les r\u00e9seaux et les plantations. Le concours du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) a \u00e9t\u00e9 obtenu au titre de la mesure 1.2.2 \u00ab d\u00e9veloppement des transports intermodaux \u00bb du programme de la r\u00e9gion Limousin, pour trois op\u00e9rations distinctes :", "state": null, "project_holder": "Ville d\u2019Uzerche", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9veloppement des transports intermodaux", "video": null, "area": ["Limousin"], "key_words": ["Services au public", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.europeenlimousin.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-des-transports-intermodaux/(offset)/295/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-des-transports-intermodaux/121805-1-fre-FR/Developpement-des-transports-intermodaux_projet_pictolisting.jpg", "date": "2006"},
{"abstract": "Financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) dans le cadre du programme Interreg IVC, le projet GENDER FOR GROWTH vise un \u00e9change d\u2019exp\u00e9rience sur deux principaux sujets : la croissance et l\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes.", "state": null, "project_holder": "R\u00e9gion Ile-de-France", "partner": "FEDER", "title": "L'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes au service de la croissance", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Europe"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg4c.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/L-egalite-femmes-hommes-au-service-de-la-croissance/(offset)/300/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/l-egalite-femmes-hommes-au-service-de-la-croissance/121585-1-fre-FR/L-egalite-femmes-hommes-au-service-de-la-croissance_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet Common Lands for Sustainable Management (COMMONS) vise \u00e0 comparer les politiques r\u00e9gionales europ\u00e9ennes pour l\u2019identification et la gestion des espaces naturels forestiers (anciennes terres collectives), afin d\u2019\u00e9valuer leur efficacit\u00e9 au regard de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. Il est financ\u00e9 par les fonds europ\u00e9ens dans le cadre d\u2019Interreg IVC et regroupe dix partenaires de huit pays diff\u00e9rents.", "state": null, "project_holder": "Office de l\u2019environnement de la Corse", "partner": "FEDER", "title": "Vers une meilleure gestion des espaces naturels", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Europe"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Espaces naturels \u00e0 enjeux", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg4c.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Vers-une-meilleure-gestion-des-espaces-naturels/(offset)/300/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/vers-une-meilleure-gestion-des-espaces-naturels/121629-1-fre-FR/Vers-une-meilleure-gestion-des-espaces-naturels_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Les r\u00e9gions rurales europ\u00e9ennes se caract\u00e9risent par une grande diversit\u00e9 de situation sur le plan \u00e9conomique, social et d\u00e9mographique. Le projet Rur@act, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) cherche \u00e0 mettre en contact ces r\u00e9gions afin d\u2019identifier les int\u00e9r\u00eats et d\u00e9fis communs et leur donner la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9changer sur les bonnes pratiques.", "state": null, "project_holder": "Conseil r\u00e9gional du Limousin", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau europ\u00e9en de coop\u00e9ration entre r\u00e9gions rurales", "video": null, "area": ["Limousin"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement rural", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.europeenlimousin.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-reseau-europeen-de-cooperation-entre-regions-rurales/(offset)/300/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-reseau-europeen-de-cooperation-entre-regions-rurales/121717-1-fre-FR/Creation-d-un-reseau-europeen-de-cooperation-entre-regions-rurales_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Les politiques europ\u00e9ennes visent \u00e0 faire de l\u2019Europe \u00ab l\u2019\u00e9conomie de la connaissance la plus comp\u00e9titive et dynamique du monde \u00bb. Elles cr\u00e9ent un fort engouement pour les nouvelles approches en termes de politiques publiques de comp\u00e9titivit\u00e9. La mobilisation des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 en est un \u00e9l\u00e9ment charni\u00e8re. Ces p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 sont des groupes d\u2019entreprises interconnect\u00e9es et d\u2019institutions associ\u00e9es dans un secteur donn\u00e9 et g\u00e9ographiquement proches. Ils permettent aux entreprises d\u2019\u00eatre plus productives qu\u2019elles ne le seraient si elles restaient isol\u00e9es. Le soutien \u00e0 ces p\u00f4les est un \u00e9l\u00e9ment crucial des efforts de d\u00e9veloppement des m\u00e9tropoles. Il a ici \u00e9t\u00e9 permis par le Fonds europ\u00e9ens de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 urbaine de Lyon (Grand Lyon)", "partner": "FEDER", "title": "Renforcer les p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 au sein des grandes m\u00e9tropoles europ\u00e9ennes", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Europe"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement urbain", "Emploi et inclusion sociale"], "economic": null, "contact": "http://i4c.eu/", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Renforcer-les-poles-de-competitivite-au-sein-des-grandes-metropoles-europeennes/(offset)/300/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/renforcer-les-poles-de-competitivite-au-sein-des-grandes-metropoles-europeennes/121673-1-fre-FR/Renforcer-les-poles-de-competitivite-au-sein-des-grandes-metropoles-europeennes_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet Flood Resilien City (Am\u00e9liorer la lutte contre les risques d\u2019inondation dans l\u2019Europe du Nord-Ouest), cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), propose de prendre en compte, d\u2019une part la demande croissante de construction de logements et d\u2019autres b\u00e2timents, d\u2019autre part la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer les mesures de lutte contre les inondations dans les villes situ\u00e9es le long des rivi\u00e8res de l\u2019Europe du Nord-Ouest.", "state": null, "project_holder": "Directorate-General for Public Works and Water Management Programme - Directorate Room for the River (NL)", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9velopper la prise en compte des risques d'inondation", "video": null, "area": ["Alsace"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.nweurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developper-la-prise-en-compte-des-risques-d-inondation/(offset)/300/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developper-la-prise-en-compte-des-risques-d-inondation/121541-1-fre-FR/Developper-la-prise-en-compte-des-risques-d-inondation_projet_pictolisting.gif", "date": "2007"},
{"abstract": "Le projet Pharmaceutical Input and Elimination from Local Sources (PILLS), en fran\u00e7ais \u00c9limination des r\u00e9sidus de m\u00e9dicaments et purification de l\u2019eau \u00e0 la source, vise \u00e0 accro\u00eetre la qualit\u00e9 de l\u2019eau, notamment par la r\u00e9duction de la pr\u00e9sence de r\u00e9sidus de m\u00e9dicaments dans les eaux us\u00e9es.", "state": null, "project_holder": "Emschergenossenschaft (Allemagne) - Universit\u00e9 de Limoges", "partner": "FEDER", "title": "Cr\u00e9ation d'un observatoire de la qualit\u00e9 de l'eau", "video": null, "area": ["Alsace"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.nweurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Creation-d-un-observatoire-de-la-qualite-de-l-eau/(offset)/305/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/creation-d-un-observatoire-de-la-qualite-de-l-eau/121306-1-fre-FR/Creation-d-un-observatoire-de-la-qualite-de-l-eau_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Le projet \u00ab CAP\u2019EM \u00bb Cycle Assesment Procedure for Eco-Materials (Proc\u00e9dure d\u2019analyse en cycle de vie simplifi\u00e9e des \u00e9co-mat\u00e9riaux) a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 dans le cadre des priorit\u00e9s de d\u00e9veloppement durable et d\u2019\u00e9coconstruction fix\u00e9es par l\u2019Europe.", "state": null, "project_holder": "Cr\u00e9ation D\u00e9veloppement d\u2019Eco-Entreprises (Cd2e)", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser la production, la distribution et l'utilisation d'\u00e9co-mat\u00e9riaux dans le Nord de l'Europe", "video": null, "area": ["Alsace"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.nweurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-la-production-la-distribution-et-l-utilisation-d-eco-materiaux-dans-le-Nord-de-l-Europe/(offset)/305/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/favoriser-la-production-la-distribution-et-l-utilisation-d-eco-materiaux-dans-le-nord-de-l-europe/121262-1-fre-FR/Favoriser-la-production-la-distribution-et-l-utilisation-d-eco-materiaux-dans-le-Nord-de-l-Europe_projet_pictolisting.gif", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet propose la cr\u00e9ation d\u2019une \u00e9mission hebdomadaire grand public, appel\u00e9e TRANSACTUA, qui a pour objectif d\u2019am\u00e9liorer la connaissance r\u00e9ciproque des r\u00e9alit\u00e9s politiques, sociales et quotidiennes des populations transfrontali\u00e8res.", "state": null, "project_holder": "Not\u00e9l\u00e9 - t\u00e9l\u00e9vision r\u00e9gionale de la Wallonie picarde", "partner": "FEDER", "title": "Am\u00e9liorer la connaissance r\u00e9ciproque des r\u00e9alit\u00e9s politiques, sociales et quotidiennes des populations transfrontali\u00e8res", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Wallonie Flandres"], "key_words": ["Culture et tourisme", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-fwvl.eu/anim.html", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Ameliorer-la-connaissance-reciproque-des-realites-politiques-sociales-et-quotidiennes-des-populations-transfrontalieres/(offset)/305/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/focus-sur-des-projets-exemplaires/ameliorer-la-connaissance-reciproque-des-realites-politiques-sociales-et-quotidiennes-des-populations-transfrontalieres/121174-3-fre-FR/Ameliorer-la-connaissance-reciproque-des-realites-politiques-sociales-et-quotidiennes-des-populations-transfrontalieres_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Vis-\u00e0-Vis est un projet culturel et social, financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) qui travaille sur la professionnalisation des musiques populaires et actuelles dans la r\u00e9gion transfrontali\u00e8re du Nord de la France et de la Flandre occidentale qui ont des int\u00e9r\u00eats communs dans le domaine culturel. Le projet propose de s\u2019appuyer sur cette culture commune pour d\u00e9montrer que la collaboration transfrontali\u00e8re dans ce secteur musical peut g\u00e9n\u00e9rer une importante valeur ajout\u00e9e \u00e9conomique et contribuer \u00e0 la construction et \u00e0 la promotion de l\u2019identit\u00e9 culturelle du territoire.", "state": null, "project_holder": "Via Lactea vzw", "partner": "FEDER", "title": "Promouvoir des activit\u00e9s culturelles entre la France, la Wallonie et les Flandres", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Wallonie Flandres"], "key_words": null, "economic": null, "contact": "http://www.interreg-fwvl.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Promouvoir-des-activites-culturelles-entre-la-France-la-Wallonie-et-les-Flandres/(offset)/305/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/promouvoir-des-activites-culturelles-entre-la-france-la-wallonie-et-les-flandres/121218-1-fre-FR/Promouvoir-des-activites-culturelles-entre-la-France-la-Wallonie-et-les-Flandres_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Dans le cadre de la recherche et du d\u00e9veloppement, le C\u00e9phalopodes : recrutement et suivi des habitats en manche (CRESH) a mis en place, dans les r\u00e9gions Transmanche, une formation scientifique de tr\u00e8s haut niveau dans les domaines de la chimie mol\u00e9culaire afin de r\u00e9aliser des projets ambitieux et ainsi r\u00e9pondre aux appels d\u2019offres nationaux et internationaux. Le projet IS : CE-Chem se propose de faire converger les \u00e9tablissements participants vers un m\u00eame dipl\u00f4me, le \u00ab European Master of sciences \u00bb. De plus, il se propose d\u2019accro\u00eetre d\u2019une part, la visibilit\u00e9 des laboratoires de recherche qui travaillent sur un label de r\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9en et d\u2019autre part, l\u2019attractivit\u00e9 de la r\u00e9gion Manche dans le domaine de la formation.", "state": null, "project_holder": "Centre national de la recherche scientifique (CNRS), D\u00e9l\u00e9gation Normandie", "partner": "FEDER", "title": "Echange de comp\u00e9tences scientifiques en chimie mol\u00e9culaire de part et d'autre de la Manche", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Manche"], "key_words": ["Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg.proxiad-normandie.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Echange-de-competences-scientifiques-en-chimie-moleculaire-de-part-et-d-autre-de-la-Manche/(offset)/310/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/echange-de-competences-scientifiques-en-chimie-moleculaire-de-part-et-d-autre-de-la-manche/121044-1-fre-FR/Echange-de-competences-scientifiques-en-chimie-moleculaire-de-part-et-d-autre-de-la-Manche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet Centre transfrontalier des Entreprises (CTE GO-KMO) est un service d\u2019accompagnement des PME souhaitant se d\u00e9velopper de part et d\u2019autre de la fronti\u00e8re franco-belge. Or, favoriser le d\u00e9veloppement des PME au-del\u00e0 des fronti\u00e8res nationales, c\u2019est aussi l\u2019objectif des Fonds europ\u00e9ens. Le but du projet CTE GO-KMO, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) est de proposer un accompagnement optimal pour les PME d\u00e9sirant se d\u00e9velopper de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re. Il s\u2019appuie sur un partenariat entre organismes \u00e9conomiques publics et priv\u00e9s, fran\u00e7ais et belges (flamands et wallons).", "state": null, "project_holder": "Intercommunale de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (IDETA)", "partner": "FEDER", "title": "Contribuer au d\u00e9veloppement des PME belges et fran\u00e7aises", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Wallonie Flandres"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Coop\u00e9ration", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-fwvl.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-au-developpement-des-PME-belges-et-francaises/(offset)/310/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-au-developpement-des-pme-belges-et-francaises/121124-1-fre-FR/Contribuer-au-developpement-des-PME-belges-et-francaises_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Dans le cadre du renforcement du sentiment d\u2019appartenance \u00e0 un espace commun et de l\u2019am\u00e9lioration de la connaissance de la culture et de la langue du voisin, le projet MONC, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), encourage les \u00e9changes scolaires entre la ville de Caen et la ville de Portsmouth en Angleterre. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des premiers projets visant \u00e0 favoriser les \u00e9changes entre les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaires de Caen et Portsmouth, le projet MONC propose une action plus ambitieuse en incluant la moiti\u00e9 des \u00e9tablissements scolaires des deux villes.", "state": null, "project_holder": "Ville de Caen", "partner": "FEDER", "title": "Favoriser les \u00e9changes scolaires entre Caen et Portsmouth", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Manche"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg4a-manche.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Favoriser-les-echanges-scolaires-entre-Caen-et-Portsmouth/(offset)/310/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/favoriser-les-echanges-scolaires-entre-caen-et-portsmouth/121000-1-fre-FR/Favoriser-les-echanges-scolaires-entre-Caen-et-Portsmouth_projet_pictolisting.gif", "date": "2009"},
{"abstract": "Financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) par le biais de son programme Interreg IV A France \u2013 Manche-Angleterre, ce projet r\u00e9unit trois structures culturelles et artistiques d\u2019Angleterre et de France qui collaborent avec une soci\u00e9t\u00e9 de production afin de contribuer au rayonnement des arts du cirque de part et d\u2019autre de la Manche.", "state": null, "project_holder": "La Br\u00e8che - Centre des arts du cirque de Basse-Normandie", "partner": "FEDER", "title": "Investir pour le rayonnement culturel des arts du cirque", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Manche"], "key_words": ["Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg4a-manche.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investir-pour-le-rayonnement-culturel-des-arts-du-cirque/(offset)/310/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/investir-pour-le-rayonnement-culturel-des-arts-du-cirque/121080-1-fre-FR/Investir-pour-le-rayonnement-culturel-des-arts-du-cirque_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Les milieux alpins sont des r\u00e9gions privil\u00e9gi\u00e9es quant au volume des pr\u00e9cipitations. Les usages de cette ressource en eau sont multiples, \u00e9voluent sans cesse tout en s\u2019adaptant au contexte incertain de l\u2019\u00e9volution climatique. L\u2019objectif du projet Alp-Water-Scarce est d\u2019imaginer de nouveaux outils d\u2019aide \u00e0 la d\u00e9cision contribuant \u00e0 l\u2019\u00e9valuation des strat\u00e9gies de gestion de l\u2019eau permettant un partage de l\u2019eau dans le respect des \u00e9cosyst\u00e8mes. Ces approches combinant instrumentations et mod\u00e9lisations doivent permettre de pr\u00e9venir de futures p\u00e9nuries des ressources en eaux disponibles.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Savoie", "partner": "FEDER", "title": "Pour une meilleure gestion des ressources en eau dans les Alpes", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Alpin"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.alpine-space.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Pour-une-meilleure-gestion-des-ressources-en-eau-dans-les-Alpes/(offset)/310/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/pour-une-meilleure-gestion-des-ressources-en-eau-dans-les-alpes/120956-1-fre-FR/Pour-une-meilleure-gestion-des-ressources-en-eau-dans-les-Alpes_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet TV 8 Alp - Start up consiste en la production de programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s bilingues, entre la France et l\u2019Italie, pour une transmission par satellite, sur TV8 Mont Blanc, et par internet, sur la Web TV Alp Channel. Ces programmes seront consacr\u00e9s aux montagnes de l\u2019arc alpin et aux r\u00e9gions Alpines et M\u00e9diterran\u00e9ennes.", "state": null, "project_holder": "TV 8 Mont-Blanc", "partner": "FEDER", "title": "Naissance de TV8 Mont Blanc, une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision pour promouvoir la culture alpine", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - ALCOTRA"], "key_words": ["Culture et tourisme", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-alcotra.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Naissance-de-TV8-Mont-Blanc-une-chaine-de-television-pour-promouvoir-la-culture-alpine/(offset)/315/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/naissance-de-tv8-mont-blanc-une-chaine-de-television-pour-promouvoir-la-culture-alpine/120706-1-fre-FR/Naissance-de-TV8-Mont-Blanc-une-chaine-de-television-pour-promouvoir-la-culture-alpine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019Interreg Espace alpin s\u2019adresse \u00e0 un ensemble g\u00e9ographique concern\u00e9 par les probl\u00e9matiques alpines : l\u2019Autriche, la Slov\u00e9nie, le Liechtenstein, la Suisse et certaines r\u00e9gions allemandes, fran\u00e7aises et italiennes. La d\u00e9marche du projet ECONNECT qui implique 16 partenaires des pays de l\u2019arc alpin est de pr\u00e9server l\u2019environnement naturel de l\u2019espace alpin en agissant sur la conservation de la biodiversit\u00e9. Sur la base d\u2019une approche commune, il s\u2019agit de promouvoir un r\u00e9seau transalpin capable de relier les espaces prot\u00e9g\u00e9s dans l\u2019ensemble de l\u2019espace alpin en \u00e9liminant les obstacles scientifiques m\u00e9thodologiques et physiques.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de M\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire de Vienne - Institut de recherche en \u00e9cologie faunique", "partner": "FEDER", "title": "Pr\u00e9servation de la faune et flore alpines", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Alpin"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.alpine-space.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Preservation-de-la-faune-et-flore-alpines/(offset)/315/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/preservation-de-la-faune-et-flore-alpines/120912-1-fre-FR/Preservation-de-la-faune-et-flore-alpines_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le programme de cartographie des littoraux amazoniens (PROCLAM) a consist\u00e9 principalement en la r\u00e9alisation d\u2019une cartographie continue des littoraux amazoniens (depuis Saint-Laurent du Maroni en Guyane jusqu\u2019\u00e0 Sao Luis au Br\u00e9sil). Cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) le projet vise \u00e0 am\u00e9liorer la connaissance des espaces c\u00f4tiers amazoniens (\u00e9cosyst\u00e8mes, occupation humaine, vuln\u00e9rabilit\u00e9) et \u00e0 optimiser la gestion de ces milieux.", "state": null, "project_holder": "Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD) de Guyane", "partner": "FEDER", "title": "Acc\u00e9der \u00e0 une meilleure connaissance et compr\u00e9hension de l'environnement c\u00f4tier amazonien", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Amazonie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-guyane.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Acceder-a-une-meilleure-connaissance-et-comprehension-de-l-environnement-cotier-amazonien/(offset)/315/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/acceder-a-une-meilleure-connaissance-et-comprehension-de-l-environnement-cotier-amazonien/120824-1-fre-FR/Acceder-a-une-meilleure-connaissance-et-comprehension-de-l-environnement-cotier-amazonien_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Le projet RiskNat vise \u00e0 consolider un r\u00e9seau transfrontalier d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la gestion des risques naturels de haute montagne. L\u2019objectif est de cr\u00e9er et de g\u00e9rer une plate-forme interr\u00e9gionale en la mati\u00e8re. Ce projet, qui rassemble 13 partenaires italiens, fran\u00e7ais et suisses, est financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) dans le cadre d\u2019INTERREG IV A Alcotra.", "state": null, "project_holder": "Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta", "partner": "FEDER", "title": "Investir pour la pr\u00e9vention des risques naturels des territoires alpins de haute montagne", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - ALCOTRA"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-alcotra.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investir-pour-la-prevention-des-risques-naturels-des-territoires-alpins-de-haute-montagne/(offset)/315/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/investir-pour-la-prevention-des-risques-naturels-des-territoires-alpins-de-haute-montagne/120770-1-fre-FR/Investir-pour-la-prevention-des-risques-naturels-des-territoires-alpins-de-haute-montagne_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019Interreg Espace alpin concerne un ensemble g\u00e9ographique concern\u00e9 par les probl\u00e9matiques alpines : l\u2019Autriche, la Slov\u00e9nie, le Liechtenstein, la Suisse et certaines r\u00e9gions allemandes, fran\u00e7aises et italiennes. Le changement climatique affecte fortement les Alpes et ses impacts dans diff\u00e9rents secteurs se font d\u00e9j\u00e0 sentir ou sont attendus. Il importe de mieux les conna\u00eetre, si possible de les anticiper, et de concevoir des strat\u00e9gies d\u2019adaptation appropri\u00e9es. C\u2019est tout l\u2019objet du projet Adaptalp.", "state": null, "project_holder": "P\u00f4le grenoblois d\u2019\u00e9tudes et de recherche pour la pr\u00e9vention des risques naturels", "partner": "FEDER", "title": "Pr\u00e9venir et anticiper le changement climatique dans l'arc alpin", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Alpin"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.alpine-space.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Prevenir-et-anticiper-le-changement-climatique-dans-l-arc-alpin/(offset)/315/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/prevenir-et-anticiper-le-changement-climatique-dans-l-arc-alpin/120868-1-fre-FR/Prevenir-et-anticiper-le-changement-climatique-dans-l-arc-alpin_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "Le sud-ouest de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg SUDOE. Dans le contexte de l\u2019accessibilit\u00e9 aux territoires qui forment l\u2019espace SUDOE, en particulier les zones rurales, il faut tirer parti des avantages que suppose l\u2019utilisation des technologies de l\u2019information et de la communication pour l\u2019am\u00e9lioration des services pr\u00eat\u00e9s \u00e0 la population, entre autres, l\u2019assistance m\u00e9dicale.", "state": null, "project_holder": "Syndicat mixte du Pays Couserans", "partner": "FEDER", "title": "Pour un meilleur acc\u00e8s aux soins dans les zones rurales", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - SUDOE"], "key_words": ["Sant\u00e9", "Services au public", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-sudoe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Pour-un-meilleur-acces-aux-soins-dans-les-zones-rurales/(offset)/320/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/pour-un-meilleur-acces-aux-soins-dans-les-zones-rurales/120548-1-fre-FR/Pour-un-meilleur-acces-aux-soins-dans-les-zones-rurales_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Bas\u00e9 sur un principe de compl\u00e9mentarit\u00e9 entre l\u2019espace Malraux \u00e0 Chamb\u00e9ry et le festival delle Colline Torinesi \u2013 Torino Creazione Contemporanea \u00e0 Turin, le projet CARTA BIANCA souhaite cr\u00e9er un cadre p\u00e9renne de coop\u00e9ration franco-italienne dans le domaine du spectacle vivant. Ceci se r\u00e9alise par la consolidation des relations artistiques et professionnelles, la mobilit\u00e9 des artistes et l\u2019accessibilit\u00e9 territoriale et linguistique des oeuvres, le d\u00e9veloppement de la cr\u00e9ation et la diffusion entre les deux pays sur une zone de montagne singuli\u00e8re et complexe.", "state": null, "project_holder": "Espace Malraux, sc\u00e8ne nationale de Chamb\u00e9ry et de la Savoie", "partner": "FEDER", "title": "Developper la coop\u00e9ration franco-italienne dans le domaine du spectacle vivant", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - ALCOTRA"], "key_words": ["Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-alcotra.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developper-la-cooperation-franco-italienne-dans-le-domaine-du-spectacle-vivant/(offset)/320/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developper-la-cooperation-franco-italienne-dans-le-domaine-du-spectacle-vivant/120592-1-fre-FR/Developper-la-cooperation-franco-italienne-dans-le-domaine-du-spectacle-vivant_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud-ouest de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg SUDOE. Dans cet espace, les entreprises doivent unir leurs forces pour innover, \u00eatre comp\u00e9titives et assurer leur futur. Ce travail collaboratif est particuli\u00e8rement n\u00e9cessaire dans les secteurs ouverts \u00e0 la concurrence internationale tel que le textile-confection, secteur cl\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie du Sud-ouest europ\u00e9en. Au sein de l\u2019espace SUDOE, le projet FIBNATEX, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), a pour objectif de d\u00e9velopper des textiles plus respectueux de l\u2019environnement que ceux pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 partir des fibres synth\u00e9tiques, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en r\u00e9seau des acteurs principaux dans le domaine des textiles innovants et des fibres naturelles de chanvre.", "state": null, "project_holder": "Centro Tecnol\u00f3gico das Ind\u00fastrias T\u00eaxtil e do Vestu\u00e1rio de Portugal (CITEVE)", "partner": "FEDER", "title": "B\u00e2tir une industrie textile plus comp\u00e9titive", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - SUDOE"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-sudoe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Batir-une-industrie-textile-plus-competitive/(offset)/320/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/batir-une-industrie-textile-plus-competitive/120504-1-fre-FR/Batir-une-industrie-textile-plus-competitive_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud-ouest de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg SUDOE. Dans cet espace, les zones lagunaires sont des milieux riches en biodiversit\u00e9 et repr\u00e9sentent une ressource \u00e9conomique locale importante, qu\u2019il faut pr\u00e9server des agressions, telles que la prolif\u00e9ration d\u2019algues envahissantes. Dans le cadre de l\u2019am\u00e9lioration de la protection et de la conservation durable de l\u2019environnement et du milieu naturel du SUDOE, le projet ECOLAGUNES propose de travailler sur la probl\u00e9matique environnementale des algues envahissantes, afin de veiller \u00e0 leur limitation dans le milieu naturel. Les impacts de cette \u00e9limination sur la qualit\u00e9 du milieu et sur la biodiversit\u00e9 seront \u00e9tudi\u00e9s. Un autre objectif d\u2019ECO-LAGUNES est de d\u00e9montrer que la gestion environnementale des milieux aquatiques des marais peut garantir le d\u00e9veloppement d\u2019une activit\u00e9 \u00e9conomique durable, en pr\u00e9servant la biodiversit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault", "partner": "FEDER", "title": "Lutte contre les algues envahissantes dans les zones lagunaires du Sud-Ouest de l'Europe", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - SUDOE"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Espaces naturels \u00e0 enjeux"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-sudoe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Lutte-contre-les-algues-envahissantes-dans-les-zones-lagunaires-du-Sud-Ouest-de-l-Europe/(offset)/320/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/lutte-contre-les-algues-envahissantes-dans-les-zones-lagunaires-du-sud-ouest-de-l-europe/120460-1-fre-FR/Lutte-contre-les-algues-envahissantes-dans-les-zones-lagunaires-du-Sud-Ouest-de-l-Europe_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud-ouest de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg SUDOE. Dans cet espace, le projet Water and territories (WAT), cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), entend cr\u00e9er de nouvelles perspectives de gouvernance des ressources en eau, en favorisant les synergies entre les acteurs comp\u00e9tents en la mati\u00e8re. Son objectif fondamental est de combattre la gestion non optimale et segment\u00e9e de l\u2019eau, qui affecte de nombreuses zones de l\u2019Espace SUDOE. Les activit\u00e9s pr\u00e9vues au projet doivent permettre la mise en oeuvre d\u2019un processus de prise de d\u00e9cisions, partag\u00e9 entre l\u2019am\u00e9nagement du territoire et la gestion des ressources en eau, en s\u2019appuyant sur une analyse pluridisciplinaire (technique, \u00e9conomique et normative).", "state": null, "project_holder": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir les projets de gestion des ressources en eau en Europe du Sud-Ouest", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - SUDOE"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-sudoe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-les-projets-de-gestion-des-ressources-en-eau-en-Europe-du-Sud-Ouest/(offset)/320/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-les-projets-de-gestion-des-ressources-en-eau-en-europe-du-sud-ouest/120362-1-fre-FR/Soutenir-les-projets-de-gestion-des-ressources-en-eau-en-Europe-du-Sud-Ouest_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg MED. Dans cet espace, le projet DEVELOPMED consiste \u00e0 d\u00e9finir une strat\u00e9gie commune dans les liaisons entre les principaux ports du bassin de la M\u00e9diterran\u00e9e afin d\u2019en am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9.", "state": null, "project_holder": "Association pour le d\u00e9veloppement de la formation professionnelle dans le transport Institut de formation aux techniques d\u2019implantation et de manutention (AFT-IFTIM), Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "partner": "FEDER", "title": "Optimiser le transport maritime dans l'espace m\u00e9diterran\u00e9en", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - MED"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.programmemed.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Optimiser-le-transport-maritime-dans-l-espace-mediterraneen/(offset)/325/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/optimiser-le-transport-maritime-dans-l-espace-mediterraneen/120274-1-fre-FR/Optimiser-le-transport-maritime-dans-l-espace-mediterraneen_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg MED. Dans cet espace, afin de r\u00e9pondre \u00e0 la concurrence des pays d\u2019Europe du Nord, de la Chine, du Kenya ou de l\u2019Equateur, le projet FLORMED vise \u00e0 renforcer la fili\u00e8re horticole m\u00e9diterran\u00e9enne via une strat\u00e9gie de sp\u00e9cialisation dans l\u2019offre de fleurs, notamment en termes d\u2019innovation v\u00e9g\u00e9tale et de mise sur le march\u00e9 des produits floraux.", "state": null, "project_holder": "Association Hy\u00e8res Hortipole", "partner": "FEDER", "title": "Contribuer \u00e0 l'innovation dans le domaine de la floriculture pour la conqu\u00eate de nouveaux march\u00e9s", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - MED"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Coop\u00e9ration", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.programmemed.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-a-l-innovation-dans-le-domaine-de-la-floriculture-pour-la-conquete-de-nouveaux-marches/(offset)/325/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-a-l-innovation-dans-le-domaine-de-la-floriculture-pour-la-conquete-de-nouveaux-marches/120230-1-fre-FR/Contribuer-a-l-innovation-dans-le-domaine-de-la-floriculture-pour-la-conquete-de-nouveaux-marches_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg MED. Dans cet espace, le projet CLIMEPORT associe quelques-uns des ports les plus importants de la zone M\u00e9diterran\u00e9e, avec comme objectif, de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique. Une coop\u00e9ration entre les ports est en effet essentielle pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, renforcer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie dans les zones environnantes.", "state": null, "project_holder": "Grand Port Maritime de Marseille", "partner": "FEDER", "title": "Aider les ports m\u00e9diterran\u00e9ens \u00e0 lutter contre le changement climatique", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - MED"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.programmemed.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-les-ports-mediterraneens-a-lutter-contre-le-changement-climatique/(offset)/325/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-les-ports-mediterraneens-a-lutter-contre-le-changement-climatique/120186-1-fre-FR/Aider-les-ports-mediterraneens-a-lutter-contre-le-changement-climatique_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le sud-ouest de l\u2019Europe constitue l\u2019espace de coop\u00e9ration Interreg SUDOE. Dans cet espace, le projet CYBERSUDOE cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) r\u00e9pond au besoin d\u2019introduire davantage les technologies de l\u2019information et la communication dans les petites et moyennes entreprises de l\u2019espace SUDOE de sorte qu\u2019elles am\u00e9liorent leur comp\u00e9titivit\u00e9 et qu\u2019elles soient moins fragiles face aux changements socio\u00e9conomiques.", "state": null, "project_holder": "Cybermassif", "partner": "FEDER", "title": "Des entreprises plus comp\u00e9titives gr\u00e2ce aux technologies de l'information et la communication", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - SUDOE"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-sudoe.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Des-entreprises-plus-competitives-grace-aux-technologies-de-l-information-et-la-communication/(offset)/325/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/des-entreprises-plus-competitives-grace-aux-technologies-de-l-information-et-la-communication/120318-1-fre-FR/Des-entreprises-plus-competitives-grace-aux-technologies-de-l-information-et-la-communication_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Sur la fa\u00e7ade atlantique, les acteurs de la fili\u00e8re marine sont dispers\u00e9s, tandis que d\u2019autres r\u00e9gions dans le monde (Canada, Asie, Norv\u00e8ge) sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00eates \u00e0 conqu\u00e9rir des march\u00e9s en \u00e9mergence. BIOTECMAR a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour \u00ab f\u00e9d\u00e9rer les acteurs des r\u00e9gions atlantiques et pour valoriser la biomasse marine \u00bb. En compl\u00e8te ad\u00e9quation avec cette volont\u00e9 de comp\u00e9titivit\u00e9, le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) a apport\u00e9 son soutien \u00e0 la r\u00e9alisation de ce projet. Cette initiative a pour objectif d\u2019aider les PME situ\u00e9es dans la zone atlantique \u00e0 s\u2019approprier les techniques offertes par les biotechnologies modernes et de contribuer ainsi \u00e0 la diversification des activit\u00e9s r\u00e9sultant de l\u2019exploitation de la biomasse marine dans le cadre de la gestion durable des ressources naturelles de la mer.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale", "partner": "FEDER", "title": "Investissement dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des PME de la fili\u00e8re marine", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Espace Atlantique"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Aides aux entreprises", "Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.atlanticarea.inescporto.pt", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Investissement-dans-le-developpement-economique-des-PME-de-la-filiere-marine/(offset)/325/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/investissement-dans-le-developpement-economique-des-pme-de-la-filiere-marine/120142-1-fre-FR/Investissement-dans-le-developpement-economique-des-PME-de-la-filiere-marine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Depuis sa cr\u00e9ation, en 2005, la Plateforme d\u2019Intervention R\u00e9gionale Am\u00e9riques Cara\u00efbes (PIRAC) est intervenue douze fois dans les \u00eeles Cara\u00efbes en situation d\u2019urgence, et g\u00e8re au quotidien des programmes et des projets r\u00e9gionaux de gestions de catastrophes.", "state": null, "project_holder": "Croix-Rouge fran\u00e7aise", "partner": "FEDER", "title": "Aider la r\u00e9gion Am\u00e9riques-Cara\u00efbes \u00e0 r\u00e9pondre aux urgences humanitaires", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Cara\u00efbes"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-caraibes.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Aider-la-region-Ameriques-Caraibes-a-repondre-aux-urgences-humanitaires/(offset)/330/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/aider-la-region-ameriques-caraibes-a-repondre-aux-urgences-humanitaires/120035-1-fre-FR/Aider-la-region-Ameriques-Caraibes-a-repondre-aux-urgences-humanitaires_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Le projet \u00ab Universit\u00e9 de la Grande R\u00e9gion - UGR \u00bb, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), s\u2019inscrit dans les d\u00e9fis et enjeux de ce territoire. Il est une r\u00e9ponse aux attentes et aux besoins des acteurs de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et des partenaires. En posant les premi\u00e8res pierres d\u2019un espace d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, ces derniers, en conjuguant leurs efforts, permettent aux \u00e9tudiants, enseignants et chercheurs de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un environnement adapt\u00e9 et de perspectives prometteuses. Parmi elles : faciliter la mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants entre les universit\u00e9s, favoriser l\u2019apprentissage des langues, promouvoir les exp\u00e9riences interculturelles et renforcer l\u2019excellence scientifique.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de la Sarre", "partner": "FEDER", "title": "D\u00e9veloppement d'un espace d'enseignement et de recherches sans fronti\u00e8res", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Grande R\u00e9gion"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Formation", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg-4agr.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Developpement-d-un-espace-d-enseignement-et-de-recherches-sans-frontieres/(offset)/330/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/developpement-d-un-espace-d-enseignement-et-de-recherches-sans-frontieres/119749-1-fre-FR/Developpement-d-un-espace-d-enseignement-et-de-recherches-sans-frontieres_projet_pictolisting.jpg", "date": "2008"},
{"abstract": "L\u2019objectif global du projet \u00ab Organisation d\u2019un r\u00e9seau d\u2019information et de communication sur la recherche et la veille scientifique sur les maladies \u00e9mergentes dans l\u2019oc\u00e9an Indien \u00bb est de renforcer la recherche sur les maladies \u00e9mergentes dans l\u2019oc\u00e9an Indien, en mettant en place un r\u00e9seau scientifique \u00e0 caract\u00e8re pluridisciplinaire portant sur les volets m\u00e9dical, environnemental, entomologique et biologique ainsi que les sciences humaines et sociales.", "state": null, "project_holder": "Groupement d\u2019int\u00e9r\u00eat scientifique (GIS) Centre de recherche et de veille sur les maladies \u00e9mergentes dans l\u2019oc\u00e9an Indien (CRVOI)", "partner": "FEDER", "title": "Contribuer \u00e0 la recherche contre les maladies \u00e9mergentes dans l'Oc\u00e9an Indien", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Recherche et Innovation", "Sant\u00e9"], "economic": null, "contact": "http://www.reunioneurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Contribuer-a-la-recherche-contre-les-maladies-emergentes-dans-l-Ocean-Indien/(offset)/330/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/contribuer-a-la-recherche-contre-les-maladies-emergentes-dans-l-ocean-indien/119936-1-fre-FR/Contribuer-a-la-recherche-contre-les-maladies-emergentes-dans-l-Ocean-Indien_projet_pictolisting.jpg", "date": "2007"},
{"abstract": "Dans le cadre des actions de coop\u00e9ration internationale dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation, le Centre local du Centre international d\u2019\u00e9tudes p\u00e9dagogiques (CIEP) \u00e0 La R\u00e9union soutient l\u2019enseignement de la langue fran\u00e7aise dans l\u2019oc\u00e9an Indien et en Afrique australe et orientale.", "state": null, "project_holder": "Centre international d\u2019\u00e9tudes p\u00e9dagogiques (CIEP) \u2013 Centre local \u00e0 La R\u00e9union", "partner": "FEDER", "title": "Promotion de l'usage de la langue fran\u00e7aise dans les entreprises de l'Oc\u00e9an Indien et d'Afrique australe et orientale", "video": null, "area": ["R\u00e9union"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Formation"], "economic": null, "contact": "http://www.reunioneurope.org", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Promotion-de-l-usage-de-la-langue-francaise-dans-les-entreprises-de-l-Ocean-Indien-et-d-Afrique-australe-et-orientale/(offset)/330/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/promotion-de-l-usage-de-la-langue-francaise-dans-les-entreprises-de-l-ocean-indien-et-d-afrique-australe-et-orientale/119793-1-fre-FR/Promotion-de-l-usage-de-la-langue-francaise-dans-les-entreprises-de-l-Ocean-Indien-et-d-Afrique-australe-et-orientale_projet_pictolisting.png", "date": "2005"},
{"abstract": "Le projet \u00ab C\u00e9phalopodes recrutement et suivi des habitats des pr\u00e9-recrues de Manche \u00bb (CRESH) propose d\u2019\u00e9tudier l\u2019habitat naturel des zones de ponte des seiches et des calmars de Manche, ainsi que le d\u00e9veloppement des juv\u00e9niles. Ces ressources sont partag\u00e9es et exploit\u00e9es aussi bien par les p\u00eacheurs anglais que fran\u00e7ais. L\u2019objet de ce projet consiste \u00e0 comprendre quels fonds marins sont essentiels au renouvellement de ces ressources.", "state": null, "project_holder": "Universit\u00e9 de Caen Basse-Normandie", "partner": "FEDER", "title": "Promouvoir l'utilisation durable des ressources marines de la Manche", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - Manche"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement durable et environnement", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.interreg4a-manche.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Promouvoir-l-utilisation-durable-des-ressources-marines-de-la-Manche/(offset)/330/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/promouvoir-l-utilisation-durable-des-ressources-marines-de-la-manche/119705-1-fre-FR/Promouvoir-l-utilisation-durable-des-ressources-marines-de-la-Manche_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Mettre en relation les acteurs du d\u00e9veloppement local pour identifier des solutions communes dans les domaines tels que le d\u00e9veloppement local et c\u00f4tier, le d\u00e9veloppement des relations \u00e9conomiques ou la mise en place de r\u00e9seaux de petites et moyennes entreprises (PME) : telle est la mission du projet europ\u00e9en INNOLABS.", "state": null, "project_holder": "Collectivit\u00e9 Territoriale de Corse", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir le d\u00e9veloppement durable des r\u00e9gions transfrontali\u00e8res franco-italiennes", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Italie maritime"], "key_words": ["Aides aux entreprises", "Coop\u00e9ration", "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale"], "economic": null, "contact": "http://www.maritimeit-fr.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-le-developpement-durable-des-regions-transfrontalieres-franco-italiennes/(offset)/335/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-le-developpement-durable-des-regions-transfrontalieres-franco-italiennes/119478-1-fre-FR/Soutenir-le-developpement-durable-des-regions-transfrontalieres-franco-italiennes_projet_pictolisting.gif", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet PROTERINA-C vise \u00e0 \u00e9valuer l\u2019impact du changement climatique et ses cons\u00e9quences. En Corse, en Ligurie et en Sardaigne, r\u00e9gions qui pr\u00e9sentent de fortes similitudes morphologiques, sont men\u00e9es des exp\u00e9riences tests pour constater les effets n\u00e9gatifs du changement climatique dans la gestion des risques incendie et hydrologique.", "state": null, "project_holder": "R\u00e9gion Ligure - d\u00e9partement de l\u2019agriculture, de la protection civile et du tourisme", "partner": "FEDER", "title": "Soutenir la pr\u00e9vention du risque incendie en Sardaigne, Ligurie et Corse", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Italie maritime"], "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Pr\u00e9vention des risques"], "economic": null, "contact": "http://www.maritimeit-fr.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutenir-la-prevention-du-risque-incendie-en-Sardaigne-Ligurie-et-Corse/(offset)/335/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutenir-la-prevention-du-risque-incendie-en-sardaigne-ligurie-et-corse/119661-1-fre-FR/Soutenir-la-prevention-du-risque-incendie-en-Sardaigne-Ligurie-et-Corse_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet vise \u00e0 r\u00e9aliser des actions conjointes novatrices pour la pr\u00e9servation et la mise en valeur des produits du terroir ainsi que la sauvegarde du patrimoine culturel du vin, en particulier du Vermentin.", "state": null, "project_holder": "Ville de Castelnuovo Magra (Italie)", "partner": "FEDER", "title": "Valoriser le patrimoine viticole franco-italien", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Italie maritime"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "Culture et tourisme"], "economic": null, "contact": "http://www.maritimeit-fr.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Valoriser-le-patrimoine-viticole-franco-italien/(offset)/335/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/valoriser-le-patrimoine-viticole-franco-italien/119289-1-fre-FR/Valoriser-le-patrimoine-viticole-franco-italien_projet_pictolisting.gif", "date": "2009"},
{"abstract": "L\u2019espace transfrontalier maritime entre la France et l\u2019Italie a la particularit\u00e9 d\u2019\u00eatre un territoire vaste et riche poss\u00e9dant des caract\u00e9ristiques rurales int\u00e9ressantes qui demandent \u00e0 \u00eatre mises en valeur. Le projet TerrAgir soutenu par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) consiste \u00e0 valoriser les productions traditionnelles propres aux zones rurales des r\u00e9gions Corse, Sardaigne, Toscane et Ligurie, gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau transfrontalier.", "state": null, "project_holder": "Office de D\u00e9veloppement Agricole et Rural de la Corse (ODARC)", "partner": "FEDER", "title": "Promouvoir les productions traditionnelles rurales et le commerce transfrontalier entre la France et l'Italie", "video": null, "area": ["CTE - Interreg - France Italie maritime"], "key_words": ["Agriculture et p\u00eache", "D\u00e9veloppement rural", "Recherche et Innovation"], "economic": null, "contact": "http://www.maritimeit-fr.net", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Promouvoir-les-productions-traditionnelles-rurales-et-le-commerce-transfrontalier-entre-la-France-et-l-Italie/(offset)/335/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/promouvoir-les-productions-traditionnelles-rurales-et-le-commerce-transfrontalier-entre-la-france-et-l-italie/119203-1-fre-FR/Promouvoir-les-productions-traditionnelles-rurales-et-le-commerce-transfrontalier-entre-la-France-et-l-Italie_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Dans le cadre d\u2019un projet de requalification des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels du quartier des Montagnards \u00e0 Vitry-sur-Seine, l\u2019Office Public de l\u2019Habitat (OPH) du Val-de-Marne, qui g\u00e8re un parc de 35 000 logements, b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019appui du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) pour les travaux ext\u00e9rieurs en invoquant l\u2019exemplarit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.", "state": null, "project_holder": "Valophis Habitat, Office Public de l\u2019Habitat (OPH) du Val-de-Marne", "partner": "FEDER", "title": "Plus d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les logements sociaux \u00e0 Vitry-sur-Seine", "video": null, "area": ["Ile-de-France"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain", "Energie"], "economic": null, "contact": "http://www.europeidf.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Plus-d-efficacite-energetique-dans-les-logements-sociaux-a-Vitry-sur-Seine/(offset)/335/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/plus-d-efficacite-energetique-dans-les-logements-sociaux-a-vitry-sur-seine/118839-1-fre-FR/Plus-d-efficacite-energetique-dans-les-logements-sociaux-a-Vitry-sur-Seine_projet_pictolisting.jpg", "date": "2010"},
{"abstract": "Pour faire face au manque de structures d\u2019accueil communales \u00e0 Saint- Martin-aux-Arbres, le Conseil municipal a command\u00e9 la transformation d\u2019une ancienne ferme en une maison communale \u00e0 haute qualit\u00e9 environnementale. Cela en fait un projet exemplaire alliant d\u00e9veloppement social, culturel et environnemental au profit d\u2019un territoire.", "state": null, "project_holder": "Commune de Saint-Martin-aux-Arbres", "partner": "FEDER", "title": "Belle reconversion d'une grange en maison communale", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement rural", "Energie", "Services au public"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-haute-normandie.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Belle-reconversion-d-une-grange-en-maison-communale/(offset)/340/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/belle-reconversion-d-une-grange-en-maison-communale/118795-1-fre-FR/Belle-reconversion-d-une-grange-en-maison-communale_projet_pictolisting.png", "date": "2009"},
{"abstract": "Avant la mise en place du projet soutenu par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) en Guyane, il y avait seulement une dizaine de bornes pour le recyclage. Le projet a permis de mener une \u00e9tude afin de d\u00e9terminer le nombre n\u00e9cessaire de containers \u00e0 mettre en place ainsi que leurs lieux d\u2019implantation.", "state": null, "project_holder": "Communaut\u00e9 de Communes du Centre Littoral (CCCL)", "partner": "FEDER", "title": "Prot\u00e9ger l'environnement en soutenant une op\u00e9ration de recyclage des d\u00e9chets", "video": null, "area": ["Guyane"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-guyane.eu", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Proteger-l-environnement-en-soutenant-une-operation-de-recyclage-des-dechets/(offset)/340/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/proteger-l-environnement-en-soutenant-une-operation-de-recyclage-des-dechets/118529-1-fre-FR/Proteger-l-environnement-en-soutenant-une-operation-de-recyclage-des-dechets_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet Sudfluvial, cofinanc\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement du territoire de la r\u00e9gion Haute-Normandie. Le projet repr\u00e9sente l\u2019un des cinq \u00e9l\u00e9ments qui composent l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un parc portuaire au Havre, allant du bassin Vauban au bassin V\u00e9tillard.", "state": null, "project_holder": "Ville du Havre", "partner": "FEDER", "title": "Am\u00e9nagement \u00e9cologique des quais du Rh\u00f4ne", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "D\u00e9veloppement urbain"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-haute-normandie.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Amenagement-ecologique-des-quais-du-Rhone/(offset)/340/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/amenagement-ecologique-des-quais-du-rhone/118707-1-fre-FR/Amenagement-ecologique-des-quais-du-Rhone_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"},
{"abstract": "Le projet ATHALYS vise \u00e0 mettre au point un centre de lavage, pr\u00e9traitement et recyclage des eaux de lavage, pour les collecteurs de d\u00e9chets de la r\u00e9gion de Rouen. Ces trois services propos\u00e9s sur un seul site font d\u2019ATHALYS un projet totalement innovant en r\u00e9gion Haute-Normandie.", "state": null, "project_holder": "Soci\u00e9t\u00e9 ATHALYS", "partner": "FEDER", "title": "Soutien d'actions innovantes de traitement des d\u00e9chets", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["D\u00e9veloppement durable et environnement", "Energie", "Pr\u00e9vention des risques", "Transports"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-haute-normandie.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Soutien-d-actions-innovantes-de-traitement-des-dechets/(offset)/340/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/soutien-d-actions-innovantes-de-traitement-des-dechets/118671-1-fre-FR/Soutien-d-actions-innovantes-de-traitement-des-dechets_projet_pictolisting.png", "date": "2008"},
{"abstract": "Le projet, men\u00e9 par le Centre Social Maison de la jeunesse et de la culture (MJC) de Conches En Ouche, vise \u00e0 cr\u00e9er un espace public num\u00e9rique. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019appui du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER), le Centre Social peut d\u00e9sormais offrir de multiples services adapt\u00e9s, permettant aux demandeurs d\u2019emploi de renforcer leurs comp\u00e9tences en informatique.", "state": null, "project_holder": "Centre Social / Maison des jeunes et de la culture (MJC) de Conches En Ouche", "partner": "FEDER", "title": "Faciliter l'acc\u00e8s aux technologies de l'information et de la communication (TIC)", "video": null, "area": ["Haute-Normandie"], "key_words": ["Emploi et inclusion sociale", "Formation", "TIC"], "economic": null, "contact": "http://www.europe-haute-normandie.fr", "link": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/Rendez-vous-compte/Projets-exemplaires/Faciliter-l-acces-aux-technologies-de-l-information-et-de-la-communication-TIC/(offset)/340/(viewtheme)/0/(viewregion)/0/(viewfonds)/0/(annee)/0", "img": "http://www.europe-en-france.gouv.fr/var/europe_en_france/storage/images/rendez-vous-compte/projets-exemplaires/faciliter-l-acces-aux-technologies-de-l-information-et-de-la-communication-tic/118751-1-fre-FR/Faciliter-l-acces-aux-technologies-de-l-information-et-de-la-communication-TIC_projet_pictolisting.jpg", "date": "2009"}
]