[
{"abstract": "La banque communautaire Banco Palmas a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1998 par les habitants d\u2019une favela au nord-est du Br\u00e9sil. De quoi s\u2019agit-il ? Les banques\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 25 octobre 2017", "title": "Banco Palmas, banque communautaire br\u00e9silienne pour l\u2019inclusion financi\u00e8re et le d\u00e9veloppement durable des communaut\u00e9s", "link": "http://www.lelabo-ess.org/banco-palmas-banque-communautaire-bresilienne.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/45/006216573415b5281dc796d895b9e8.jpg?1508921984", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Commerce \u00e9quitable", "Emploi", "Financement", "Finances", "Insertion", "Monnaie locale", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "Install\u00e9e au 116 rue des Poissonniers, dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris, la Louve est le premier supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif \u00e0 avoir\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 3 octobre 2017", "title": "La Louve, premier supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif de France", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-louve-premier-supermarche-cooperatif-de-france.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/68/645d062a61840ec32fc8e20c899e61.png?1506946927", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Circuits courts", "Coop\u00e9ratif"]},
{"abstract": "Cr\u00e9er des outils et des opportunit\u00e9s d\u2019emploi pour des personnes trisomiques dans les milieux professionnels dits \u00ab classiques \u00bb et leur permettre\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 27 avril 2017", "title": "Restaurant \u00ab\u00a0le Reflet\u00a0\u00bb\u00a0: insertion professionnelle et sociale de personnes trisomiques", "link": "http://www.lelabo-ess.org/restaurant-le-reflet-insertion-professionnelle-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/08/be286dc6feefe5a4936aad1dfa27ef.jpg?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Insertion"]},
{"abstract": "Depuis 2015, le site de l\u2019ancien h\u00f4pital Saint-Vincent-de-Paul \u00e0 Paris (14e) est devenu \u00e0 la fois le territoire d\u2019innovation de 250 structures\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 3 octobre 2017", "title": "Les Grands Voisins\u00a0: entrepreneurs et pr\u00e9caires pour l\u2019innovation permanente", "link": "http://www.lelabo-ess.org/les-grands-voisins-entrepreneurs-et-preaires-pour.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/77/3d99b3d73c2729070ed573712b39f1.jpg?1506946927", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "Coop\u00e9ratif", "Culture", "Economie circulaire", "Economie collaborative", "Insertion", "Logement", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "R-Urban est un projet de r\u00e9silience urbaine bas\u00e9 sur des circuits courts \u00e9cologiques, \u00e9conomiques, sociaux et culturels, port\u00e9 par le collectif AAA\u00a0(...)", "state": null, "contact": "http://r-urban.net/", "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 3 octobre 2017", "title": "R-Urban\u00a0: agriculture urbaine, participation des habitants et \u00e9co-construction", "link": "http://www.lelabo-ess.org/r-urban-agriculture-urbaine-participation-des.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/a2/26611ecd523a8ce644a04b9f95bd60.png?1506946706", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Culture", "D\u00e9veloppement durable", "Eco-construction", "Economie circulaire", "Entrepreneuriat social", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, la crise \u00e9conomique frappe de plein fouet l\u2019Argentine. De nombreuses personnes perdent leur emploi et sont contraintes \u00e0\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 25 octobre 2017", "title": "Eloisa Cartonera, maison d\u2019\u00e9dition coop\u00e9rative qui am\u00e9liore l\u2019emploi des recycleurs de fortune", "link": "http://www.lelabo-ess.org/eloisa-cartonera-maison-d-edition-cooperative-qui.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/47/cbdb7fa591c49ab8b4a00b4930c13d.jpg?1508921984", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Culture", "D\u00e9veloppement durable", "Economie circulaire", "Emploi", "Insertion", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "Au 111 avenue de Paris, une ancienne brasserie et usine d\u2019empaquetage de bouteilles est en train de se muer en Tiers-lieux consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9conomie\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 23 mai 2017", "title": "Le 111 \u00e0 Ch\u00e2lons-en-Champagne\u00a0: r\u00e9habiliter pour d\u00e9velopper une \u00e9conomie qui a du sens", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-111-a-chalons-en-champagne-rehabiliter-pour.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/a1/b71979c9f58f2130ce733cdcd74d6c.jpg?1504828054", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie circulaire", "Entrepreneuriat social", "Insertion", "Tiers-lieux"]},
{"abstract": "Proposer un sujet, en d\u00e9battre, prendre des d\u00e9cisions, avoir chacun un r\u00f4le essentiel au d\u00e9veloppement du projet, mais aussi se frotter \u00e0 la\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 7 septembre 2017", "title": "Apprendre \u00e0 coop\u00e9rer\u00a0: Vitry News, le journal \u00e9dit\u00e9 par des coll\u00e9giens", "link": "http://www.lelabo-ess.org/apprendre-a-cooperer-vitry-news-le-journal-edite.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/40/de2ad50524e1ab5974690d58b98169.jpg?1504828054", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Education", "Jeunes"]},
{"abstract": "Dans une classe de quatri\u00e8me au coll\u00e8ge Henri Wallon de Divion, dans le Pas-de-Calais, les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent l\u2019ESS \u00e0 travers la cr\u00e9ation et le\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 7 septembre 2017", "title": "Happy Senior Service, l\u2019association de coll\u00e9giens pour le lien interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.lelabo-ess.org/happy-senior-service-l-association-de-collegiens.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7e/c84de31687ddb96b7cdeaa514cad40.jpg?1504828054", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Education", "Jeunes", "Seniors", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "La Fondation Rte d\u00e9die ses actions \u00e0 soutenir les projets ruraux qui visent un impact \u00e9conomique, social, environnemental et de d\u00e9veloppement\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 mai 2017", "title": "Fondation Rte\u00a0: soutenir l\u2019ESS dans les campagnes", "link": "http://www.lelabo-ess.org/fondation-rte-soutenir-l-ess-dans-les-campagnes.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/d3/51178019d784a24db28440339b68ea.jpg?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "Emploi", "Evaluation", "Financement", "Insertion", "M\u00e9c\u00e9nat", "Rural"]},
{"abstract": "L\u2019association angevine La Marge est une maison d\u2019\u00e9dition dont la particularit\u00e9 est de r\u00e9utiliser de vieux cartons pour cr\u00e9er en commun des exemplaires\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 27 avril 2017", "title": "La Marge\u00a0: \u00e9diter des livres gr\u00e2ce \u00e0 du carton de r\u00e9cup\u00e9ration et d\u00e9velopper les talents de tous", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-marge-editer-des-livres-grace-a-du-carton-de.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/60/f9aa6e563d6bd4076de8be154381a7.png?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Culture", "Economie circulaire"]},
{"abstract": "Goasven est un projet coop\u00e9ratif, une SCI, qui g\u00e8re un magasin de producteurs et un caf\u00e9 associatif situ\u00e9s entre Daoulas, Logonna-Daoulas, Irvillac\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 2017", "title": "Le magasin de producteurs de Goasven\u00a0: proposer un autre mod\u00e8le de consommation et cr\u00e9er du lien social", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-magasin-de-producteurs-de-goasven-proposer-un.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/ab/23bb4a0b5a6c9f7cd2bc0dfb5368ae.jpg?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "Rural"]},
{"abstract": "Quelles r\u00e9ponses aux emplois de courte dur\u00e9e et au temps partiel subi ? Le groupement d\u2019employeurs Cornoualia emploie directement en CDI les\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2017", "title": "Cornoualia, la dynamique de l\u2019emploi partag\u00e9", "link": "http://www.lelabo-ess.org/cornoualia-la-dynamique-de-l-emploi-partage.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/2e/356e4f18395daa43f4bf1b36ab4483.jpg?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi"]},
{"abstract": "Trempolino est une association nantaise cr\u00e9\u00e9e en 1990 dont l\u2019objectif est de faire fleurir l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me musical de la r\u00e9gion. Avec un ancrage local de\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 25 avril 2017", "title": "Trempolino\u00a0: un \u00e9cosyst\u00e8me pour la production musicale ancr\u00e9 dans son territoire", "link": "http://www.lelabo-ess.org/Trempolino-la-culture-en-panier-325.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/25/8a4fc020d2edac87ad3a5a48a67a14.png?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Culture"]},
{"abstract": "Engag\u00e9 dans une r\u00e9flexion et une d\u00e9marche participative avec les habitants depuis 2012, le centre culturel Grain de Sel de S\u00e9n\u00e9 (Morbihan) fait vivre\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 avril 2017", "title": "Grain de Sel\u00a0: centre culturel participatif", "link": "http://www.lelabo-ess.org/grain-de-sel-centre-culturel-participatif.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/a8/59126048ea4e1b2add098f10889fa4.jpg?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Culture", "D\u00e9mocratie"]},
{"abstract": "L\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) peut permettre de cr\u00e9er des emplois p\u00e9rennes pour les personnes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, comme chez\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 2 mars 2017", "title": "Acc\u00e8s-R\u00e9agis, une entreprise sociale apprenante et un levier pour l\u2019emploi et le d\u00e9veloppement local", "link": "http://www.lelabo-ess.org/acces-reagis-une-entreprise-sociale-apprenante-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/f7/515f9a5c67f30ecff9fd1674e58d12.jpg?1504857149", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi", "Insertion"]},
{"abstract": "Le Caf\u00e9 Couture est un bar associatif \u00e0 Rouen d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la couture et aux travaux d\u2019aiguille. Dans cet espace de rencontres, tout le monde est le\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 30 mars 2017", "title": "Au Caf\u00e9 Couture\u00a0: solidarit\u00e9 et engagement autour d\u2019aiguilles", "link": "http://www.lelabo-ess.org/au-cafe-couture-solidarite-et-engagement-autour-d.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/3a/6ed7504f5389b19098b3a7ccc586d0.png?1504857149", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Circuits courts", "Economie circulaire", "Education"]},
{"abstract": "Ologi est une soci\u00e9t\u00e9 commerciale d\u2019utilit\u00e9 sociale agr\u00e9\u00e9e ESUS qui porte et essaime une autre mani\u00e8re d\u2019accompagner les malades d\u2019Alzheimer et leur\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 30 mars 2017", "title": "Ologi\u00a0: le rapport humain au centre du traitement de la maladie d\u2019Alzheimer", "link": "http://www.lelabo-ess.org/ologi-le-rapport-humain-au-centre-du-traitement.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7e/f0766d3350ade7d484b0c33040935d.jpg?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Sant\u00e9", "Seniors", "Services \u00e0 la personne"]},
{"abstract": "Goutelas est un centre culturel en milieu rural port\u00e9 par trois associations. Depuis sa r\u00e9habilitation dans les ann\u00e9es 60, le ch\u00e2teau situ\u00e9 en Pays\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 avril 2017", "title": "Le Ch\u00e2teau de Goutelas\u00a0: lieu de rencontre et de cr\u00e9ation partag\u00e9e", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-chateau-de-goutelas-lieu-de-rencontre-et-de.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/1c/310e478c5bc2ceac4f5e403fbf3d64.jpg?1504828055", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Culture", "Rural"]},
{"abstract": "ShareVoisins est une plateforme web de mise en relations entre personnes du voisinage qui tour \u00e0 tour peuvent proposer de pr\u00eater un objet\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 2017", "title": "ShareVoisins\u00a0: partager ustensiles, appareils et services dans son quartier", "link": "http://www.lelabo-ess.org/sharevoisins-partager-ustensiles-appareils-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/e6/1e6e5ffa0c0fda1b384f5aa54c386f.jpg?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Num\u00e9rique", "Services \u00e0 la personne"]},
{"abstract": "Face \u00e0 l\u2019afflux des r\u00e9fugi\u00e9s en France, l\u2019association Singa lance l\u2019initiative CALM (Comme \u00c1 La Maison). Cette plateforme, qui associe num\u00e9rique,\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2016", "title": "CALM, premier r\u00e9seau d\u2019h\u00e9bergement des r\u00e9fugi\u00e9s chez l\u2019habitant", "link": "http://www.lelabo-ess.org/calm-premier-reseau-d-hebergement-des-refugies.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/6b/21e1b9f7182fb9717461287ff8bd6b.jpg?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Logement", "Solidarit\u00e9"]},
{"abstract": "L\u2019indicateur de sant\u00e9 sociale (ISS) est un outil de mesure de la richesse non-mon\u00e9taire : l\u2019enjeu est d\u2019objectiver et d\u2019\u00e9tudier d\u2019autres donn\u00e9es que\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 24 novembre 2016", "title": "L\u2019indicateur de sant\u00e9 sociale (ISS)", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-indicateur-de-sante-sociale-iss.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/ce/67977c90d0e17e68ce0e3f0369ea4e.jpg?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Evaluation"]},
{"abstract": "Le projet Darwin \u00e9merge \u00e0 Bordeaux en 2009 : les b\u00e2timents d\u2019une caserne militaire abandonn\u00e9e deviennent alors le terrain d\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019un\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 10 janvier 2017", "title": "Darwin\u00a0: coworking, transition et citoyennet\u00e9", "link": "http://www.lelabo-ess.org/darwin-coworking-transition-et-citoyennete.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/04/350a87fbe78507c84b578d9f5a5f2a.jpg?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Culture", "D\u00e9mocratie", "D\u00e9veloppement durable", "Emploi", "Tiers-lieux"]},
{"abstract": "Un exemple de gouvernance coop\u00e9rative \u00e9prouv\u00e9e dans le temps : Syndex. Extrait de la publication \u00ab Transformer l\u2019emploi, redonner du sens au travail\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2017", "title": "Syndex, le management tout \u00e9lectif", "link": "http://www.lelabo-ess.org/syndex-le-management-tout-electif.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/4f/6c1a4b9b4e53c0dae2f9b702043caf.jpg?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Emploi"]},
{"abstract": "Un levier favorable au maintien et \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019emploi de qualit\u00e9 ? Le d\u00e9cloisonnement, la mutualisation, la coop\u00e9ration, comme dans les PTCE, dont\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 1er mars 2017", "title": "Le PTCE Sud Aquitaine\u00a0: un processus collectif d\u2019acteurs au service de l\u2019emploi local", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-ptce-sud-aquitaine-un-processus-collectif-d.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/f2/ab84be5f32ee58a515f0db715cd307.jpg?1504857149", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Eco-construction", "Emploi", "Finances", "Insertion", "Mobilit\u00e9", "PTCE"]},
{"abstract": "Au d\u00e9part, il y avait les galettes de Pontivy ramen\u00e9es par les grands-parents de la fondatrice - aujourd\u2019hui P\u00e9ligourmet est une jeune start-up\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 2017", "title": "P\u00e9ligourmet\u00a0: partager plaisir et engagement", "link": "http://www.lelabo-ess.org/peligourmet-partager-plaisir-et-engagement.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/1a/da3983a16845e0d3a918952c4bd409.png?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Circuits courts", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "Mutualiser les outils et les locaux de travail, mais aussi travailler ensemble et s\u2019ouvrir sur le quartier : voici ce que peut proposer un\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2017", "title": "Casaco, un Tiers-lieux r\u00e9solument coop\u00e9ratif", "link": "http://www.lelabo-ess.org/casaco-un-tiers-lieux-resolument-cooperatif.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/22/8eedcfef760a50253769cdbca4b890.jpg?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi", "Tiers-lieux"]},
{"abstract": "Comment d\u00e9passer l\u2019alternative \"travail salari\u00e9 subordonn\u00e9\"/\"travail ind\u00e9pendant pr\u00e9caris\u00e9\" ? Un extrait de la publication \u00ab Transformer l\u2019emploi,\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 2017", "title": "Bigre\u00a0!\u00a0: inventer la \u201cmutuelle de travail associ\u00e9\u201c", "link": "http://www.lelabo-ess.org/bigre-inventer-la-mutuelle-de-travail-associe.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/54/be72229898b5337df062bdc6f03988.png?1504857150", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Emploi"]},
{"abstract": "Ce cabinet de conseil et formation a d\u00e9velopp\u00e9 un savoir-faire et une m\u00e9thodologie permettant aux acteurs de l\u2019ESS, aux entreprises ou aux\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 24 novembre 2016", "title": "\u201cTrans-Formation Associ\u00e9s\u201c accompagne les acteurs de l\u2019ESS dans l\u2019\u00e9valuation de leur impact social", "link": "http://www.lelabo-ess.org/trans-formation-associes-accompagne-les-acteurs.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/20/8a8ab548110676ec703e32e1d6618b.jpg?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Evaluation"]},
{"abstract": "L\u2019association Optim-ism qui fait partie du r\u00e9seau Jardin de Cocagne, exp\u00e9rimente la livraison de paniers de fruits et l\u00e9gumes aupr\u00e8s des \u00e9tudiants, \u00e0\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 25 octobre 2016", "title": "Optim-ism, des paniers solidaires pour r\u00e9galer les \u00e9tudiants", "link": "http://www.lelabo-ess.org/optim-ism-des-paniers-solidaires-pour-regaler-les.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/70/a476e5c323eee0ffd77fd786af1f54.jpg?1504857784", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "D\u00e9veloppement durable", "Insertion", "Jeunes"]},
{"abstract": "Sortis de terre en 1991 \u00e0 Besan\u00e7on, les Jardins de Cocagne sont aujourd\u2019hui au nombre de 100 (et une trentaine d\u2019autres structures adh\u00e9rentes) sur\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 juin 2016", "title": "Les Jardins de Cocagne\u00a0: des paniers de l\u00e9gumes bio en lien avec les entreprises", "link": "http://www.lelabo-ess.org/les-jardins-de-cocagne-des-paniers-de-legumes-bio.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/54/f45a96c1dada6b159a0b45a867268f.png?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "D\u00e9veloppement durable", "Insertion", "Rural"]},
{"abstract": "N\u00e9 de l\u2019association le Pari solidaire, initiative pionni\u00e8re de la colocation interg\u00e9n\u00e9rationnelle en France, fond\u00e9e en 2004, le \u00ab R\u00e9seau-COSI \u00bb permet\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 25 octobre 2016", "title": "Le \"R\u00e9seau-COSI\" pour une Cohabitation Solidaire Interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-reseau-cosi-pour-une-cohabitation-solidaire.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/1c/8ca15ba54aa5066749ba5ba1c02dc4.png?1504857784", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Jeunes", "Logement", "Seniors"]},
{"abstract": "P\u00f4le Territorial de Coop\u00e9ration Economique (PTCE) et laur\u00e9at du deuxi\u00e8me appel \u00e0 projets PTCE, \u00ab Mati\u00e8res et couleurs du Luberon \u00bb est un conservatoire\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 21 juillet 2016", "title": "Mati\u00e8res et couleurs du Luberon, un PTCE pour conserver le patrimoine r\u00e9gional et vivifier l\u2019\u00e9conomie par le tourisme en Provence", "link": "http://www.lelabo-ess.org/matieres-et-couleurs-du-luberon-un-ptce-pour-2155.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/da/a4eed4ce229cf14f389d17be5c7c88.jpg?1504858100", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Culture", "PTCE", "Tourisme"]},
{"abstract": "Coop FR fait partie de la vingtaine de structures de l\u2019ESS qui exp\u00e9rimentent le Guide des bonnes pratiques de l\u2019ESS. Caroline Naett, Secr\u00e9taire\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 septembre 2016", "title": "Coop FR exp\u00e9rimente le Guide des bonnes pratiques", "link": "http://www.lelabo-ess.org/coop-fr-experimente-le-guide-des-bonnes-pratiques.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/2a/4a6d4c6cfef1ca0dd6e4688fc67d70.png?1504857784", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9mocratie", "Evaluation"]},
{"abstract": "KOEO est la plateforme pionni\u00e8re d\u00e9di\u00e9e au m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences en France : elle accompagne et encadre le don de savoir-faire de professionnels\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 juin 2016", "title": "KOEO\u00a0: allier solidarit\u00e9 et enjeux RH/RSE avec le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences", "link": "http://www.lelabo-ess.org/koeo-allier-solidarite-et-enjeux-rh-rse-avec-le.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/be/efec9ffc3a053be0bc7ecb30a150db.jpg?1504858100", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["M\u00e9c\u00e9nat"]},
{"abstract": "Premier et unique h\u00f4tel de tourisme \u00e0 vocation d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) \u00e0 Paris, le Zazie H\u00f4tel, implant\u00e9 dans le 12e arrondissement\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 21 juillet 2016", "title": "Zazie, l\u2019h\u00f4tel amical, solidaire et parisien", "link": "http://www.lelabo-ess.org/zazie-l-hotel-amical-solidaire-et-parisien.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/30/84791b8a2165ab2ffa3008758a2e02.jpg?1504858100", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Economie circulaire", "Emploi", "Insertion", "Mobilit\u00e9", "Tourisme"]},
{"abstract": "Lanc\u00e9e en 2014, U2GUIDE.com est un site de voyage collaboratif et solidaire mettant en relation guides locaux, agences de voyage alternatives et\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 21 juillet 2016", "title": "U2 GUIDE, la plateforme collaborative pour changer le monde en voyageant", "link": "http://www.lelabo-ess.org/u2-guide-la-plateforme-collaborative-pour-changer.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7f/3504463629685efc2a0fa6bf5a4f31.jpg?1504858100", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique", "Services \u00e0 la personne", "Solidarit\u00e9", "Tourisme"]},
{"abstract": "La F\u00e9d\u00e9ration nationale des Caisses d\u2019\u00c9pargne (FNCE) a pour r\u00f4le de favoriser : \u00ab le d\u00e9veloppement d\u2019une vie coop\u00e9rative solide \u00bb et la relation entre\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 septembre 2016", "title": "La FNCE\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes dans les starting-block pour d\u00e9marrer le test\u00a0\u00bb", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-fnce-nous-sommes-dans-les-starting-block-pour.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/53/2462f8ef65b3369c286c2ddb9bcea4.jpg?1504857784", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9mocratie", "Evaluation"]},
{"abstract": "D\u00e9couvrez Open Money France : un syst\u00e8me de monnaie alternative et un service d\u2019\u00e9change de services o\u00f9 la valeur correspond \u00e0 votre temps. \n\nDes\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 14 novembre 2016", "title": "Open Money France, un syst\u00e8me de monnaie alternative", "link": "http://www.lelabo-ess.org/open-money-france-un-systeme-de-monnaie.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/b2/827e7ee221399c2e0d329a92220b64.png?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Finances", "Monnaie locale"]},
{"abstract": "Le Pointcarr\u00e9 est un Tiers-lieu install\u00e9 \u00e0 Saint-Denis et il est aussi un \u00e9cosyst\u00e8me qui pense tout le cycle de la production et de la diffusion\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 10 janvier 2017", "title": "La coop\u00e9rative Pointcarr\u00e9\u00a0: un \u00e9cosyst\u00e8me pour le travailleur ind\u00e9pendant", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-cooperative-pointcarre-un-ecosysteme-pour-le.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/6b/6b86506e23cf01e8f1793b4e834cf8.png?1504857783", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi", "Tiers-lieux"]},
{"abstract": "Lanc\u00e9e en mai 2013 par un groupe d\u2019h\u00f4teliers nantais, FairBooking est une plateforme qui permet de r\u00e9server un h\u00f4tel en direct sans passer par une\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 20 avril 2016", "title": "FairBooking, la plateforme pour une h\u00f4tellerie responsable", "link": "http://www.lelabo-ess.org/fairbooking-la-plateforme-pour-une-hotellerie.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/ac/9f9d9b40b2fc54bda7677b17f5ae87.png?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique", "Tourisme"]},
{"abstract": "La coop\u00e9rative d\u2019habitants lanc\u00e9e \u00e0 Villeurbanne, dans la banlieue lyonnaise est une initiative sociale et environnementale. D\u00e9passant la conception\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 mars 2016", "title": "Le Village Vertical de Villeurbanne, un habitat solidaire et non sp\u00e9culatif", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-village-vertical-de-villeurbanne-un-habitat.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7b/a7e8361bd34a168e407b58c426edb5.jpg?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Logement"]},
{"abstract": "Laur\u00e9at du deuxi\u00e8me appel \u00e0 projets PTCE, Bou\u2019Sol a pour vocation de cr\u00e9er et animer un r\u00e9seau de boulangeries solidaires. Fournisseurs de bl\u00e9s,\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2016", "title": "BOU\u2019SOL\u00a0: le r\u00e9seau des boulangeries solidaires", "link": "http://www.lelabo-ess.org/bou-sol-le-reseau-des-boulangeries-solidaires.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/3e/a94698c3d47b00936ec0bb22e95013.png?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "Insertion", "PTCE"]},
{"abstract": "Le terme \u00ab transition \u00bb fait d\u00e9sormais partie int\u00e9grante de notre vocabulaire et montre que les questionnements sur la mani\u00e8re de construire des\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 janvier 2016", "title": "Villes en transition, un mouvement citoyen tourn\u00e9 vers un avenir \u00e9cologique", "link": "http://www.lelabo-ess.org/villes-en-transition-un-mouvement-citoyen-tourne.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/77/e022f26abad989a7b2c1e367a9ec98.jpg?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9mocratie", "D\u00e9veloppement durable"]},
{"abstract": "Membre du r\u00e9seau Open Food Network, Open Food France vient de lancer la version test de sa plateforme collaborative. L\u2019initiative propose de relier\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 20 avril 2016", "title": "Open Food France, plateforme pour une alimentation durable", "link": "http://www.lelabo-ess.org/open-food-france-plateforme-pour-une-alimentation.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/17/d49ecf0fa0333d555b99216993b23b.png?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "Communs", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "La Gonette, lanc\u00e9e \u00e0 Lyon le 7 novembre 2015, fait partie des monnaies locales compl\u00e9mentaires qui s\u2019int\u00e8grent dans le paysage de proximit\u00e9. Elle\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 20 mai 2016", "title": "La Gonette, monnaie locale citoyenne lyonnaise", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-gonette-monnaie-locale-citoyenne-lyonnaise.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/12/463053757c365b015e1e6d3c3c3d6d.jpg?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Monnaie locale"]},
{"abstract": "Baluchon est une structure d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (SIAE) en plein d\u00e9veloppement. Situ\u00e9e au c\u0153ur de la cit\u00e9 Marcel Cachin de Romainville\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 mars 2016", "title": "Baluchon, entre saveur et insertion", "link": "http://www.lelabo-ess.org/baluchon-entre-saveur-et-insertion.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/fa/c3de4b9401d85a53daf652c1c9f116.jpg?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Circuits courts", "Insertion"]},
{"abstract": "Lanc\u00e9e en avril 2015, SoNantes est la premi\u00e8re monnaie compl\u00e9mentaire fran\u00e7aise destin\u00e9e \u00e0 la fois aux entreprises et aux citoyens et \u00e0 \u00eatre 100%\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 20 mai 2016", "title": "SoNantes, la monnaie locale nantaise", "link": "http://www.lelabo-ess.org/sonantes-la-monnaie-locale-nantaise.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/69/2b092fba218482d9f5be7b27c0022b.png?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "Monnaie locale", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "Ancienne petite ville mini\u00e8re du Pas-de-Calais, Loos-en-Gohelle s\u2019est engag\u00e9e depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, avec et pour ses habitants, dans la\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2015", "title": "Loos-en-Gohelle, l\u2019exemple fran\u00e7ais du d\u00e9veloppement durable construit par les citoyens", "link": "http://www.lelabo-ess.org/loos-en-gohelle-l-exemple-francais-du.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/30/bfd0113c5aae951987fa207772ea66.png?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9mocratie", "D\u00e9veloppement durable", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"]},
{"abstract": "Implant\u00e9es au Qu\u00e9bec depuis les ann\u00e9es 1940, les coop\u00e9ratives d\u2019habitants sont aujourd\u2019hui au nombre de 1 300 dans le pays permettant \u00e0 quelques 30 000\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 mars 2016", "title": "Le Village Cloverdale, un exemple qu\u00e9b\u00e9cois qui marche", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-village-cloverdale-un-exemple-quebecois-qui.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/54/f562c6035269bba186407003754d0b.jpg?1504858101", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "D\u00e9mocratie", "Logement"]},
{"abstract": "Premier site d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la location de v\u00e9hicules adapt\u00e9s aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite entre particuliers, Wheeliz met le collaboratif au service du\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 novembre 2015", "title": "Wheeliz\u00a0: le collaboratif au service du handicap", "link": "http://www.lelabo-ess.org/wheeliz-le-collaboratif-au-service-du-handicap.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/32/457e1c72148c024022460469f82702.png?1504858159", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Mobilit\u00e9", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "Rendre le bio accessible aux familles d\u00e9munies ou personnes en difficult\u00e9 tout en permettant \u00e0 des salari\u00e9s en insertion de retrouver confiance en\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 octobre 2015", "title": "Les Biocabas, quand solidarit\u00e9 se conjugue avec Bio", "link": "http://www.lelabo-ess.org/les-biocabas-quand-solidarite-se-conjugue-avec.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/d1/321ee21c8f86093add9ba798751a18.jpg?1504858159", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Circuits courts", "Insertion"]},
{"abstract": "Combrailles Durables est une Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collectif (SCIC) regroupant pr\u00e8s de 240 coop\u00e9rateurs et qui milite pour l\u2019appropriation\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 janvier 2016", "title": "Combrailles durables, un mod\u00e8le de transition \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne", "link": "http://www.lelabo-ess.org/combrailles-durables-un-modele-de-transition.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/c3/8ea98d7ac7bc4d0fb585a85884ef5e.jpg?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"]},
{"abstract": "L\u2019agriculture biologique offre des produits de qualit\u00e9 b\u00e9n\u00e9fiques pour la sant\u00e9 des consommateurs : le r\u00f4le de l\u2019ESS est aussi de faire en sorte qu\u2019elle\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 octobre 2015", "title": "D\u00e9fis Familles A Alimentation Positive, le bio accessible \u00e0 tous\u00a0!", "link": "http://www.lelabo-ess.org/defis-familles-a-alimentation-positive-le-bio.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/3a/2a00d04ab5ba249b24f407072ff707.jpg?1504858159", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture"]},
{"abstract": "Terre de liens est un mouvement pour une agriculture \u00e0 taille humaine, respectueuse de l\u2019environnement et cr\u00e9atrice de lien social sur le tr\u00e8s long\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 29 juin 2015", "title": "Terre de liens, concilier citoyennet\u00e9 et agriculture", "link": "http://www.lelabo-ess.org/terre-de-liens-concilier-citoyennete-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/90/7048a30b3ed261719c376bbd4f9c76.png?1504858237", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture"]},
{"abstract": "N\u00e9e de l\u2019initiative d\u2019acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale engag\u00e9s pour une \u00e9conomie citoyenne, Domb\u2019Innov est un PTCE qui permet \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile et aux\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2015", "title": "DOMB\u2019INNOV\u00a0: l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire pour le d\u00e9veloppement du territoire", "link": "http://www.lelabo-ess.org/domb-innov-l-economie-sociale-et-solidaire-pour.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/c1/f0245c8df35d6bca183ad73e1ef45f.png?1504858158", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Economie circulaire", "Education", "Insertion", "PTCE", "Ressources ESS", "Rural", "Services \u00e0 la personne"]},
{"abstract": "Qu\u2019est-ce qui diff\u00e9rencie un wikip\u00e9dien d\u2019un entrepreneur social ou d\u2019un militant du libre ? Eh bien... entre autres choses... le temps. La\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 novembre 2014", "title": "Aux racines de Wikipedia, le laisser-faire", "link": "http://www.lelabo-ess.org/aux-racines-de-wikipedia-le-laisser-faire.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/27/061f31002a71549b80ee8a74bf1338.png?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "Coop\u00e9ratif", "D\u00e9mocratie", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "OpenStreetMap (OSM) est le pionnier de la cartographie collaborative et libre sur le web. Son but est de constituer une base de donn\u00e9es\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 novembre 2014", "title": "OpenStreetMap ou la cr\u00e9ation de contenu collaborative et citoyenne", "link": "http://www.lelabo-ess.org/openstreetmap-ou-la-creation-de-contenu.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/19/b9073fa80a5eca7d7bf4fd88ac4393.jpg?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "Sans but lucratif, la CODHA est une coop\u00e9rative cr\u00e9\u00e9e en 1994, membre de la Chambre de l\u2019ESS de Gen\u00e8ve, qui rassemble des personnes souhaitant un\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2014", "title": "CODHA, la coop\u00e9rative de l\u2019habitat associatif en Suisse", "link": "http://www.lelabo-ess.org/codha-la-cooperative-de-l-habitat-associatif-en.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/95/b45053de9d4a55fdc082347e8144af.jpg?1504858238", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Europe", "Logement"]},
{"abstract": "Dans un pays profond\u00e9ment touch\u00e9 par la crise, les politiques int\u00e9grant l\u2019innovation sociale ont surtout \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es aux collectivit\u00e9s locales et\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2014", "title": "Parc d\u2019innovation sociale \u00ab\u00a0DenokInn\u00a0\u00bb \u00e0 Bilbao", "link": "http://www.lelabo-ess.org/parc-d-innovation-sociale-denokinn-a-bilbao.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/64/4976b7d8a7e986abb34eabdaafabb0.jpg?1504858238", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Europe", "Insertion", "Mobilit\u00e9"]},
{"abstract": "Citiz est un r\u00e9seau d\u2019autopartage coop\u00e9ratif qui participe de la transition \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9montre la pertinence de la coop\u00e9ration pour mener des\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 27 mai 2015", "title": "Citiz France\u00a0: la coop\u00e9ration pour d\u00e9velopper l\u2019autopartage", "link": "http://www.lelabo-ess.org/citiz-france-la-cooperation-pour-developper-l.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/6e/3a35e86cd7548dc29b4cf4de3886e5.png?1504858237", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Mobilit\u00e9", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"]},
{"abstract": "En novembre 2013, 12 000 personnes se r\u00e9unissent \u00e0 Bayonne \u00e0 l\u2019occasion du 5\u00e8me rapport du Giec indiquant que l\u2019humain est la cause du r\u00e9chauffement\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 29 juin 2015", "title": "Alternatiba, une vague citoyenne pour le climat", "link": "http://www.lelabo-ess.org/alternatiba-une-vague-citoyenne-pour-le-climat.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7c/f3465509d9117d8cbabee277eacbd4.png?1504858237", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Depuis plusieurs ann\u00e9es les d\u00e9fenseurs des Biens Communs organisent des initiatives qui permettent \u00e0 chacun de (re)d\u00e9couvrir ce que sont les biens\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 23 mars 2015", "title": "\u00ab\u00a0Le temps des Communs\u00a0\u00bb\u00a0: pour \u00eatre acteur des Biens Communs", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-temps-des-communs-pour-etre-acteur-des-biens.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/df/08dd94861b899426133ccfce31b720.png?1504858237", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "D\u00e9mocratie"]},
{"abstract": "Quelle image plus parlante pour illustrer un Commun qu\u2019un jardin partag\u00e9 ? Au-del\u00e0 du symbole, le jardin partag\u00e9 permet aux habitants de tout\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 23 mars 2015", "title": "L\u2019association Partageons les jardins\u00a0: cr\u00e9er du lien social avec des Biens Communs", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-association-partageons-les-jardins-creer-du.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/10/c0e91803fbae92a1a9809018c570bd.png?1504858237", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs"]},
{"abstract": "Des habitantes du quartier de Belleville, dans le 20e arrondissement de Paris, cr\u00e9ent un restaurant-traiteur interculturel et solidaire. \n\nOrigines\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 8 avril 2014", "title": "Un restaurant-traiteur interculturel et solidaire \u00e0 Belleville (Paris 20e)", "link": "http://www.lelabo-ess.org/un-restaurant-traiteur-interculturel-et-solidaire.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/87/1166e962d9176d1f5ee5c1d709313b.jpg?1504858280", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Insertion"]},
{"abstract": "\"Mieux comprendre pour mieux agir\", c\u2019est ce qui constitue l\u2019offre de la SCOP ACOKIMA qui diffuse une m\u00e9thode participative d\u2019intelligence\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 9 juillet 2014", "title": "Acokima, une SCOP au service des nouvelles dynamiques territoriales", "link": "http://www.lelabo-ess.org/acokima-une-scop-au-service-des-nouvelles.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/91/d683ac5ea5ea3d058c34f7bc874b7c.png?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "D\u00e9mocratie", "Entrepreneuriat social", "Evaluation"]},
{"abstract": "La synergie plastique du Bassin Roannais est un projet concret d\u2019\u00e9conomie verte anim\u00e9 par Mac\u00e9o, une association loi 1901 dont la mission est\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 octobre 2014", "title": "La synergie plastique en Bassin Roannais, un projet de Mac\u00e9o", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-synergie-plastique-en-bassin-roannais-un.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/6c/b031f90c501243383fd64b43833116.jpg?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Circuits courts", "D\u00e9veloppement durable", "Economie circulaire", "Insertion"]},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en avril 2013 et install\u00e9e \u00e0 Montreuil dans une ancienne fabrique de 225m\u00b2, Simplon.co est une entreprise solidaire d\u2019utilit\u00e9 sociale agr\u00e9\u00e9e qui\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 janvier 2015", "title": "Simplon.co\u00a0: des fabriques num\u00e9riques sociales et solidaires", "link": "http://www.lelabo-ess.org/simplon-co-des-fabriques-numeriques-sociales-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/1d/82e518558f5a05bf873c8f6ec59c8b.png?1504858238", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Education", "Insertion", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "L\u2019association pour la promotion et la d\u00e9fense du logiciel libre (April) est n\u00e9e en 1996 dans le but de d\u00e9mocratiser la culture et les enjeux du\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 juin 2014", "title": "Libre Association rapproche ESS et logiciel libre", "link": "http://www.lelabo-ess.org/libre-association-rapproche-ess-et-logiciel-libre.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/20/95fd9cf0bc823c0deec2fc1ba27f54.png?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "D\u00e9mocratie", "Economie collaborative", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "N\u00e9e d\u2019une r\u00e9flexion collective qui a accompagn\u00e9 et suivi la r\u00e9daction de l\u2019ouvrage \u00ab Le d\u00e9fi num\u00e9rique des territoires \u2013 r\u00e9inventer l\u2019action publique \u00bb,\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 9 juillet 2014", "title": "La 27e R\u00e9gion, un laboratoire de transformation des politiques publiques et territoriales", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-27e-region-un-laboratoire-de-transformation.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/9f/08691bccea0f83dc35eafdd71d66a1.png?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "D\u00e9mocratie", "Entrepreneuriat social", "Evaluation"]},
{"abstract": "L\u2019ESS est un secteur qui compte et l\u2019Association pour l\u2019emploi des cadres (Apec) en est convaincue. En 2014, pendant le mois de mai, elle a \u00e9t\u00e9\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 17 septembre 2014", "title": "L\u2019Apec renforce ses actions aupr\u00e8s des employeurs de l\u2019ESS", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-apec-renforce-ses-actions-aupres-des-employeurs.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/f9/f9fb3f6f952be5cc26d70d6ca007c0.jpg?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi", "Entrepreneuriat social"]},
{"abstract": "Sophie Kardous et Karima Ourabah ont cr\u00e9\u00e9 l\u2019association Hygia socio esth\u00e9tique en 2005. Trois ans plus tard, elles chapotent la cr\u00e9ation d\u2019un\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 8 avril 2014", "title": "Hygia, l\u2019innovation sociale au service de l\u2019empowerment f\u00e9minin", "link": "http://www.lelabo-ess.org/hygia-l-innovation-sociale-au-service-de-l.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/1c/8bfea4509939faa4df26aaa5d68cd1.jpg?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Insertion", "Sant\u00e9", "Services \u00e0 la personne"]},
{"abstract": "Treez est un concept original mat\u00e9rialis\u00e9 par un joli bracelet, symbole de l\u2019arbre plant\u00e9 en son nom et suivi pendant sa croissance par une femme ou\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 octobre 2014", "title": "Treez,  des bracelets qui plantent des arbres \u2026", "link": "http://www.lelabo-ess.org/treez-des-bracelets-qui-plantent-des-arbres.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/93/4346561d41c4579d6fde62afd0255a.png?1504858279", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "D\u00e9veloppement durable"]},
{"abstract": "En r\u00e9gion Centre, Alice Oeschner de Coninck d\u00e9veloppe une activit\u00e9 qui propose la facilitation de coop\u00e9ration, la conduite de projet et l\u2019assistance\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 4 mars 2014", "title": "Habitat Participatif Centre, projets partag\u00e9s et coop\u00e9ration en perspectives", "link": "http://www.lelabo-ess.org/habitat-participatif-centre-projets-partages-et.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/9c/116c90e0730548b4e24edb8232fa62.png?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Coop\u00e9ratif", "Logement"]},
{"abstract": "Les initiatives auto-organis\u00e9es se construisant autour du partage et nourrissant nos biens communs sont de plus en plus nombreuses et d\u00e9montrent\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 18 septembre 2013", "title": "Villes en biens communs", "link": "http://www.lelabo-ess.org/villes-en-biens-communs.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/2e/955170dedd677a43904636a1a3d4e3.jpg?1504858668", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs"]},
{"abstract": "L\u2019\u00e9conomie collaborative voit \u00e9clore de nombreuses initiatives prometteuses. Ce sont celles qui questionnent nos habitudes et remod\u00e8lent la place du\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 2013", "title": "Sharelex, se r\u00e9approprier son droit", "link": "http://www.lelabo-ess.org/sharelex-se-reapproprier-son-droit.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/ce/75d19deb0c33bcb54fb38d648aae44.png?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9mocratie", "Economie collaborative", "Education"]},
{"abstract": "Dans la perspective d\u2019\u00e9tendre au niveau international des pratiques \u00e9conomiques faisant preuve d\u2019utilit\u00e9 sociale, appropri\u00e9e par tous, l\u2019importance de\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 27 janvier 2014", "title": "Pour la Solidarit\u00e9, un Think Tank de L\u2019ESS \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne - janvier 2014", "link": "http://www.lelabo-ess.org/pour-la-solidarite-un-think-tank-de-l-ess-a-l.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/e8/89bb4b091bee5057df0cdc6930135e.jpg?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Europe", "Ressources ESS"]},
{"abstract": "L\u2019entreprise sociale EQOsphere nous offre de nouvelles perspectives. En ces temps de rar\u00e9faction des ressources, les mati\u00e8res premi\u00e8res que l\u2019on\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 novembre 2013", "title": "EQOsphere, la revalorisation des produits sortis du circuit", "link": "http://www.lelabo-ess.org/eqosphere-la-revalorisation-des-produits-sortis.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/34/c55ed135ed98d4fe6a6186dce788c8.jpg?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Alimentation", "Economie circulaire", "Economie collaborative"]},
{"abstract": "Biens communs, circulez ! Les biens communs, s\u2019ils ne sont pas aussi chers que les diamants, sont en revanche bien plus pr\u00e9cieux. Mais \u00e0 la\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 18 septembre 2013", "title": "L\u2019association Outils-R\u00e9seaux dynamise le partage des biens communs", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-association-outils-reseaux-dynamise-le-partage.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/81/a32b1cddd7fdc0b97551866ba57741.jpg?1504858386", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Communs", "D\u00e9mocratie", "Num\u00e9rique", "Ressources ESS"]},
{"abstract": "La R\u00e9serve des arts r\u00e9cup\u00e8re les d\u00e9chets des entreprises et les transforme en mat\u00e9riaux artistiques. En cr\u00e9ant ce lien entre l\u2019industrie et les m\u00e9tiers\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 18 juillet 2013", "title": "La r\u00e9serve des arts\u00a0: valorisation des rebuts en cr\u00e9ations", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-reserve-des-arts-valorisation-des-rebuts-en.html", "img": null, "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Culture", "D\u00e9veloppement durable", "Economie circulaire"]},
{"abstract": "La F\u00e9d\u00e9ration Nationale d\u2019Agriculture Biologique (FNAB) soutient le d\u00e9veloppement des \u00ab circuits de proximit\u00e9 \u00e0 dimension sociale, en agriculture\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 13 mai 2014", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration nationale d\u2019agriculture biologique soutient l\u2019innovation agricole", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-federation-nationale-d-agriculture-biologique.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/30/e0bd4e772152e14b2e29c5fce6cfc9.png?1504858280", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Agriculture", "Alimentation", "Circuits courts", "Rural"]},
{"abstract": "Guillaume Chocteau est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de Ressources solidaires, un site qui facilite les recrutements dans l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) en\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 22 mars 2013", "title": "Ressources solidaires\u00a0: un site emploi d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire", "link": "http://www.lelabo-ess.org/ressources-solidaires-un-site-emploi-dedie-a-l.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/63/f56f73dfd10010e33b4afeb7929319.jpg?1504858668", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Arnaud Poissonnier revient sur la cr\u00e9ation de Babyloan qui a vu le jour en 2008, une des premi\u00e8res plateformes fran\u00e7aises de financement\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 8 octobre 2013", "title": "Babyloan a construit sa plateforme sur le terrain du microcr\u00e9dit participatif", "link": "http://www.lelabo-ess.org/babyloan-a-construit-sa-plateforme-sur-le-terrain.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/79/690b9cab2b035ccd6dfc3c7a77f1a1.png?1504858386", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Financement", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "L\u2019ESPER \u0153uvre \u00e0 faire valoir ses valeurs, qui se traduisent en actes concrets, et en particulier en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2013. L\u2019un des points centraux est\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 12 juin 2013", "title": "L\u2019ESPER travaille avec deux minist\u00e8res sur la prise en compte de l\u2019ESS dans l\u2019ensemble des formations, de la maternelle \u00e0 l\u2019universit\u00e9", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-esper-travaille-avec-deux-ministeres-sur-la-973.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/9b/75034730ac0995c5aba66ad856843a.jpg?1504858668", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Education"]},
{"abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1998 dans les quartiers Nord de Marseille sur l\u2019initiative d\u2019associations de solidarit\u00e9 et avec le soutien de la Fondation Abb\u00e9 Pierre, cette\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 18 juillet 2013", "title": "Impulse Toit agit contre l\u2019exclusion sociale par le r\u00e9emploi d\u2019objets", "link": "http://www.lelabo-ess.org/impulse-toit-agit-contre-l-exclusion-sociale-par.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/63/d3a1758463064d70222745e1aef724.jpg?1504858668", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie circulaire", "Insertion"]},
{"abstract": "L\u2019association CD2E (Cr\u00e9ation et D\u00e9veloppement d\u2019Eco-Entreprises) est compos\u00e9e d\u2019une myriade d\u2019acteurs \u0153uvrant au d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie circulaire.\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 novembre 2013", "title": "CD2E, la coop\u00e9ration r\u00e9veille l\u2019industrie", "link": "http://www.lelabo-ess.org/cd2e-la-cooperation-reveille-l-industrie.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/65/c3ee94038590b41cd2248fb0862297.jpg?1504858386", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Eco-construction", "Economie circulaire", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"]},
{"abstract": "Le Cercle de recherche et d\u2019action p\u00e9dagogiques (CRAP) est une association \u0153uvrant depuis plus de cinquante ans pour une approche \u00e9ducative\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 12 juin 2013", "title": "Apprendre l\u2019ESS et ses valeurs \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0: la p\u00e9dagogie du CRAP", "link": "http://www.lelabo-ess.org/apprendre-l-ess-et-ses-valeurs-a-l-ecole-la.html", "img": null, "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "A l\u2019occasion de la Quinzaine du commerce \u00e9quitable, nous avons interview\u00e9 Emmanuelle Cheilan, responsable communication de la Scop Ethiquable, cr\u00e9\u00e9e\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 mai 2013", "title": "L\u2019engagement d\u2019Ethiquable, une coop\u00e9rative pionni\u00e8re du commerce \u00e9quitable", "link": "http://www.lelabo-ess.org/l-engagement-d-ethiquable-une-cooperative.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/88/62a354570029122de4092b6f468971.jpg?1504858668", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "L\u2019\u00e9conomie collaborative d\u00e9veloppe le mariage entre innovations sociales et r\u00e9volution num\u00e9rique. Un de ses enfants, Yooneed, s\u2019appuie sur ce mod\u00e8le.\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 janvier 2014", "title": "Yooneed, une nouvelle approche des ressources humaines", "link": "http://www.lelabo-ess.org/yooneed-une-nouvelle-approche-des-ressources.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/de/3b6438bfa665e34b5eeb5ea7f99cc0.jpg?1504858385", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Economie collaborative", "Num\u00e9rique"]},
{"abstract": "Novaedia, c\u2019est l\u2019histoire d\u2019un jeune homme qui d\u00e9cide d\u2019abandonner le monde de la finance pour celui de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. En cr\u00e9ant\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2013", "title": "Novaedia\u00a0: les fruits de la solidarit\u00e9", "link": "http://www.lelabo-ess.org/novaedia-les-fruits-de-la-solidarite.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/7e/842ab573847b10bec79e8e2f22089e.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Insertion"]},
{"abstract": "Situ\u00e9 entre Brest et Morlaix, le P\u00f4le des M\u00e9tiers de Landivisiau est un projet labellis\u00e9 \"P\u00f4le d\u2019Excellence Rural\" fond\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative de la\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 24 janvier 2013", "title": "Le P\u00f4le des m\u00e9tiers de Landivisiau conjugue au mieux probl\u00e9matiques d\u2019emploi et de logement", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-pole-des-metiers-de-landivisiau-conjugue-au.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/18/d2afa40ca0ce0669f5563074e724ca.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Sp\u00e9cialiste de construction et de r\u00e9novation \u00e9cologique, Hepoc est une entreprise g\u00e9n\u00e9rale de b\u00e2timent pour laquelle l\u2019\u00e9co-construction est plus qu\u2019un\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2013", "title": "Hepoc\u00a0: un dr\u00f4le d\u2019oiseau dans le monde de l\u2019\u00e9co-construction", "link": "http://www.lelabo-ess.org/hepoc-un-drole-d-oiseau-dans-le-monde-de-l-eco.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/c6/ed35e59f4cfb1dd5175da572e30e37.jpg?1505120015", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Agrisud est une ONG fran\u00e7aise dont la vocation est d\u2019aider des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire \u00e0 cr\u00e9er de tr\u00e8s petites\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 2012", "title": "Agrisud\u00a0: 20 ans de lutte contre la pauvret\u00e9 par l\u2019agro\u00e9cologie", "link": "http://www.lelabo-ess.org/agrisud-20-ans-de-lutte-contre-la-pauvrete-par-l.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/32/12aa9f30437d99f302ad441b5b10c0.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "La reconversion des prisons de Lyon, en centre-ville, est au c\u0153ur du projet \"Vie grande ouverte\". Le site doit accueillir l\u2019Universit\u00e9 catholique de\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 10 janvier 2013", "title": "La \"nouvelle vie\" des prisons de Lyon, vers un habitat interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-nouvelle-vie-des-prisons-de-lyon-vers-un.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/fc/e0ffe4accd113937d75c637393fc63.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Logement"]},
{"abstract": "Quand elles ont un \u00e9cho dans les m\u00e9dias, les initiatives port\u00e9es par des femmes sont souvent cantonn\u00e9es \u00e0 des th\u00e8mes dits \"f\u00e9minins\" (sant\u00e9, social,\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 7 mars 2013", "title": "\"Femmes en r\u00e9sistance\"\u00a0: redonner la parole aux femmes\u00a0!", "link": "http://www.lelabo-ess.org/femmes-en-resistance-redonner-la-parole-aux.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/51/a16515b1b631761adcfdd4e720cf70.jpg?1504858669", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Audrey Cohade, ing\u00e9nieure d\u2019\u00e9tude thermique, co-pr\u00e9side la structure Sober Software depuis avril 2012. Elle a choisi d\u2019exercer un m\u00e9tier en coh\u00e9rence\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 7 mars 2013", "title": "La sobri\u00e9t\u00e9 au service de la performance \u00e9nerg\u00e9tique", "link": "http://www.lelabo-ess.org/la-sobriete-au-service-de-la-performance.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/e6/b13e6c4bbb47f38bca8ca7eabce47b.jpg?1504858669", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["D\u00e9veloppement durable"]},
{"abstract": "Moza\u00efk RH est un cabinet de conseil en recrutement install\u00e9 \u00e0 Paris et \u00e0 Lyon ; il rayonne sur les r\u00e9gions Ile-de-France et Rh\u00f4ne-Alpes. Il apporte\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 19 mars 2013", "title": "Moza\u00efk RH\u00a0: une diversit\u00e9 de talents au service des recruteurs", "link": "http://www.lelabo-ess.org/mozaik-rh-une-diversite-de-talents-au-service-des.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/67/1ce339f16ef1e522ba8b84e7a1087d.jpg?1504858669", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []},
{"abstract": "Emma\u00fcs Defi est une entreprise du mouvement Emma\u00fcs qui emploie des personnes pr\u00e9caires, tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, parfois \u00e0 la rue. La structure leur\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 2012", "title": "Emma\u00fcs D\u00e9fi ou le challenge de l\u2019insertion par le travail", "link": "http://www.lelabo-ess.org/emmaus-defi-ou-le-challenge-de-l-insertion-par-le.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/f5/aafa6fd0da51db9f26fe7390e4e4c1.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": ["Emploi", "Insertion"]},
{"abstract": "Le R\u00e9seau International de Promotion de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (RIPESS) rassemble des acteurs qui croient \u00e0 l\u2019importance d\u2019une\u00a0(...)", "state": null, "contact": null, "area": null, "economic": null, "date": "Publi\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 2012", "title": "Le RIPESS d\u00e9montre que l\u2019ESS est un mouvement international", "link": "http://www.lelabo-ess.org/le-ripess-demontre-que-l-ess-est-un-mouvement.html", "img": "http://www.lelabo-ess.org/local/cache-gd2/db/65e8a68316ea9391f1de351b2925b0.jpg?1504831485", "video": null, "partner": null, "project_holder": null, "key_words": []}
]