[
{"title": "Retour et fiches initiatives du s\u00e9minaire RTES/Terre de Liens \"maitrise fonci\u00e8re partag\u00e9e\" du 2 d\u00e9cembre \u00e0 Lyon", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES", "Ruralit\u00e9"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4010-3cf2a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-et-fiches-initiatives-du", "date": "- le 12 d\u00e9cembre 2016", "abstract": "Plus d\u2019une cinquantaine de personnes ont particip\u00e9 le 2 d\u00e9cembre \u00e0 la journ\u00e9e de s\u00e9minaire organis\u00e9e par le RTES en partenariat avec Terre de Liens et la ville de Lyon et consacr\u00e9e \u00e0 la th\u00e9matique \u00ab\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur le s\u00e9minaire \"coconstruction des politiques publiques locales\" Bordeaux - 4 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Aquitaine", "Nouvelle Aquitaine", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3924-ec57f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-coconstruction-des", "date": "- le 10 novembre 2016", "abstract": "Le RTES organisait le 4 novembre \u00e0 Bordeaux un s\u00e9minaire consacr\u00e9 \u00e0 la \"co-construction des politiques publiques\". Collectivit\u00e9s, acteurs et chercheurs ont pu partager r\u00e9flexions et pratiques lors de\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la rencontre ESS & D\u00e9partements, 7 juillet 2016", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3746-7f623.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-rencontre-ESS", "date": "- le 29 juillet 2016", "abstract": "Une quarantaine de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes sur les actions possibles des d\u00e9partements en mati\u00e8re d\u2019ESS, journ\u00e9e organis\u00e9e par le CNCRESS et le RTES. Au travers de la pr\u00e9sentation de\u00a0(...)"},
{"title": "A vos agendas\u00a0: 24 octobre, 5\u00e8me Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3749-e409d.jpg", "link": "http://rtes.fr/A-vos-agendas-24-octobre-5eme", "date": "- le 7 octobre 2016", "abstract": "Temps fort de l\u2019ann\u00e9e 2016, la 5\u00e8me Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS aura lieu le 24 octobre \u00e0 Paris.\n\nUn nouveau format est propos\u00e9 aux participants de cette nouvelle\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la 6\u00e8me Rencontre nationale des collectivit\u00e9s autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH53/arton4334-d685c.png", "link": "http://rtes.fr/Premiers-retours-sur-la-6eme", "date": "- le 7 juillet 2017", "abstract": "Temps fort du RTES, la 6\u00e8me rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS s\u2019est tenue le 30 juin au Palais d\u2019I\u00e9na, organis\u00e9e en partenariat avec le CESE et les principaux r\u00e9seaux de\u00a0(...)"},
{"title": "Contribution du RTES au rapport sur les Monnaies locales compl\u00e9mentaires", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Monnaie compl\u00e9mentaire", "Rapport et enqu\u00eate"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2954-70fca.jpg", "link": "http://rtes.fr/Contribution-du-RTES-au-rapport", "date": "- le 15 avril 2015", "abstract": "Faisant l\u2019objet d\u2019un article dans la loi sur l\u2019ESS, d\u2019un rapport du Conseil Economique Social et Environnemental et d\u2019une adoption au Parlement d\u2019une loi sur les nouveaux indicateurs de richesse, les\u00a0(...)"},
{"title": "Signez l\u2019appel national des \u00e9lu-e-s locaux en faveur de l\u2019ESS\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Sensibilisation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3022-f8e07.jpg", "link": "http://rtes.fr/Signez-l-appel-national-des-elu-e", "date": "- le 17 juin 2015", "abstract": "Deux ans apr\u00e8s la signature de la d\u00e9claration commune des r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s locales en faveur de l\u2019ESS, un an apr\u00e8s le vote de la loi sur l\u2019ESS et au moment de la r\u00e9forme territoriale, les\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9minaire RTES \u00ab\u00a0D\u00e9velopper sur son territoire des   activit\u00e9s d\u2019utilit\u00e9 sociale\u00a0: le levier de la maitrise fonci\u00e8re\u00a0partag\u00e9e\u00a0\u00bb - Lyon le 2 d\u00e9cembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3797-8e513.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-RTES-Developper-sur-son", "date": "- le 10 novembre 2016", "abstract": "Le RTES organise en partenariat avec Terre de Liens et la ville de Lyon un s\u00e9minaire consacr\u00e9 \u00e0 la th\u00e9matique \u00ab D\u00e9velopper sur son territoire des activit\u00e9s d\u2019utilit\u00e9 sociale : le levier de la maitrise\u00a0(...)"},
{"title": "Remise officielle de l\u2019appel des \u00e9lu-e-s en faveur de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES", "Sensibilisation", "Tous secteurs"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3101-d1e83.jpg", "link": "http://rtes.fr/Remise-officielle-de-l-appel-des", "date": "- le 28 juillet 2015", "abstract": "Vendredi 3 juillet, lors de la 4\u00e8me conf\u00e9rence nationale, l\u2019engagement collectif des collectivit\u00e9s en faveur de l\u2019ESS s\u2019est notamment traduit par la remise officielle de l\u2019appel des \u00e9lu-e-s locaux en\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la 5\u00e8me Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3895-45108.png", "link": "http://rtes.fr/Premiers-retours-sur-la-5eme", "date": "- le 10 novembre 2016", "abstract": "Le RTES organisait le 24 octobre dernier au Palais du Luxembourg la 5\u00e8me Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS avec la participation notamment de Patrick Kanner, ministre de\u00a0(...)"},
{"title": "La loi ESS et ses d\u00e9crets", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["L\u00e9gislation", "Loi ESS", "Tous secteurs"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3107-c8b58.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-loi-ESS-et-ses-decrets", "date": "- le 28 juillet 2015", "abstract": "Depuis le vote de la loi sur l\u2019ESS en juillet 2014, et d\u2019apr\u00e8s le calendrier mis \u00e0 jour sur le site du minist\u00e8re, 13 d\u00e9crets (sur les 19 pr\u00e9vus) sont entr\u00e9s en vigueur. Quels sont-ils et quels sont ceux\u00a0(...)"},
{"title": "D\u00e9partements et ESS\u00a0: les impacts de la loi NOTRe", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3186-bc460.jpg", "link": "http://rtes.fr/Departements-et-ESS-les-impacts-de", "date": "- le 10 octobre 2015", "abstract": "Le RTES \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter le sch\u00e9ma de promotion des achats responsables \u00e0 la commission D\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019Assembl\u00e9e des D\u00e9partements de France, r\u00e9unie le 17 septembre 2015. Pr\u00e9sid\u00e9e par\u00a0(...)"},
{"title": "Retrouvez la vid\u00e9o de pr\u00e9sentation des prochaines conf\u00e9rences du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4250-e5afa.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retrouvez-la-video-de-presentation", "date": "- le 4 mai 2017", "abstract": "Vid\u00e9o de Dounia Besson pr\u00e9sentant les prochaines conf\u00e9rences du RTES en partenariat avec IDEAL Connaissances.\n\nLes prochaines conf\u00e9rences en ligne sont programm\u00e9es les mardis 6 juin (\"Mesures de\u00a0(...)"},
{"title": "PTCE P\u00f4le Sud Aquitaine\u00a0: la nouvelle association \"Mobilit\u00e9 et Insertions Sud Landes\" recherche son coordinateur", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Aquitaine", "Nouvelle Aquitaine", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3715-902a1.jpg", "link": "http://rtes.fr/PTCE-Pole-Sud-Aquitaine-la", "date": "- le 28 juin 2016", "abstract": "Dans le cadre du PTCE P\u00f4le Sud Aquitaine, une nouvelle association \"Plate-forme Mobilit\u00e9 et Insertions Sud Landes\" d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9 des publics en insertion a \u00e9t\u00e9 mise en place en avril 2016.  A\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur le s\u00e9minaire \"SCIC & Collectivit\u00e9s\" du 21 mars", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES", "SCIC"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4175-66ffa.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-le-seminaire-SCIC", "date": "- le 27 mars 2017", "abstract": "Le RTES et la CGSCOP organisaient un s\u00e9minaire de travail le 21 mars dernier sur les relations entre collectivit\u00e9s et SCIC. Quinze ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation du statut de SCIC, plus de 600 sont\u00a0(...)"},
{"title": "Le PTCE du Soissonnais recherche son/sa animateur-coordinateur", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Hauts-de-France", "Picardie", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3750-62c3a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-PTCE-du-Soissonnais-recherche", "date": "- le 29 juillet 2016", "abstract": "Le/la coordinateur-animateur du PTCE du Soissonnais sera rattach\u00e9 \u00e0 ALISS (Association pour L\u2019Innovation Sociale dans le Soissonnais comprenant 30 membres), qui porte le PTCE,  en partenariat avec\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaines journ\u00e9es nationales \"PTCE et citoyennet\u00e9\" les 9 mars \u00e0 Tours et 28 mars \u00e0 Paris (l\u2019\u00cele Saint Denis)", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Centre", "Centre-Val de Loire", "Ile-de-France", "PTCE", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4095-b5ad2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaines-journees-nationales", "date": "- le 7 f\u00e9vrier 2017", "abstract": "Les deux prochaines journ\u00e9es nationales des PTCE traiteront de la question de la citoyennet\u00e9 \u00e9conomique au c\u0153ur des processus de coop\u00e9ration \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9rations\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur le s\u00e9minaire PTCE des 3 et 4 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3632-6627e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-le-seminaire-PTCE-des", "date": "- le 10 mai 2016", "abstract": "Le s\u00e9minaire des 3 et 4 mai consacr\u00e9 au r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les dynamiques de P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique a r\u00e9uni plus de 110 participants. Pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e aupr\u00e8s\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur les journ\u00e9es nationales \"PTCE et citoyennet\u00e9\" du 9 et 28 mars", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4192-fc51d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-les-journees-nationales", "date": "- le 3 avril 2017", "abstract": "Le MES en partenariat avec les membres de l\u2019interr\u00e9seau PTCE organisait les 9 et 28 mars \u00e0 Tours et L\u2019\u00cele-Saint-Denis, deux journ\u00e9es sur la th\u00e9matique de la citoyennet\u00e9 \u00e9conomique dans les PTCE qui ont\u00a0(...)"},
{"title": "Un article du Monde sur Genevi\u00e8ve Fontaine et la SCIC TETRIS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["M\u00e9dias", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4379-a867d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Un-article-du-Monde-sur-Genevieve", "date": "- le 5 septembre 2017", "abstract": "Dans le cadre de sa s\u00e9rie #CeuxQuiFont,  un reportage a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 Genevi\u00e8ve Fontaine, administratrice de la SCIC TETRIS (Transition \u00c9cologique Territoriale par la Recherche et l\u2019Innovation Sociale)\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la conf\u00e9rence minute \"Garages solidaires\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4279-a7b81.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-conference-minute", "date": "- le 22 mai 2017", "abstract": "Le RTES organisait le 18 mai dernier une 1\u00e8re \"conf\u00e9rence minute\" de 45 minutes r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 ses adh\u00e9rents, sur le th\u00e8me des garages solidaires. Retrouvez les principaux \u00e9l\u00e9ments de la conf\u00e9rence.\n\nUne\u00a0(...)"},
{"title": "(Re)visionnez la conf\u00e9rence en ligne \"Mesures de l\u2019impact social\" du 6 juin", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4335-73018.jpg", "link": "http://rtes.fr/Re-visionnez-la-conference-en,4335", "date": "- le 6 juillet 2017", "abstract": "Le RTES organisait le 6 juin dernier, en partenariat avec IDEAL Connaissances, une conf\u00e9rence d\u00e9di\u00e9e aux \"mesures de l\u2019impact social\", qui a r\u00e9unit plus d\u2019une cinquantaine de participants.\n\nLes\u00a0(...)"},
{"title": "(Re)visionnez la conf\u00e9rence en ligne \"Migrants, quelques initiatives de l\u2019ESS en lien avec les collectivit\u00e9s\" du 4 avril", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4223-a996d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Re-visionnez-la-conference-en", "date": "- le 19 avril 2017", "abstract": "Le RTES organisait le 4 avril en partenariat avec IDEAL Connaissances une conf\u00e9rence en ligne intitul\u00e9e \"Migrants, quelques initiatives de l\u2019ESS en lien avec les collectivit\u00e9s\".\n\nLes collectivit\u00e9s\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur le s\u00e9minaire de travail \"Transition \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne\" en partenariat avec Energy Cities", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3711-194f9.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-le-seminaire-de-travail", "date": "- le 1er octobre 2016", "abstract": "Le RTES organisait le 16 Juin dernier \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations (Paris) un s\u00e9minaire de travail \u00ab Co-construire un projet de transition \u00e9nerg\u00e9tique locale : Paroles d\u2019acteurs de l\u2019ESS et\u00a0(...)"},
{"title": "Colloque RTES/REVES \"ESS & Europe\" le 12 janvier 2018 \u00e0 Lille", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Europe", "Hauts-de-France", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4389-467ce.png", "link": "http://rtes.fr/Colloque-RTES-REVES-ESS-Europe-le", "date": "- le 6 septembre 2017", "abstract": "La pr\u00e9paration du colloque RTES/REVES ESS-Europe avance : le 12 janvier 2018 se retrouveront \u00e0 Lille, Maison St\u00e9phane Hessel, pr\u00e8s de 150 repr\u00e9sentants de collectivit\u00e9s fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes, pour\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9minaire RTES \"Coconstruction des politiques publiques locales\" \u00e0 Bordeaux le 4 Novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3795-74f15.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-RTES-Coconstruction-des,3795", "date": "- le 7 octobre 2016", "abstract": "Le RTES organise le 4 novembre \u00e0 Bordeaux un s\u00e9minaire consacr\u00e9 \u00e0 la \"co-construction des politiques publiques\". La rencontre est coorganis\u00e9e avec la Ville de Bordeaux, Bordeaux M\u00e9tropole, le\u00a0(...)"},
{"title": "Actes du s\u00e9minaire \"Politique de la ville et ESS\" - Plaine Commune, le 15 d\u00e9cembre 2015", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Politique de la ville", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3512-a71b9.png", "link": "http://rtes.fr/Actes-du-seminaire-Politique-de-la", "date": "- le 15 mars 2016", "abstract": "Le RTES publie les actes de la journ\u00e9e \"Politique de la ville et ESS\" du 15 d\u00e9cembre 2015, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e aux Archives nationales (93).\n\nLes actes reviennent sur les deux tables-rondes et les\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur le s\u00e9minaire national \"Politique de la ville et ESS\" - mardi 15 d\u00e9cembre / Plaine Commune (93)", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "Politique de la ville", "Rencontre RTES"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3278-78633.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-le-seminaire-national", "date": "- le 14 mars 2016", "abstract": "Le succ\u00e8s du s\u00e9minaire national \u201cPolitique de la Ville et ESS\u201d, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le 15 d\u00e9cembre, t\u00e9moigne de la capacit\u00e9 de r\u00e9ponses de l\u2019ESS face aux enjeux \u00e9conomiques, de territoires et de citoyennet\u00e9.\u00a0(...)"},
{"title": "Contribution du RTES au projet de d\u00e9cret sur le seuil des achats publics responsables", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2650-189c4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Contribution-du-RTES-au-projet-de,2650", "date": "- le 8 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "Le RTES a contribu\u00e9 \u00e0 la consultation publique sur le projet de d\u00e9cret concernant le sch\u00e9ma de promotion des achats publics responsables (article 13 de la loi ESS), et propose que le montant du seuil\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s et Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires\" / Dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Monnaie compl\u00e9mentaire", "Pays de la Loire", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3263-61511.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Collectivites-et-Monnaies", "date": "- le 3 novembre 2015", "abstract": "Retrouvez les documents ressources de la journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s et Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires\", organis\u00e9e le 15 octobre 2015 par le RTES avec Nantes M\u00e9tropole et le cr\u00e9dit municipal de Nantes,\u00a0(...)"},
{"title": "Retours de la journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s et Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires\" le 15 octobre \u00e0 Nantes", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3250-4ad57.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-journee", "date": "- le 14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Pr\u00e8s de 100 personnes ont particip\u00e9 le 15 octobre \u00e0 la rencontre \"Collectivit\u00e9s et Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires\" organis\u00e9e par le RTES, avec Nantes m\u00e9tropole et le cr\u00e9dit municipal de Nantes, en\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de contribution du RTES aux Assises des Ruralit\u00e9s", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Coop\u00e9ration", "Plan de d\u00e9veloppement", "Rencontre", "Ruralit\u00e9", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2725-977b8.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-contribution-du-RTES-aux,2725", "date": "- le 9 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "En septembre, le minist\u00e8re du logement, de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires et de la ruralit\u00e9 lan\u00e7ait les \"Assises des ruralit\u00e9s\" et 7 ateliers th\u00e9matiques avec pour objectif, pendant deux mois, de \"donner la\u00a0(...)"},
{"title": "Les grandes \u00e9tapes de construction de la loi ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1883-9e389.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-grandes-etapes-de-construction", "date": "- le 29 juillet 2014", "abstract": "\u00c0 l\u2019automne 2012, le gouvernement entamait un vaste chantier de pr\u00e9paration d\u2019une loi sur l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire. Chantier abouti le 31 juillet 2014, avec son adoption d\u00e9finitive.\n\nLa  loi a\u00a0(...)"},
{"title": "Consultation publique sur le projet de d\u00e9cret fixant le montant de la dotation initiale des fonds de dotation", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2660-ff509.jpg", "link": "http://rtes.fr/Consultation-publique-sur-le", "date": "- le 21 novembre 2014", "abstract": "La consultation publique sur le projet de d\u00e9cret fixant le montant de la dotation initiale des fonds de dotation \u00e0 15000 euros, en lien avec l\u2019article 85 de la loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et\u00a0(...)"},
{"title": "Points de rep\u00e8res sur la loi ESS r\u00e9alis\u00e9s par le RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2456-f5456.jpg", "link": "http://rtes.fr/Points-de-reperes-sur-la-loi-ESS", "date": "- le 21 juillet 2014", "abstract": "Afin d\u2019aider les collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9crypter la loi sur l\u2019ESS, le RTES a r\u00e9alis\u00e9 un \u201cpoints de rep\u00e8res\u201d qui lui est consacr\u00e9.\n\nCette synth\u00e8se des principales dispositions de la loi revient notamment sur\u00a0(...)"},
{"title": "\"La loi ESS serait-elle une loi soufflet\u00a0?\" - Les administrateurs du RTES prennent la parole", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["L\u00e9gislation", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2621-3647e.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-loi-ESS-serait-elle-une-loi,2621", "date": "- le 30 juillet 2014", "abstract": "Fin juillet, la loi pour l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u00e9tait adopt\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e Nationale. Les administrateurs du RTES ont souhait\u00e9 prendre la parole pour souligner l\u2019importance de cette \u00e9tape et\u00a0(...)"},
{"title": "Revisionnez la conf\u00e9rence en ligne \"Communs, ESS et collectivit\u00e9s locales\" du 7 f\u00e9vrier", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4108-993ae.png", "link": "http://rtes.fr/Revisionnez-la-conference-en-ligne", "date": "- le 27 f\u00e9vrier 2017", "abstract": "La derni\u00e8re conf\u00e9rence en ligne de 2 heures du RTES \"Communs, ESS et collectivit\u00e9s locales\" peut \u00eatre visionn\u00e9e sur  la plateforme d\u2019IDEAL Connaissances. La prochaine conf\u00e9rence en ligne est pr\u00e9vue le\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la visioconf\u00e9rence CNFPT/RTES Antilles Guyane\u00a0: Les enjeux de l\u2019ESS pour les collectivit\u00e9s territoriales - 9 janvier", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Outre Mer", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4051-090e5.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-visioconference", "date": "- le 10 janvier 2017", "abstract": "La visioconf\u00e9rence du 9 janvier coorganis\u00e9e par le CNFPT et le RTES a r\u00e9uni plus d\u2019une soixantaine de participants,  \u00e9lus, services et repr\u00e9sentants des CRESS. Entre les points de visio des directions\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence en ligne \"Communs, ESS et collectivit\u00e9s territoriales\", le 7 f\u00e9vrier de 10h30 \u00e0 12h30", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton4029-29d58.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-en-ligne-Communs-ESS-et", "date": "- le 5 janvier 2017", "abstract": "Le RTES organise en partenariat avec IDEAL Connaissances une conf\u00e9rence en ligne d\u00e9di\u00e9e aux \"communs\" le 7 f\u00e9vrier prochain de 10h30 \u00e0 12h30. A noter que les prochaines conf\u00e9rences en ligne sont\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence en ligne RTES \"Migrants, quelques initiatives de l\u2019ESS en lien avec les collectivit\u00e9s\" - 4 avril", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES", "Solidarit\u00e9 internationale"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH53/arton4128-33bf4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-en-ligne-RTES-Migrants,4128", "date": "- le 1er mars 2017", "abstract": "Le RTES organise en partenariat avec IDEAL Connaissances une conf\u00e9rence en ligne intitul\u00e9e \"Migrants, quelques initiatives de l\u2019ESS en lien avec les collectivit\u00e9s\" le 4 avril de 14h30 \u00e0 16h30.\n\nLa\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la formation \"Lieux partag\u00e9s, lieux mutualis\u00e9s, tiers-lieux\u00a0: quel r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales\u00a0?\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Coop\u00e9ration", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Formation", "Rencontre RTES", "SCIC"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton4044-95025.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-formation-Lieux", "date": "- le 9 janvier 2017", "abstract": "Le RTES organisait le 9 d\u00e9cembre 2016 en partenariat avec IDEAL Connaissances, une journ\u00e9e de formation intitul\u00e9e : \"Lieux partag\u00e9s, lieux mutualis\u00e9s, tiers-lieux : quel r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales\u00a0(...)"},
{"title": "FABLABouffe, une cuisine exp\u00e9rimentale et collective \u00e0 Saint-Etienne", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Consommation, alimentation", "PTCE", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3510-de563.jpg", "link": "http://rtes.fr/FABLABouffe-une-cuisine,3510", "date": "- le 11 mars 2016", "abstract": "Culture et Coop\u00e9ration, p\u00f4le territorial de coop\u00e9ration \u00e9conomique et culturel bas\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9tienne, propose une r\u00e9flexion sur l\u2019exp\u00e9rimentation des pratiques culinaires depuis 2014. Cette ann\u00e9e, dans le\u00a0(...)"},
{"title": "Actualisation de l\u2019\u00e9tude Collectivit\u00e9s locales et PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Publication RTES"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3561-dd9c8.jpg", "link": "http://rtes.fr/Actualisation-de-l-etude", "date": "- le 11 avril 2016", "abstract": "Le RTES actualise l\u2019\u00e9tude men\u00e9e en 2013-2014 sur \"le r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans les dynamiques de PTCE\". L\u2019\u00e9tude sera pr\u00e9sent\u00e9e lors du s\u00e9minaire sur les PTCE des 3 et 4 mai organis\u00e9 \u00e0 Toulouse.\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la conf\u00e9rence en ligne \"Transmission et reprise d\u2019entreprise dans l\u2019ESS\u00a0: les r\u00f4les des collectivit\u00e9s locales\" du 8 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3996-e9798.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-conference-en-ligne,3996", "date": "- le 10 d\u00e9cembre 2016", "abstract": "Le RTES organisait en partenariat avec la CGSCOP et IDEAL Connaissances une conf\u00e9rence en ligne d\u00e9di\u00e9e aux \"Transmission et reprise d\u2019entreprise dans l\u2019ESS : les r\u00f4les des collectivit\u00e9s locales\" le\u00a0(...)"},
{"title": "Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Sicoval\u00a0: un nouveau lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3353-25563.jpg", "link": "http://rtes.fr/Communaute-d-agglomeration-du,3353", "date": "- le 8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Sicoval et la R\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es sont partenaires d\u2019un nouveau lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprises situ\u00e9 \u00e0 Ramonville-Saint-Agne au sud-est de Toulouse. Ce lieu, acquis\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9minaire national PTCE les 3 et 4 mai \u00e0 Toulouse", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3492-144ef.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-national-PTCE-les-3-et-4", "date": "- le 11 avril 2016", "abstract": "Le RTES organise un s\u00e9minaire sur les PTCE et le r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales, dans le cadre de l\u2019interr\u00e9seau PTCE.  Nous vous attendons nombreux, \u00e9lus, charg\u00e9s de mission, animateurs de p\u00f4les, pour\u00a0(...)"},
{"title": "Rendez-vous le 14 janvier pour l\u2019annonce des laur\u00e9ats des P\u00f4les Territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE)", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Appel \u00e0 projets", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3402-f2991.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rendez-vous-le-14-janvier-pour-l,3402", "date": "- le 15 janvier 2016", "abstract": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019annonce des laur\u00e9ats des P\u00f4les Territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE) de l\u2019appel \u00e0 projets 2015 aura lieu jeudi 14 janvier \u00e0 16h. 14 laur\u00e9ats y seront annonc\u00e9s.\n\n\u00c0 l\u2019occasion de son\u00a0(...)"},
{"title": "D\u00e9couvrez les 14 laur\u00e9ats de l\u2019appel \u00e0 projets PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Appel \u00e0 projets", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3418-e1921.jpg", "link": "http://rtes.fr/Decouvrez-les-14-laureats-de-l,3418", "date": "- le 12 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Les PTCE laur\u00e9ats du 2\u00e8me appel \u00e0 projets interminist\u00e9riel ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s le jeudi 14 janvier. Cet appel \u00e0 projets dot\u00e9 de 2,75 millions d\u2019euros a mobilis\u00e9, outre le secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 l\u2019ESS, les\u00a0(...)"},
{"title": "Vote d\u00e9finitif de la loi ESS \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2473-ab815.jpg", "link": "http://rtes.fr/Vote-definitif-de-la-loi-ESS-a-l,2473", "date": "- le 20 juillet 2014", "abstract": "Apr\u00e8s deux ans de d\u00e9bats, la loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement adopt\u00e9e ce lundi 21 juillet 2014. Le RTES, qui a suivi et contribu\u00e9 avec ses adh\u00e9rents \u00e0 la construction de\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi ESS\u00a0: passage en commission des affaires \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2422-54d46.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-ESS-passage-en", "date": "- le 24 juin 2014", "abstract": "Le projet de loi ESS est pass\u00e9 devant la commission des affaires \u00e9conomiques de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale ce 17 juin. Prochaines \u00e9tapes annonc\u00e9es : passage devant la commission mixte paritaire le 16\u00a0(...)"},
{"title": "La commission \u00e9conomique adopte le projet de loi ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2311-d5eb6.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-commission-economique-adopte-le,2311", "date": "- le 29 avril 2014", "abstract": "Apr\u00e8s la commission des lois, des affaires sociales, des affaires culturelles, des finances et du d\u00e9veloppement durable, la commission des affaires \u00e9conomiques a adopt\u00e9 le 16 avril le projet de loi\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi ESS\u00a0: adoption en 2\u00e8me lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2437-36095.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-ESS-adoption-en-2eme", "date": "- le 15 juillet 2014", "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9, jeudi 3 juillet et en deuxi\u00e8me lecture, le projet de loi sur l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS).\n\nApr\u00e8s trois heures de d\u00e9bats, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9, en 2\u00e8me lecture,\u00a0(...)"},
{"title": "L\u2019Assembl\u00e9e Nationale adopte le projet de loi sur l\u2019ESS, passage au S\u00e9nat pr\u00e9vu d\u00e9but juin", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2370-725f2.jpg", "link": "http://rtes.fr/L-Assemblee-Nationale-adopte-le", "date": "- le 22 mai 2014", "abstract": "Le projet de loi n\u00b0544 relatif \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale le mardi 20 mai, par 314 voix pour.\n\nIl sera discut\u00e9 en s\u00e9ance publique au S\u00e9nat au cours des s\u00e9ances\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de formation \" Lieux partag\u00e9s, lieux mutualis\u00e9s, tiers-lieux\u00a0: quel r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales\u00a0?\" le 9 d\u00e9cembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3867-b1a43.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-formation-Lieux", "date": "- le 10 novembre 2016", "abstract": "Le RTES organise en partenariat avec IDEAL Connaissances une journ\u00e9e de formation sur les \"lieux partag\u00e9s, lieux mutualis\u00e9s, tiers-lieux : quel r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales ?\" le vendredi 9 d\u00e9cembre\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence en ligne \"Transmission et reprise d\u2019entreprises dans l\u2019ESS\u00a0: les r\u00f4les des collectivit\u00e9s locales\" - 8 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton3796-77df3.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-en-ligne-Transmission,3796", "date": "- le 7 octobre 2016", "abstract": "Le RTES organise en partenariat avec la CGSCOP et IDEAL Connaissances une conf\u00e9rence en ligne d\u00e9di\u00e9e aux \"Transmission et reprise d\u2019entreprises dans l\u2019ESS : les r\u00f4les des collectivit\u00e9s locales\" le\u00a0(...)"},
{"title": "Adoption du projet de loi ESS au S\u00e9nat en 2\u00e8me lecture\u00a0: quelles \u00e9volutions\u00a0?", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2386-272fa.jpg", "link": "http://rtes.fr/Adoption-du-projet-de-loi-ESS-au", "date": "- le 16 juin 2014", "abstract": "Mercredi 4 juin, le S\u00e9nat a adopt\u00e9 en 2\u00e8me lecture le projet de loi sur l\u2019ESS. Le texte sera examin\u00e9 en 2\u00e8me lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 3 juillet.\n\nRetrouvez le Compte rendu int\u00e9gral des d\u00e9bats en\u00a0(...)"},
{"title": "(Re)visionnez les formations et conf\u00e9rences en ligne du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Emploi et formation", "Formation", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2957-e076c.png", "link": "http://rtes.fr/Re-visionnez-les-formations-et", "date": "- le 9 octobre 2016", "abstract": "(Re)visionnez l\u2019ensemble des webconf\u00e9rences et formation du RTES via la plate-forme de formation et d\u2019\u00e9changes IDEAL Connaissances. Cette plate-forme est accessible \u00e0 toutes les collectivit\u00e9s\u00a0(...)"},
{"title": "A vos agendas\u00a0: prochaine conf\u00e9rence en ligne sur les march\u00e9s publics - 9 septembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Formation", "Insertion"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3684-12669.jpg", "link": "http://rtes.fr/A-vos-agendas-prochaine-conference", "date": "- le 29 juillet 2016", "abstract": "Le RTES organise, en partenariat avec IDEAL Connaissances, le vendredi  9 septembre 2016 de 10h \u00e0 12h une conf\u00e9rence en ligne interactive \"Actualit\u00e9s des march\u00e9s publics : march\u00e9s r\u00e9serv\u00e9s et\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la conf\u00e9rence en ligne \"March\u00e9s r\u00e9serv\u00e9s et clauses d\u2019insertion\" du 9 septembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3865-7aaa7.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-conference-en-ligne,3865", "date": "- le 5 octobre 2016", "abstract": "Plus de 60 personnes ont assist\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en ligne \u00ab march\u00e9s r\u00e9serv\u00e9s et clauses d\u2019insertion \u00bb du 9 septembre, organis\u00e9e en partenariat avec IDEAL connaissances autour d\u2019une intervention de G\u00e9rard\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la formation/sensibilisation CNFPT du 12 Mai \"Collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019ESS au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Loi ESS", "Rencontre RTES", "Union Europ\u00e9enne"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3675-14fec.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-formation", "date": "- le 13 juin 2016", "abstract": "C\u2019est autour du th\u00e8me de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral que collectivit\u00e9s locales, acteurs de l\u2019ESS et intervenants passionn\u00e9s se sont r\u00e9unis, \u00e0 Pantin le 12 mai dernier.  Cette journ\u00e9e de formation/sensibilisation\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS / Expression des r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s et remise de l\u2019appel national des \u00e9lus en faveur de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3140-3946a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-autour-de-l,3140", "date": "- le 27 juillet 2015", "abstract": "Lors de la Conf\u00e9rence nationale des collectivit\u00e9s autour de l\u2019ESS, l\u2019engagement des r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s en faveur de l\u2019ESS a \u00e9t\u00e9 r\u00e9affirm\u00e9 avec force par les repr\u00e9sentants des r\u00e9seaux.\n\n  Pour Jean\u00a0(...)"},
{"title": "Ateliers d\u2019\u00e9changes de pratiques entre collectivit\u00e9s\u00a0: du concret, du contenu et des projets\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Coop\u00e9ration", "Coop\u00e9ration", "Politique de la ville", "Rencontre RTES", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3102-22a01.jpg", "link": "http://rtes.fr/Ateliers-d-echanges-de-pratiques", "date": "- le 28 juillet 2015", "abstract": "Le 2 juillet, dans le cadre des 4\u00e8mes rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS, accueillies au groupe La Poste, place aux \u00e9changes de pratiques entre collectivit\u00e9s autour de 3\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS / Table ronde 1\u00a0: L\u2019inscription de l\u2019ESS dans les projets de territoire", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3141-de0db.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-autour-de-l,3141", "date": "- le 26 juillet 2015", "abstract": "Cette premi\u00e8re table ronde de la conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS a permis d\u2019approfondir la mani\u00e8re dont l\u2019ESS pouvait s\u2019inscrire dans les projets de territoire.\n\n  Michel Abherv\u00e9 a soulign\u00e9 la\u00a0(...)"},
{"title": "Collectivit\u00e9s et Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires - jeudi 15 octobre \u00e0 Nantes", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Monnaie compl\u00e9mentaire", "Pays de la Loire", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton3044-23e85.jpg", "link": "http://rtes.fr/Collectivites-et-Monnaies-Locales", "date": "- le 10 octobre 2015", "abstract": "Le RTES organise avec Nantes m\u00e9tropole et le cr\u00e9dit municipal de Nantes, en partenariat avec le mouvement SOL, une journ\u00e9e territoriale consacr\u00e9e aux monnaies locales compl\u00e9mentaires. Rendez-vous\u00a0(...)"},
{"title": "Programme op\u00e9rationnel FSE national\u00a0: le RTES interpelle le gouvernement", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Sensibilisation"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH60/arton2226-8ebbd.png", "link": "http://rtes.fr/Programme-operationnel-FSE", "date": "- le 15 mars 2014", "abstract": "\u00c0 l\u2019heure des derni\u00e8res n\u00e9gociations sur les programmes op\u00e9rationnels, pr\u00e9cisant les grandes orientations des fonds europ\u00e9ens, le RTES a souhait\u00e9 interpeller le gouvernement sur la faible place de\u00a0(...)"},
{"title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: les propositions d\u2019amendements du RTES au projet de loi ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2292-ce79b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Assemblee-nationale-les", "date": "- le 13 avril 2014", "abstract": "L\u2019examen du projet de loi sur l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire est pr\u00e9vu le 13 mai \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale. Pour cette derni\u00e8re ligne droite, retrouvez les derni\u00e8res propositions d\u2019amendements du RTES,\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi ESS\u00a0:  le RTES auditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH89/arton2227-20505.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-ESS-le-RTES,2227", "date": "- le 15 mars 2014", "abstract": "Le projet de loi ESS, apr\u00e8s son adoption au S\u00e9nat le 7 novembre, sera examin\u00e9 en premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 28 avril. Avant ce passage en pl\u00e9ni\u00e8re, les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 l\u2019examiner\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur l\u2019entrepreneuriat social\u00a0: venez rencontrer le RTES \u00e0 Strasbourg", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Alsace", "Grand Est", "March\u00e9 public", "Plan de d\u00e9veloppement"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2109-426f6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-europeenne-sur-l", "date": "- le 17 janvier 2014", "abstract": "La Commission europ\u00e9enne, associ\u00e9e au CESE et \u00e0 la Ville de Strasbourg, organise 2 jours de conf\u00e9rence \"Les entrepreneurs sociaux, acteurs de l\u2019innovation, de la croissance inclusive et de l\u2019emploi\"\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi de programmation pour la ville et la coh\u00e9sion urbaine\u00a0: le RTES s\u2019exprime", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Emploi et formation", "Insertion", "Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH66/arton2123-48ea9.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-de-programmation", "date": "- le 17 janvier 2014", "abstract": "Le projet de loi de programmation pour la ville et la coh\u00e9sion urbaine, adopt\u00e9 le 27 novembre par l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, est en cours de discussion au S\u00e9nat (14 et 15 janvier). S\u2019agissant d\u2019une\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi ESS\u00a0:  le RTES auditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH89/arton2244-e8b2b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-ESS-le-RTES,2244", "date": "- le 12 mars 2014", "abstract": "Le projet de loi ESS, apr\u00e8s son adoption au S\u00e9nat le 7 novembre, sera examin\u00e9 en premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 28 avril. Avant ce passage en pl\u00e9ni\u00e8re, les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 l\u2019examiner\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS / Table ronde 2\u00a0: ESS et transition \u00e9nerg\u00e9tique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3142-49114.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-autour-de-l,3142", "date": "- le 25 juillet 2015", "abstract": "L\u2019apr\u00e8s-midi, dans le contexte de pr\u00e9paration de la conf\u00e9rence sur le climat rappel\u00e9 par Antoinette G\u00fchl, la transition \u00e9nerg\u00e9tique et la place de l\u2019ESS \u00e9tait au c\u0153ur des d\u00e9bats. A \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 \u00e0 la fois\u00a0(...)"},
{"title": "Le PTCE Resto-passerelle\u00a0: cuisines et interd\u00e9pendances en Ile-de-France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Ile-de-France", "Insertion", "Politique de la ville", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton3276-ce5ee.png", "link": "http://rtes.fr/Le-PTCE-Resto-passerelle-cuisines", "date": "- le 9 novembre 2015", "abstract": "Depuis 2013 le PTCE Resto Passerelle structure et outille un r\u00e9seau d\u2019organisations de l\u2019ESS franciliennes impliqu\u00e9es dans des activit\u00e9s autour de la restauration. Port\u00e9 et anim\u00e9 par l\u2019association\u00a0(...)"},
{"title": "Point d\u2019actualit\u00e9 sur les PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3340-f1704.jpg", "link": "http://rtes.fr/Actualites-des-PTCE", "date": "- le 7 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "En attendant l\u2019annonce des laur\u00e9ats du 2\u00e8me appel \u00e0 projets (finalement repouss\u00e9e \u00e0 janvier 2016), retrouvez l\u2019interview r\u00e9alis\u00e9 par le RTES le mois dernier de Benjamin Masure, du PTCE Resto Passerelle,\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu du s\u00e9minaire PTCE organis\u00e9 fin juin par le Labo de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "PTCE", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-du-seminaire-PTCE", "date": "- le 5 octobre 2015", "abstract": "Fin juin, le Labo de l\u2019ESS et l\u2019Institut CDC pour la Recherche organisaient un s\u00e9minaire de pr\u00e9sentation et discussion des travaux de recherche des PTCE. Le compte-rendu est disponible.\n\nLes travaux\u00a0(...)"},
{"title": "Deuxi\u00e8me Appel \u00e0 projets PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Appel \u00e0 projets", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2963-2d823.jpg", "link": "http://rtes.fr/Deuxieme-Appel-a-projets-PTCE", "date": "- le 16 septembre 2015", "abstract": "Le 2\u00e8me appel \u00e0 projets PTCE a \u00e9t\u00e9 clos le 30 juin 2015. 125 dossiers ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us, une centaine sont \u00e9ligibles. Dot\u00e9 d\u2019une enveloppe de 2,7 millions d\u2019euros. il est co-financ\u00e9 par 6 minist\u00e8res (Logement,\u00a0(...)"},
{"title": "Sortie de la nouvelle \u00e9tude du Labo de l\u2019ESS \u00ab\u00a0Caract\u00e9riser les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Publication"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3291-2c7f1.jpg", "link": "http://rtes.fr/Sortie-de-la-nouvelle-etude-du", "date": "- le 9 novembre 2015", "abstract": "R\u00e9alis\u00e9 par Laurent Fraisse pour le compte de l\u2019Institut CDC pour la Recherche, ce travail s\u2019est appuy\u00e9 sur des entretiens approfondis et des \u00e9changes de donn\u00e9es avec les responsables de 11 PTCE en voie\u00a0(...)"},
{"title": "Comprendre les Ecossolies en 8 minutes\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3170-28e17.jpg", "link": "http://rtes.fr/Comprendre-les-Ecossolies-en-8", "date": "- le 11 septembre 2015", "abstract": "Un an apr\u00e8s l\u2019ouverture du Solilab et plus de 6 mois apr\u00e8s la mise en route de leur Labo, Les Ecossolies, r\u00e9seau d\u2019acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, viennent de r\u00e9aliser un film de\u00a0(...)"},
{"title": "Formation/sensibilisation CNFPT\u00a0: Collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019ESS au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral - jeudi 12 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3559-6c0b0.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-sensibilisation-CNFPT", "date": "- le 11 avril 2016", "abstract": "Le CNFPT - INSET de Dunkerque organise en partenariat avec le RTES une journ\u00e9e de formation/sensibilisation sur \"Les collectivit\u00e9s locales et les acteurs de l\u2019ESS au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\" le\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS\u00a0: les collectivit\u00e9s r\u00e9affirment leur engagement en faveur de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Association", "Coop\u00e9ration", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Gouvernance", "Rencontre RTES", "Tous territoires", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3100-009db.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-autour-de-l", "date": "- le 28 juillet 2015", "abstract": "Vendredi 3 juillet a eu lieu la 4\u00e8me Conf\u00e9rence nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS.  Ce temps fort annuel, organis\u00e9 avec les principaux r\u00e9seaux nationaux de collectivit\u00e9s locales, a\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la conf\u00e9rence en ligne \"D\u00e9velopper l\u2019ESS avec le soutien de l\u2019Europe\" du 1er avril", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Union Europ\u00e9enne"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3571-e6a5c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-conference-en-ligne", "date": "- le 11 avril 2016", "abstract": "Ce vendredi 1er avril, le RTES organisait en partenariat avec IDEAL Connaissances, une conf\u00e9rence en ligne interactive intitul\u00e9e : \"D\u00e9velopper l\u2019ESS avec le soutien de l\u2019Europe\", qui a r\u00e9uni pr\u00e8s de\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la formation \"Conna\u00eetre et accompagner les outils de financements de l\u2019ESS\" du mardi 31 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3686-28ca3.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-formation-Connaitre", "date": "- le 8 juin 2016", "abstract": "Le RTES organisait le 31 mai en partenariat avec IDEAL Connaissances, une journ\u00e9e de formation intitul\u00e9e : \"Conna\u00eetre et accompagner les outils de financements de l\u2019ESS\", qui a r\u00e9uni une cinquantaine\u00a0(...)"},
{"title": "Retours de la conf\u00e9rence en ligne \"\u00c9conomie sociale et solidaire\u00a0: financements et collectivit\u00e9s ultramarines\" - Jeudi 4 f\u00e9vrier", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "Outre Mer"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3436-6be1a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-conference-en-ligne,3436", "date": "- le 12 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Une cinquantaine de personnes, \u00e9lus et charg\u00e9s de mission de collectivit\u00e9s, acteurs de l\u2019ESS et partenaires, de Guadeloupe, Martinique, Guyane et R\u00e9union, ont assist\u00e9 \u00e0 cette conf\u00e9rence en ligne. Un\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3010-b17bd.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-des", "date": "- le 17 mai 2015", "abstract": "Un an apr\u00e8s le vote de la loi sur l\u2019ESS, dans le contexte de r\u00e9forme territoriale, comment repenser les articulations entre les niveaux de collectivit\u00e9s ? Comment mobiliser les acteurs d\u2019un\u00a0(...)"},
{"title": "Ateliers d\u2019\u00e9changes inter-collectivit\u00e9s autour de l\u2019ESS\u00a0: rendez-vous le 2 juillet", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3005-255cc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Ateliers-d-echanges-inter,3005", "date": "- le 16 mai 2015", "abstract": "Le jeudi 2 juillet apr\u00e8s-midi, veille de la Conf\u00e9rence Nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS, auront lieu des ateliers d\u2019\u00e9changes de pratiques entre collectivit\u00e9s. Objectif : \u00e9changer\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES\u00a0: Conna\u00eetre et accompagner les outils de financements de l\u2019ESS - mardi 31 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3563-e6d90.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Connaitre-et", "date": "- le 15 mai 2016", "abstract": "Le RTES organise, en partenariat avec IDEAL Connaissances, une journ\u00e9e de formation intitul\u00e9e \"Conna\u00eetre et accompagner les outils de financements des entreprises de l\u2019ESS\" le mardi 31 mai prochain\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence en ligne interactive\u00a0: \"D\u00e9velopper l\u2019ESS avec le soutien de l\u2019Europe\" - Vendredi 1er avril", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "Union Europ\u00e9enne"], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH71/arton3483-21d56.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-en-ligne-interactive", "date": "- le 11 mars 2016", "abstract": "Quelles plus-values peuvent apporter les programmes europ\u00e9ens pour les territoires ? Quelles ressources disponibles au sein de la collectivit\u00e9 et en dehors ? Quel r\u00f4le du RTES aupr\u00e8s des instances\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"La contribution de l\u2019IAE au d\u00e9veloppement des territoires\"\u00a0: synth\u00e8se et retours", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Grand Est", "Insertion", "Lorraine", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2860-3dee5.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-La-contribution-de-l-IAE,2860", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "Le RTES organisait le mardi 3 mars une rencontre intitul\u00e9e \u00ab La contribution de l\u2019IAE au d\u00e9veloppement des territoires \u00bb en partenariat avec le conseil r\u00e9gional de Lorraine. Plus de 100 participants,\u00a0(...)"},
{"title": "Adoption du projet de loi ESS au S\u00e9nat\u00a0: retour sur les propositions d\u2019amendements du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Gouvernance"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1977-0ea2e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Adoption-du-projet-de-loi-ESS-par", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Le projet de loi sur l\u2019ESS a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 au S\u00e9nat en 1\u00e8re lecture, tard ce jeudi 7 novembre. L\u2019occasion de faire le point sur quelques articles, renfor\u00e7ant l\u2019ancrage territorial du texte, et int\u00e9grant\u00a0(...)"},
{"title": "Retours de la journ\u00e9e \"La cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 l\u2019ESS\" en Corse", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Corse", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3020-ca2f5.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-journee-La-creation,3020", "date": "- le 13 mai 2015", "abstract": "Plus de 75 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la rencontre du 12 mai \u00e0 Bastia, coorganis\u00e9e par l\u2019ADEC, la CRESS Corsica et le RTES.\n\nElus et acteurs, de Corse et de Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur, ont pu confirmer\u00a0(...)"},
{"title": "\"La cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 l\u2019ESS\u00a0: le r\u00f4le des collectivit\u00e9s\" - Mardi 12 mai \u00e0 Bastia", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Corse", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2912-5a04c.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-creation-d-un-ecosysteme", "date": "- le 13 avril 2015", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e territoriale du RTES aura lieu mardi 12 mai \u00e0 Bastia sur le th\u00e8me \"La cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 l\u2019ESS : le r\u00f4le des collectivit\u00e9s\". Elle est accueillie par l\u2019ADEC (Agence de\u00a0(...)"},
{"title": "Projet de loi ESS\u00a0: le RTES auditionn\u00e9 au S\u00e9nat", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L99xH150/arton1889-7d43a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Projet-de-loi-ESS-le-RTES", "date": "- le 9 septembre 2013", "abstract": "Le 24 juillet dernier, Beno\u00eet Hamon pr\u00e9sentait le projet de loi-cadre ESS en Conseil des Ministres. Sur cette base, le RTES a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 le jeudi 29 ao\u00fbt par Marc Daunis, rapporteur du projet de\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence nationale autour de l\u2019ESS / Table ronde 3\u00a0:  Le r\u00f4le et la reconnaissance des associations", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3143-472c7.jpg", "link": "http://rtes.fr/Conference-nationale-autour-de-l,3143", "date": "- le 24 juillet 2015", "abstract": "Une derni\u00e8re table ronde portait sur le r\u00f4le des associations et leur reconnaissance par les pouvoirs publics.\n\n  Nadia Bellaoui, pr\u00e9sidente du mouvement associatif, a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9nat\u00a0: les propositions d\u2019amendements du RTES au projet de loi ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH82/arton1978-a8a64.png", "link": "http://rtes.fr/Les-propositions-d-amendements-du", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Apr\u00e8s avoir largement consult\u00e9 ses collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, le RTES a pr\u00e9sent\u00e9 deux contributions au projet de loi ESS : en novembre 2012 et en avril 2013. Des contributions qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es\u00a0(...)"},
{"title": "D\u00e9claration commune des r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s en faveur de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Sensibilisation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton1617-26f9a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Declaration-commune-des-reseaux-de,1617", "date": "- le 18 mars 2013", "abstract": "La signature officielle de la d\u00e9claration commune a eu lieu le mardi 5 mars au S\u00e9nat en pr\u00e9sence de Beno\u00eet Hamon, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 la Consommation. Marie-No\u00eblle Lienemann, s\u00e9natrice, a\u00a0(...)"},
{"title": "Le RTES, une d\u00e9cennie au service du d\u00e9veloppement de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH58/arton1616-23123.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-RTES-une-decennie-au-service-du,1616", "date": "- le 18 mars 2013", "abstract": "A l\u2019occasion de ses 10 ans, le RTES a r\u00e9alis\u00e9 une vid\u00e9o, alternant t\u00e9moignages d\u2019\u00e9lus (membres fondateurs et nouveaux adh\u00e9rents du RTES) et extraits de la rencontre anniversaire du 7 d\u00e9cembre \u00e0\u00a0(...)"},
{"title": "2\u00e8 Contribution du RTES au projet de loi ESS en version du 26 avril 2013", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1878-0924f.jpg", "link": "http://rtes.fr/2e-Contribution-du-RTES-au-projet", "date": "- le 11 juin 2013", "abstract": "Retrouvez la contribution \u00e9crite du RTES relative au projet de loi-cadre sur l\u2019ESS en version du 26 avril 2013, r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux nombreux retours issus de la consultation des collectivit\u00e9s\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES -Les relations pouvoirs publics et associations - Mercredi 10 juin 2015\u00a0: Dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Contractualisation", "Coop\u00e9ration", "Financement", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3073-57ad6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-relations,3073", "date": "- le 15 juin 2015", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant de la formation \"Les relations pouvoirs publics et associations\", organis\u00e9e le 10 juin 2015 par le RTES en partenariat avec IDEAL Connaissances.\n\n T\u00e9l\u00e9chargez la\u00a0(...)"},
{"title": "Conf\u00e9rence en ligne interactive\u00a0: \"\u00c9conomie sociale et solidaire\u00a0:  financements et collectivit\u00e9s ultramarines\" - Jeudi 4 f\u00e9vrier", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Financement", "Outre Mer", "Plan de d\u00e9veloppement"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton3392-804b6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Economie-sociale-et-solidaire,3392", "date": "- le 15 janvier 2016", "abstract": "Des collectivit\u00e9s ultramarines de plus en plus nombreuses souhaitent contribuer au d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire sur leur territoire. L\u2019ESS est en effet reconnue comme un levier\u00a0(...)"},
{"title": "Webconf\u00e9rence \"La loi ESS et ses d\u00e9crets, un an apr\u00e8s\" - Mardi 29 septembre de 14h \u00e0 16h", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Formation", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3104-9c2c0.jpg", "link": "http://rtes.fr/Webconference-La-loi-ESS-et-ses", "date": "- le 11 septembre 2015", "abstract": "Un an apr\u00e8s le vote de la loi ESS, o\u00f9 en est-on ? Quels sont les d\u00e9crets en vigueur ? Quelles sont leurs cons\u00e9quences pour les collectivit\u00e9s locales ? Rendez-vous mardi 29 septembre pour une\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES \"Les relations pouvoirs publics et associations\" - Mercredi 10 juin", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Association", "Formation", "L\u00e9gislation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2988-54b16.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-relations", "date": "- le 15 juin 2015", "abstract": "Le RTES organise, en partenariat avec IDEAL Connaissances, une formation intitul\u00e9e \"Contractualisations collectivit\u00e9s locales / associations\". A l\u2019occasion de la sortie prochaine de la circulaire\u00a0(...)"},
{"title": "Webconf\u00e9rence Politique de la ville et ESS - jeudi 26 mars\u00a0: compte-rendu et appel \u00e0 contributions", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Politique de la ville", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2909-56e7b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Webconference-Politique-de-la", "date": "- le 13 avril 2015", "abstract": "\u00c0 l\u2019occasion de la signature des premiers contrats de ville, la webconf\u00e9rence du 26 mars 2015, consacr\u00e9e aux liens entre Politique de la Ville et ESS, a r\u00e9uni Jean Gatel, ancien ministre charg\u00e9 de\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES -Les relations pouvoirs publics et associations - Mercredi 10 juin 2015\u00a0: Compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Contractualisation", "Coop\u00e9ration", "Financement", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton3072-b1ab2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-relations,3072", "date": "- le 15 juin 2015", "abstract": "Une cinquantaine de personnes ont assist\u00e9 en pr\u00e9sentiel ou \u00e0 distance \u00e0 la journ\u00e9e de formation et d\u2019\u00e9changes consacr\u00e9e \u00e0 la future circulaire sur les relations entre \u00c9tat et associations et plus\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s territoriales, ESS et Europe\"\u00a0: le compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Europe", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2785-b0442.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Collectivites", "date": "- le 23 janvier 2015", "abstract": "Le RTES  organisait ce vendredi 16 janvier une rencontre intitul\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9s territoriales, ESS et Europe \u00bb, avec le soutien de l\u2019Avise et de REVES. Experts et acteurs europ\u00e9ens ont apport\u00e9 un\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"La contribution de l\u2019IAE au d\u00e9veloppement des territoires\"\u00a0: dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Grand Est", "Insertion", "Lorraine", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2864-74a38.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-La-contribution-de-l-IAE,2864", "date": "- le 16 mars 2015", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant de la journ\u00e9e \"La contribution de l\u2019IAE au d\u00e9veloppement des territoires\", organis\u00e9e le 3 mars 2015 par le RTES en partenariat avec le conseil r\u00e9gional de\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e Rhone-Alpes / Auvergne - \"La loi ESS\"\u00a0: le compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Auvergne", "Loi ESS", "Rencontre", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2784-a3735.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Rhone-Alpes-Auvergne-La,2784", "date": "- le 29 novembre 2014", "abstract": "\u00c0 l\u2019invitation du RTES et de la communaut\u00e9 de communes Val de Dr\u00f4me,  plus de 80 personnes se sont retrouv\u00e9es le 7 novembre autour d\u2019une journ\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 la loi sur l\u2019ESS. Retour sur les principaux\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"La contribution de l\u2019IAE au d\u00e9veloppement des territoires\"\u00a0: le programme", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Insertion", "Lorraine", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2826-4176f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-La-contribution-de-l-IAE", "date": "- le 9 f\u00e9vrier 2015", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e th\u00e9matique du RTES sera accueillie par le Conseil r\u00e9gional de Lorraine \u00e0 Metz et aura pour th\u00e8me l\u2019Insertion par l\u2019Activit\u00e9 Economique. Rendez-vous le mardi 3 mars 2015 pour \u00e9changer\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s territoriales, ESS et Europe\" - Les ressources", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Europe", "Rencontre RTES", "Union Europ\u00e9enne"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2683-9bfd6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Collectivites,2683", "date": "- le 18 janvier 2015", "abstract": "Retrouvez ici les vid\u00e9os, pr\u00e9sentations et documents ressources pr\u00e9sent\u00e9s pendant la journ\u00e9e du RTES sur le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans la prise en compte de l\u2019ESS en Europe, organis\u00e9e le 16 janvier\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Collectivit\u00e9s territoriales, ESS et Europe\" \u00e0 Paris\u00a0: le programme", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2694-887fb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Collectivites,2694", "date": "- le 2 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e du RTES aura lieu autour de l\u2019Europe : rendez-vous \u00e0 Paris le vendredi 16 janvier 2015 pour \u00e9changer sur le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans la prise en compte de l\u2019ESS en Europe.\u00a0(...)"},
{"title": "Zoom sur... Bou\u2019Sol, le r\u00e9seau de boulangeries solidaires", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Consommation, alimentation", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "D\u00e9veloppement durable", "Emploi et formation", "Gouvernance", "Insertion", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2914-f7400.jpg", "link": "http://rtes.fr/Zoom-sur-Bou-Sol-le-reseau-de", "date": "- le 13 avril 2015", "abstract": "Projet collectif, structur\u00e9 sous forme de SCIC, Bou\u2019Sol a pour vocation de cr\u00e9er et animer un r\u00e9seau de boulangeries solidaires. Les boulangeries solidaires de Bou\u2019Sol proposent du pain fabriqu\u00e9 avec\u00a0(...)"},
{"title": "L\u2019\u00e9cop\u00f4le alimentaire d\u2019Audruicq en route vers un PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3109-5cf7b.jpg", "link": "http://rtes.fr/L-ecopole-alimentaire-d-Audruicq,3109", "date": "- le 28 juillet 2015", "abstract": "Une rencontre organis\u00e9e par l\u2019inter-r\u00e9seau PTCE Nord Pas de Calais Picardie le 11 juin 2015 \u00e9tait accueillie par l\u2019\u00e9cop\u00f4le alimentaire de la r\u00e9gion d\u2019Audruicq. L\u2019occasion pour la vingtaine de personnes\u00a0(...)"},
{"title": "Signature d\u2019une charte commune pour le PTCE Domb\u2019innov", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Coop\u00e9ration", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "PTCE", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2979-6b654.jpg", "link": "http://rtes.fr/Signature-d-une-charte-commune", "date": "- le 16 mai 2015", "abstract": "Le 27 mars 2015, les 17 entreprises sociales du P\u00f4le Territorial de Coop\u00e9ration \u00c9conomique Domb\u2019innov, ont sign\u00e9 une charte commune autour d\u2019une m\u00eame id\u00e9e : une autre \u00e9conomie est possible.\n\n\u00c0 cette\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e inter-r\u00e9gionale des PTCE - jeudi 11 juin \u00e0 Audruicq (62)", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton3062-a853f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-inter-regionale-des-PTCE", "date": "- le 17 juin 2015", "abstract": "La 2\u00e8me journ\u00e9e inter-r\u00e9gionale des PTCE Nord-Pas de Calais Picardie aura lieu le 11 juin sur le site de l\u2019Ecop\u00f4le Alimentaire d\u2019Audruicq. Au programme : d\u00e9couverte de PTCE et ateliers de travail sur\u00a0(...)"},
{"title": "PTCE\u00a0: une charte pour une d\u00e9marche collective", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2857-20b70.jpg", "link": "http://rtes.fr/PTCE-une-charte-pour-une-demarche", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "La Charte de la d\u00e9marche collective PTCE a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e le 19 septembre 2014 au Minist\u00e8re de l\u2019Economie et des Finances, \u00e0 l\u2019occasion de la 2\u00e8me Journ\u00e9e Nationale des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration\u00a0(...)"},
{"title": "Zoom sur... Le PTCE e2i de Florange", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2867-726ff.jpg", "link": "http://rtes.fr/Zoom-sur-Le-PTCE-e2i-de-Florange", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Emilie Bastiani, chef de projet, le 3 mars dernier lors de la journ\u00e9e du RTES sur l\u2019IAE, le PTCE de Florange est identifi\u00e9 comme initiateur d\u2019une d\u00e9marche d\u2019\u00e9cologie industrielle sur un\u00a0(...)"},
{"title": "La signature de la d\u00e9claration commune des r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s en faveur de l\u2019ESS en images", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH60/arton1615-0cd62.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-signature-de-la-declaration,1615", "date": "- le 18 mars 2013", "abstract": "La signature officielle de la d\u00e9claration commune a eu lieu le mardi 5 mars au S\u00e9nat en pr\u00e9sence de Beno\u00eet Hamon, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 la Consommation. Retour en images - Photos de Jo\u00ebl Lumien.\u00a0(...)"},
{"title": "Vers une nouvelle charte des engagements r\u00e9ciproques", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Financement", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton1541-2604c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Vers-une-nouvelle-charte-des", "date": "- le 1er f\u00e9vrier 2013", "abstract": "Val\u00e9rie Fourneyron, Ministre des Sports, de la Jeunesse, de l\u2019Education populaire et de la Vie associative souhaite r\u00e9actualiser la charte d\u2019engagements r\u00e9ciproques sign\u00e9e en 2001 par l\u2019Etat avec le\u00a0(...)"},
{"title": "Communiqu\u00e9 du RTES sur les emplois d\u2019avenir", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH46/arton1344-bbfdb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Communique-du-RTES-sur-les-emplois", "date": "- le 25 septembre 2012", "abstract": "Le projet de loi visant la cr\u00e9ation d\u2019emplois d\u2019avenir est en discussion. Retrouvez le texte adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 13 septembre et le communiqu\u00e9 du RTES sur cette\u00a0(...)"},
{"title": "1\u00e8re ann\u00e9e d\u2019activit\u00e9 du Conseil Sup\u00e9rieur de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/1ere-annee-d-activite-du-Conseil,1134", "date": "- le 23 f\u00e9vrier 2012", "abstract": "Un an apr\u00e8s son installation, le CSESS vient de pr\u00e9senter son bilan d\u2019activit\u00e9. Depuis la s\u00e9ance d\u2019ouverture des travaux en d\u00e9cembre 2010, pr\u00e9sid\u00e9e par Roselyne Bachelot-Narquin, ministre des Solidarit\u00e9s\u00a0(...)"},
{"title": "L\u2019ESS face aux d\u00e9fis de l\u2019innovation sociale et du changement de soci\u00e9t\u00e9, retour sur les Rencontres du R\u00e9seau Inter-Universitaire de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Grand Est", "Lorraine", "Monnaie compl\u00e9mentaire", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici-rtes-fr", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH125/arton1293-5260a.jpg", "link": "http://rtes.fr/L-ESS-face-aux-defis-de-l", "date": "- le 27 juin 2012", "abstract": "Plus de 120 participants, chercheurs et quelques praticiens, ont assist\u00e9 du 6 au 8 juin \u00e0 la 12\u00e8me \u00e9dition de ces rencontres inter-universitaires \u00e0 Nancy. Elles \u00e9taient consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019innovation\u00a0(...)"},
{"title": "Propositions du Labo de l\u2019ESS remises \u00e0 Beno\u00eet Hamon", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Gouvernance", "Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici-rtes-fr", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH31/arton1296-8b184.jpg", "link": "http://rtes.fr/Propositions-du-Labo-de-l-ESS", "date": "- le 28 juin 2012", "abstract": "Retrouvez les propositions remises par le Labo de l\u2019ESS, think tank auquel participe le RTES depuis sa cr\u00e9ation, au Ministre Beno\u00eet Hamon. Ces propositions s\u2019appuient notamment  sur les cahiers\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine webconf\u00e9rence\u00a0: ESS et politique de la ville - jeudi 26 mars", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Politique de la ville"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2851-2f895.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-webconference-ESS-et", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "\u00c0 l\u2019occasion de la signature des premiers contrats de ville, cette webconf\u00e9rence abordera les articulations entre politique de la ville et ESS. Rendez-vous, en ligne, le jeudi 26 mars de 14h \u00e0\u00a0(...)"},
{"title": "Formation SCIC et Collectivit\u00e9s\u00a0: \u00e9l\u00e9ments juridiques", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2900-441a8.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-SCIC-et-Collectivites", "date": "- le 26 mars 2015", "abstract": "En compl\u00e9ment de la formation qui a eu lieu le 6 mars 2015, voici quelques \u00e9l\u00e9ments d\u2019ordre juridique sur la participation d\u2019une collectivit\u00e9 au capital d\u2019une SCIC.\n\nVous trouverez :\n\n Une fiche\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES \"Les Scic et les collectivit\u00e9s\" - Vendredi 6 mars 2015\u00a0: compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Formation", "Hauts-de-France", "Ile-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2877-bc8c8.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-Scic-et-les,2877", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "La journ\u00e9e de formation \"Les Scic et les collectivit\u00e9s\", co-organis\u00e9e avec Id\u00e9al Connaissances et la Cgscop, a r\u00e9uni pr\u00e8s de 70 participants (une quarantaine sur place et une trentaine \u00e0 distance).\u00a0(...)"},
{"title": "ESS et \u00e9conomie circulaire\u00a0: documents ressources", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2714-b1854.jpg", "link": "http://rtes.fr/ESS-et-economie-circulaire", "date": "- le 4 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "En compl\u00e9ment de la web-formation du 8 d\u00e9cembre 2014 et de la lettre n\u00b025 consacr\u00e9e \u00e0 ce sujet, retrouvez ici \u00e9tudes et rapports sur les enjeux li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire et aux \u00e9co activit\u00e9s.\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES \"Les Scic et les collectivit\u00e9s\" - Vendredi 6 mars 2015\u00a0: dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Formation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2865-b535e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-Scic-et-les,2865", "date": "- le 17 mars 2015", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant de la formation \"Les SCIC et les collectivit\u00e9s\", organis\u00e9e le 6 mars 2015 par le RTES en partenariat avec Id\u00e9al Connaissances et la CG Scop.\n\nT\u00e9l\u00e9chargez la\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES \"Les Scic et les collectivit\u00e9s\" - Vendredi 6 mars 2015", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2794-dec54.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Les-Scic-et-les,2794", "date": "- le 13 f\u00e9vrier 2015", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e de formation du RTES organis\u00e9e avec Id\u00e9al Connaissances a pour th\u00e8me \"Les Scic et les collectivit\u00e9s\". Elle aura lieu le vendredi 6 mars \u00e0 Paris. Interactive et participative, vous\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e Rhone-Alpes / Auvergne - \"La loi ESS\"\u00a0: les vid\u00e9os et enregistrements", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Auvergne", "Loi ESS", "Rencontre", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2677-b090e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-Journee-Rhone", "date": "- le 10 novembre 2014", "abstract": "Retrouvez les vid\u00e9os et enregistrements de la rencontre territoriale Rhone-Alpes / Auvergne, accueillie par la communaut\u00e9 de communes du Val de Dr\u00f4me sur le campus de Biovall\u00e9e, avec le soutien des\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e Rhone-Alpes / Auvergne - \"La loi ESS\"\u00a0: le dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Auvergne", "Loi ESS", "Rencontre", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2690-23317.jpg", "link": "http://rtes.fr/Dossier-participant-Journee-Rhone", "date": "- le 27 novembre 2014", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant avec les pr\u00e9sentations des intervenants \u00e0 la journ\u00e9e territoriale Rhone-Alpes / Auvergne sur la loi ESS qui a eu lieu le 7 novembre 2014.\n\nT\u00e9l\u00e9chargez le dossier\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Responsabilit\u00e9 sociale des territoires\" en Ile-de-France\u00a0: le programme", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Ile-de-France"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2469-3e568.jpg", "link": "http://rtes.fr/Ile-de-France-Responsabilite", "date": "- le 4 novembre 2014", "abstract": "La chaire d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e et le R\u00e9seau des Collectivit\u00e9s Territoriales pour une \u00c9conomie Solidaire (RTES) organisent, en partenariat avec le\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e \"Responsabilit\u00e9 sociale des territoires\" en Ile-de-France\u00a0: le compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "Rencontre RTES", "Responsabilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2671-f8dd6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-journee", "date": "- le 5 novembre 2014", "abstract": "Cette synth\u00e8se de la rencontre \"Responsabilit\u00e9 sociale des territoires\" co-organis\u00e9e par la chaire d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e et le RTES, est compl\u00e9t\u00e9e par\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e Rh\u00f4ne-Alpes/Auvergne - \"La loi ESS et les collectivit\u00e9s locales\"\u00a0: le programme", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2470-06008.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-Rhone-Alpes-Auvergne-La", "date": "- le 7 novembre 2014", "abstract": "La journ\u00e9e territoriale Rh\u00f4ne-Alpes/Auvergne se d\u00e9roulera le vendredi 7 novembre autour du th\u00e8me : \"La loi ESS et les collectivit\u00e9s locales\". Elle est accueillie par la communaut\u00e9 de communes du Val\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e PACA / Corse\u00a0: \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\"\u00a0: le compte-rendu", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2783-474c4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-PACA-Corse-L-ESS-vecteur,2783", "date": "- le 19 octobre 2014", "abstract": "Une centaine de participants \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 la rencontre territoriale Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur \u2013 Corse organis\u00e9e le 16 octobre en Pays de Grasse.  Une journ\u00e9e dont les fils conducteurs ont \u00e9t\u00e9 la\u00a0(...)"},
{"title": "Un paper.li d\u2019actualit\u00e9s sur les PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2819-efc92.jpg", "link": "http://rtes.fr/Un-paper-li-d-actualites-sur-les", "date": "- le 13 f\u00e9vrier 2015", "abstract": "Paper.li est un outil de veille personnalis\u00e9, qui permet de cr\u00e9er un journal quotidien, compos\u00e9 d\u2019articles \u00e0 partir des comptes Twitter que l\u2019on suit. Parmi les nombreux Paper.li existant, d\u00e9couvrez\u00a0(...)"},
{"title": "11 PTCE \u00e9tudi\u00e9s \u00e0 la loupe par le Labo de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2781-34de8.jpg", "link": "http://rtes.fr/11-PTCE-etudies-a-la-loupe-par-le", "date": "- le 13 f\u00e9vrier 2015", "abstract": "Dans le cadre de la d\u00e9marche nationale PTCE et en lien avec CITEGO [1], le Labo de l\u2019ESS vient de publier un dossier intitul\u00e9 \u00ab D\u00e9velopper une \u00e9conomie territoriale durable gr\u00e2ce aux PTCE \u00bb. 11 PTCE\u00a0(...)"},
{"title": "Archives sur les Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS (EGESS) - 2011", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Tous secteurs"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1944-6e253.jpg", "link": "http://rtes.fr/Archives-sur-les-Etats-Generaux-de", "date": "- le 3 octobre 2011", "abstract": "Retrouvez les articles li\u00e9s \u00e0 la th\u00e9matique des Etats G\u00e9n\u00e9raux r\u00e9alis\u00e9s par le RTES tout au long de la p\u00e9riode 2010-2011.\n\nLa dynamique nationale :\n\n lancement des EGESS\n\n retour sur la journ\u00e9e de\u00a0(...)"},
{"title": "Le RTES pr\u00e9sent au Congr\u00e8s de fondation du RIPESS Europe", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Europe", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH129/arton877-c1521.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-RTES-present-au-Congres-de", "date": "- le 20 septembre 2011", "abstract": "Une centaine de repr\u00e9sentants issus de onze pays europ\u00e9ens \u00e9taient pr\u00e9sents au Congr\u00e8s de fondation du RIPESS (R\u00e9seau Intercontinental de Promotion de l\u2019Economie Sociale et Solidaire) Europe qui s\u2019est\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la journ\u00e9e PTCE Nord Pas de Calais le 19 d\u00e9cembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2767-902d4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-journee-PTCE-Nord", "date": "- le 17 janvier 2015", "abstract": "Le 19 d\u00e9cembre dans les locaux de la Grappe, \u00e0 Lille, une quarantaine de personnes, porteurs de projet PTCE, repr\u00e9sentants de l\u2019Etat, collectivit\u00e9s locales, ont partag\u00e9 exp\u00e9riences et propositions pour\u00a0(...)"},
{"title": "Le PHARES devient SCIC", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2742-bb55a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-PHARES-devient-SCIC", "date": "- le 17 janvier 2015", "abstract": "N\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990, le PHARES, P\u00f4le Territorial de Coop\u00e9ration Economique (PTCE), tourne aujourd\u2019hui une nouvelle page de son histoire en formalisant sa gouvernance collective : le 1er d\u00e9cembre\u00a0(...)"},
{"title": "Le D\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis soutient les PTCE \u00ab\u00a0PHARES\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0APPUI\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Coop\u00e9ration", "Ile-de-France", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2821-96cc2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-Departement-de-la-Seine-Saint", "date": "- le 13 f\u00e9vrier 2015", "abstract": "Le premier appel \u00e0 projet national de 2013 pour soutenir les PTCE a retenu 23 laur\u00e9ats, dont 4 en Ile de France. Dans ce territoire, la Seine Saint Denis en accueille 2, \u00e9galement soutenus par la\u00a0(...)"},
{"title": "Intervention du RTES au Congr\u00e8s de l\u2019Association des Maires de France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton578-3c3d2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Intervention-du-RTES-au-Congres-de", "date": "- le 26 novembre 2010", "abstract": "L\u2019Association des Maires de France vient de tenir  son 93\u00e8me Congr\u00e8s du 23 au 25 novembre, autour du th\u00e8me \"Demain, quel r\u00f4le et quels moyens pour les communes et leurs intercommunalit\u00e9s ?\"  Pour la\u00a0(...)"},
{"title": "Le RTES au congr\u00e8s des maires de France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton860-65790.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-RTES-au-congres-des-maires-de", "date": "- le 8 juillet 2011", "abstract": "Une intervention de Jean-Philippe Magnen au Congr\u00e8s des Maires de France de novembre 2010 o\u00f9 sont pr\u00e9sent\u00e9es les actions du Rtes, les capacit\u00e9s de r\u00e9sistance de l\u2019ESS \u00e0 la crise, et un chiffre : 85% des\u00a0(...)"},
{"title": "Les contributions du RTES aux EGESS (cahiers d\u2019esp\u00e9rance, ateliers et d\u00e9claration)", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L66xH100/arton812-7d74a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-contributions-du-RTES-aux", "date": "- le 28 juin 2011", "abstract": "Le RTES s\u2019est fortement impliqu\u00e9 dans les Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS, en tant que r\u00e9seau (participation depuis l\u2019origine au Labo de l\u2019ESS, relais et diffusion d\u2019informations, mission d\u2019appui aupr\u00e8s des\u00a0(...)"},
{"title": "Inauguration du PTCE Sud Aquitaine", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Aquitaine", "Nouvelle Aquitaine"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2684-18b64.jpg", "link": "http://rtes.fr/Inauguration-du-PTCE-Sud-Aquitaine,2684", "date": "- le 8 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "Le P\u00f4le Territorial de Coop\u00e9ration \u00c9conomique Sud Aquitaine port\u00e9 et coordonn\u00e9 par le Comit\u00e9 de Bassin d\u2019Emploi du Pays de Seignanx a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le 21 novembre dernier \u00e0 Tarnos. Ce PTCE r\u00e9unit 11\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu des 3\u00e8mes rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2462-d1bed.png", "link": "http://rtes.fr/Retours-des-Rencontres-nationales,2462", "date": "- le 15 septembre 2014", "abstract": "Mercredi 2 juillet, 200 personnes, \u00e9lus, techniciens et acteurs, participaient aux rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS qui avaient cette ann\u00e9e pour fil conducteur\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e PACA / Corse\u00a0: \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\"\u00a0: le programme", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2463-8c325.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-PACA-Corse-L-ESS-vecteur", "date": "- le 30 septembre 2014", "abstract": "La journ\u00e9e territoriale Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur et Corse se d\u00e9roulera le 16 octobre en Pays de Grasse autour d\u2019un fil conducteur : \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\".\u00a0(...)"},
{"title": "Le RTES auditionn\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e des D\u00e9partements de France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Consommation, alimentation", "Gouvernance", "Insertion", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH93/arton489-6ebdc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-RTES-auditionne-par-l-Assemblee", "date": "- le 17 juin 2010", "abstract": "Le RTES \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses actions et les enjeux de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire pour les d\u00e9partements le mardi 1er juin devant la cinquantaine de membres de la Commission Insertion de\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e PACA / Corse\u00a0: \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\"\u00a0: le dossier du participant", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2782-d385c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-PACA-Corse-L-ESS-vecteur,2782", "date": "- le 18 octobre 2014", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant avec les pr\u00e9sentations des intervenants \u00e0 la journ\u00e9e territoriale PACA / Corse sur \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\" qui a eu lieu\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e  PACA / Corse\u00a0: \"L\u2019ESS, vecteur de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social territorial\"\u00a0: les enregistrements", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rencontre RTES"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2608-30f0f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-PACA-Corse-L-ESS-vecteur,2608", "date": "- le 17 octobre 2014", "abstract": "Retrouvez l\u2019ensemble des enregistrements de la rencontre territoriale Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur/Corse co-organis\u00e9e par le RTES, la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Arles-Crau-Camargue-Montagnette, la ville\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 CNFPT / RTES\u00a0: \"la loi ESS\" - mardi 25 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Loi ESS", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2557-ea001.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-d-actualite-CNFPT-RTES-la", "date": "- le 13 octobre 2014", "abstract": "Le CNFPT, l\u2019INSET de Dunkerque et le RTES organisent, le 25 novembre 2014, une journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 sur la loi ESS. \u00c0 destination des collectivit\u00e9s territoriales, elle a pour objectif de comprendre les\u00a0(...)"},
{"title": "Dossier participant et powerpoint - Journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 RTES / CNFPT \"la loi ESS\" - 25 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2688-dbea1.jpg", "link": "http://rtes.fr/Dossier-participant-et-powerpoint", "date": "- le 26 novembre 2014", "abstract": "Retrouvez le dossier du participant et les pr\u00e9sentations des intervenants \u00e0 la journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 CNFPT / RTES sur la loi ESS, qui a eu lieu le 25 novembre 2014.\n\nT\u00e9l\u00e9chargez le dossier du\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu audio de la journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 RTES / CNFPT \"la loi ESS\" - mardi 25 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2687-5c13b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-audio-de-la-journee-d", "date": "- le 26 novembre 2014", "abstract": "Pr\u00e8s d\u2019une cinquantaine de techniciens de collectivit\u00e9s ont suivi la journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 organis\u00e9e par le CNFPT, l\u2019INSET de Dunkerque et le RTES sur la loi ESS. (Re)plongez dans cette journ\u00e9e avec les\u00a0(...)"},
{"title": "Web-formation - Economie circulaire, \u00e9co activit\u00e9s et r\u00f4le de l\u2019ESS - Lundi 8 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 13h", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Economie circulaire et collaborative", "Formation", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2663-27f3a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-Economie-circulaire-eco", "date": "- le 2 d\u00e9cembre 2014", "abstract": "[Attention : cette formation, initialement pr\u00e9vue en journ\u00e9e enti\u00e8re, sera accessible uniquement \u00e0 distance et aura lieu de 10h \u00e0 13h]\n\nLe RTES, en partenariat avec Ideal Connaissances, organise une\u00a0(...)"},
{"title": "3\u00e8mes rencontres nationales des collectivit\u00e9s autour de l\u2019ESS le 2 juillet \u00e0 Bercy\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Gouvernance", "Politique de la ville", "Rencontre", "Rencontre RTES", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2414-7be5f.png", "link": "http://rtes.fr/3emes-rencontres-nationales-des,2414", "date": "- le 18 juin 2014", "abstract": "Nous vous attendons nombreux aux rencontres nationales \"L\u2019ESS vecteur d\u2019\u00e9quit\u00e9 territoriale\". Ces rencontres sont organis\u00e9es avec les r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s signataires de la d\u00e9claration \u00ab L\u2019\u00e9conomie\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur nos rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Martin-Besnier", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-nos-rencontres", "date": "- le 26 juillet 2014", "abstract": "Chaque ann\u00e9e, le RTES organise des Rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS avec le soutien des principaux r\u00e9seaux nationaux de collectivit\u00e9s.\n\nRetrouvez nos retours sur les\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine webconf\u00e9rence du RTES\u00a0: la loi ESS - lundi 15 septembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2467-be35b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-webconference-du-RTES-la,2467", "date": "- le 15 septembre 2014", "abstract": "La loi ESS a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e le lundi 21 juillet 2014. Au-del\u00e0 de la reconnaissance de l\u2019ESS, des acteurs et de leurs initiatives, la loi permet des avanc\u00e9es importantes  pour l\u2019\u00e9conomie sociale et\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la conf\u00e9rence en ligne du RTES \"La loi ESS et ses cons\u00e9quences pour les collectivit\u00e9s locales\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Loi ESS"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2554-21537.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-conference-en-ligne", "date": "- le 30 septembre 2014", "abstract": "Le 15 septembre 2014, le RTES organisait une conf\u00e9rence en ligne sur la loi ESS et ses cons\u00e9quences pour les collectivit\u00e9s locales. Pr\u00e8s de 80 internautes ont pu \u00e9couter et r\u00e9agir au d\u00e9cryptage de la\u00a0(...)"},
{"title": "Vers des Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH65/arton488-b8a8f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Vers-des-Etats-Generaux-de-l-ESS", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Le projet d\u2019Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, initi\u00e9 par le Labo ESS et co-port\u00e9 par plusieurs r\u00e9seaux d\u2019acteurs, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et approuv\u00e9 lors de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du RTES du 20 mai.\u00a0(...)"},
{"title": "Les cahiers d\u2019esp\u00e9rance du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton754-1a4c6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-cahiers-d-esperance-du-RTES", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Dans le cadre des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS, le RTES a r\u00e9dig\u00e9 3 Cahiers d\u2019esp\u00e9rances, que vous pouvez retrouver en ligne sur le site des Etats G\u00e9n\u00e9raux.\n\n\u00ab La coop\u00e9ration des collectivit\u00e9s pour faciliter les\u00a0(...)"},
{"title": "Des cahiers d\u2019esp\u00e9rance pour \u00ab\u00a0Reprendre la main sur l\u2019\u00e9conomie\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Exp\u00e9rimentations", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH66/arton696-5a984.jpg", "link": "http://rtes.fr/Des-cahiers-d-esperance-pour", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Dans le cadre des Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS , trois cahiers d\u2019esp\u00e9rance sont en cours de r\u00e9daction par le RTES. A chaque fois, ces Cahiers apporteront un \u00e9clairage \u00ab collectivit\u00e9 \u00bb, qui sans \u00eatre\u00a0(...)"},
{"title": "Pari r\u00e9ussi pour les Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS \u00e0 Brongniart", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton811-19056.jpg", "link": "http://rtes.fr/Pari-reussi-pour-les-Etats", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "L\u2019ancienne Bourse parisienne, dont les colonnes \u00e9taient pour le week-end habill\u00e9es par les porteurs d\u2019espoirs de l\u2019ESS, a abrit\u00e9 pendant trois jours une multitude de d\u00e9bats, d\u2019\u00e9changes, de films et de\u00a0(...)"},
{"title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS\u00a0: lancement des travaux, octobre 2010 \u00e0 mai 2011  - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH66/arton535-061b3.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etats-generaux-de-l-ESS-lancement", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Le 11 octobre, Le Labo de l\u2019ESS invite les acteurs pr\u00eats \u00e0 s\u2019engager dans la d\u00e9marche et \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question suivante : quelle forme concr\u00e8te faut-il donner aux Etats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS pour que\u00a0(...)"},
{"title": "Le conseil r\u00e9gional de Bourgogne soutient les PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Bourgogne", "Bourgogne Franche-Comt\u00e9", "Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2436-c7464.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-conseil-regional-de-Bourgogne", "date": "- le 15 juillet 2014", "abstract": "Le conseil r\u00e9gional de Bourgogne veut b\u00e2tir un \u00e9cosyst\u00e8me pour les PTCE de son territoire. Objectifs : favoriser l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de PTCE en Bourgogne par la mise en \u0153uvre de 3 leviers\u00a0(...)"},
{"title": "2\u00e8me journ\u00e9e nationale des PTCE - vendredi 19 septembre \u00e0 Paris Bercy", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Coop\u00e9ration", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "PTCE", "Rencontre RTES", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2466-4c710.jpg", "link": "http://rtes.fr/2eme-journee-nationale-des-PTCE", "date": "- le 15 septembre 2014", "abstract": "Organis\u00e9e par l\u2019inter-r\u00e9seaux PTCE autour du Labo de l\u2019ESS (CNCRES, COORACE, RTES et MES), cette 2\u00e8me journ\u00e9e nationale des PTCE m\u00ealera \u00e9changes de pratiques et t\u00e9moignages d\u2019acteurs pour une mise en\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e nationale 2014 des PTCE report\u00e9e", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2352-c5959.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-nationale-2014-des-PTCE", "date": "- le 18 mai 2014", "abstract": "Le Labo de l\u2019ESS, avec l\u2019inter-r\u00e9seau PTCE, compos\u00e9 du CNCRES, du COORACE, du RTES et du MES, organise la deuxi\u00e8me journ\u00e9e nationale des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique. La journ\u00e9e,\u00a0(...)"},
{"title": "Appel \u00e0 participation\u00a0! Village de l\u2019innovation Sociale - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Exp\u00e9rimentations", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton697-36f39.jpg", "link": "http://rtes.fr/Appel-a-participation-Village-de-l", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Le Village de l\u2019innovation sociale concerne aussi les collectivit\u00e9s. Pour la premi\u00e8re fois, tous les acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) se retrouveront au Palais Brongniart, \u00e0 Paris, les\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la deuxi\u00e8me rencontre nationale des PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2534-db42a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-deuxieme", "date": "- le 25 septembre 2014", "abstract": "Le 19 septembre 2014, la 2\u00e8me Rencontre nationale des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique \u00e9tait tr\u00e8s attendue, un mois apr\u00e8s le vote de la loi sur l\u2019ESS reconnaissant les PTCE et 6 mois apr\u00e8s\u00a0(...)"},
{"title": "\u201cLes PTCE, outils de d\u00e9veloppement local\u201d, un article de la revue Participer", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2330-a04a7.png", "link": "http://rtes.fr/Les-PTCE-outils-de-developpement", "date": "- le 18 mai 2014", "abstract": "La revue Participer, magazine des Soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives et participatives, a publi\u00e9  dans son num\u00e9ro 651 un article intitul\u00e9 \"PTCE : la coop\u00e9ration comme outil de d\u00e9veloppement local\".\n\nH\u00e9l\u00e8ne\u00a0(...)"},
{"title": "Retours des portes ouvertes du Solilab \u00e0 Nantes", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Pays de la Loire", "PTCE", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2407-c95c7.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-des-portes-ouvertes-du", "date": "- le 16 juin 2014", "abstract": "Les 13 et 14 juin, le Solilab organisait \"Le Solilab en 48 h\" ; deux journ\u00e9es ouvertes au grand public ponctu\u00e9es de conf\u00e9rences, ateliers, concerts et march\u00e9s de producteurs et de cr\u00e9ateurs.\n\nCet\u00a0(...)"},
{"title": "Les Rencontres Inter-territoriales autour de l\u2019ESS\u00a0: une belle r\u00e9ussite", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH60/arton2000-df8a9.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-Rencontres-Inter-territoriales,2000", "date": "- le 31 octobre 2013", "abstract": "380 participants, 4 rencontres simultan\u00e9es, pr\u00e8s de 160 collectivit\u00e9s mobilis\u00e9es : en pleine pr\u00e9paration de la future loi sur l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, les rencontres organis\u00e9es par le RTES le 12\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la Journ\u00e9e \"PTCE & collectivit\u00e9s locales\" - 27 f\u00e9vrier", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton2242-c9807.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-Journee-PTCE,2242", "date": "- le 12 mars 2014", "abstract": "Avec plus de 160 participants, des t\u00e9moignages riches, d\u2019acteurs, d\u2019\u00e9lus, de techniciens, de citoyens, la journ\u00e9e \u00ab PTCE & collectivit\u00e9s locales \u00bb, accueillie par le conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France\u00a0(...)"},
{"title": "Les Rencontres Inter-territoriales en vid\u00e9o", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH68/arton1999-bdc73.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-Rencontres-Inter-territoriales,1999", "date": "- le 31 octobre 2013", "abstract": "Retrouvez la visioconf\u00e9rence, temps commun des 4 territoires lors des Rencontres Inter-territoriales autour de l\u2019ESS qui ont eu lieu \u00e0 Rennes, Nancy, Bordeaux et Grenoble le 12 septembre dernier.\u00a0(...)"},
{"title": "Les Actes des Rencontres du 12 septembre sont sortis\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Rencontre RTES", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH118/arton2107-f5ee2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-Actes-des-Rencontres-du-12", "date": "- le 15 f\u00e9vrier 2014", "abstract": "Vous les attendiez, ils sont pr\u00eats ! Retrouvez les Actes complets des Rencontres inter-territoriales autour de l\u2019ESS du 12 septembre dernier qui se sont d\u00e9roul\u00e9es \u00e0 Nancy (Grand Est), Grenoble (Sud\u00a0(...)"},
{"title": "Large mobilisation pour les rencontres nationales du 26 juin autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Sensibilisation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1880-b1e88.jpg", "link": "http://rtes.fr/Large-mobilisation-pour-les,1880", "date": "- le 22 ao\u00fbt 2013", "abstract": "Plus de 250 personnes ont particip\u00e9 aux 2\u00e8mes rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS le 26 juin dernier \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Organiser chaque ann\u00e9e un moment fort de\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontres nationales du 26 juin autour de l\u2019ESS\u00a0: les d\u00e9bats sont en \u00e9coute", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton1849-ad881.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontres-nationales-du-26-juin", "date": "- le 23 ao\u00fbt 2013", "abstract": "En attendant les rencontres inter-territoriales du 12 septembre, plongez ou replongez-vous dans les d\u00e9bats de la journ\u00e9e nationale autour de l\u2019ESS, organis\u00e9e le 26 juin dernier \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0(...)"},
{"title": "Webconf\u00e9rence \"Innovation sociale\"\u00a0: vid\u00e9o et documents de pr\u00e9sentation", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2383-28dfc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Webconference-Innovation-sociale,2383", "date": "- le 10 juin 2014", "abstract": "Pour compl\u00e9ter le compte-rendu de la webconf\u00e9rence \"Innovation sociale\" organis\u00e9e le 26 mai 2014, retrouvez le powerpoint de pr\u00e9sentation de Nicolas Chochoy et (re)visionnez la vid\u00e9o.\n\nPowerpoint\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la webconf\u00e9rence \"l\u2019innovation sociale\" - lundi 26 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Hauts-de-France", "Innovation sociale", "Picardie"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2415-4f880.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-webconference-sur-l,2415", "date": "- le 18 juin 2014", "abstract": "Plus de quarante personnes ont suivi la 2\u00e8me webconf\u00e9rence organis\u00e9e par le RTES et Id\u00e9al Connaissances,  le 26 mai. Nicolas Chochoy, directeur de l\u2019Institut Godin, est intervenu sur l\u2019innovation\u00a0(...)"},
{"title": "Webconf\u00e9rence RTES\u00a0: l\u2019innovation sociale - lundi 26 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Innovation sociale", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton2290-bbf09.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-webconference-du-RTES-l,2290", "date": "- le 7 mai 2014", "abstract": "En 2013, le conseil r\u00e9gional de Picardie lan\u00e7ait un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat sur l\u2019innovation sociale. Objectif : identifier et soutenir les d\u00e9marches innovantes sur son territoire. Un an apr\u00e8s,\u00a0(...)"},
{"title": "La commande publique responsable\u00a0: Vid\u00e9o et documents du participants", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2368-a6828.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-commande-publique-responsable,2368", "date": "- le 19 mai 2014", "abstract": "Pour compl\u00e9ter le compte-rendu de la journ\u00e9e de formation \"Le nouveau paysage de la commande publique responsable\" organis\u00e9e le 5 mai 2014, retrouvez les powerpoints pr\u00e9sent\u00e9s durant cette journ\u00e9e.\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la journ\u00e9e de formation RTES du 5 mai\u00a0: \"Le nouveau paysage de la commande publique responsable\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Formation"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2460-253c5.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-journee-de-formation,2460", "date": "- le 5 mai 2014", "abstract": "Le 5 mai, le RTES organisait avec Id\u00e9al Connaissances une journ\u00e9e de formation sur la commande publique responsable, dans ses dimensions sociales et environnementales. Rythm\u00e9e par des interventions\u00a0(...)"},
{"title": "La commande publique responsable\u00a0: ressources documentaires", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2298-653a7.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-commande-publique-responsable", "date": "- le 30 avril 2014", "abstract": "En compl\u00e9ment de la formation \"Le nouveau visage de la commande publique responsable\" du 5 mai 2014, retrouvez ci-dessous les diff\u00e9rents articles, \u00e9tudes, rapports et exp\u00e9riences publi\u00e9s sur le site\u00a0(...)"},
{"title": "Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS, les suites\u00a0: les cahiers d\u2019esp\u00e9rances", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH136/arton926-44b5e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etats-Generaux-de-l-ESS-les-suites", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Pr\u00e8s de 400 Cahiers d\u2019esp\u00e9rances ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s pour pr\u00e9parer les Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS au Palais Brongniart. Afin de valoriser et d\u2019exploiter au mieux cette v\u00e9ritable richesse d\u2019initiatives et de\u00a0(...)"},
{"title": "Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS, les suites\u00a0: Appel pour une autre \u00e9conomie", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton938-f60cb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etats-Generaux-de-l-ESS-les-suites,938", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Les acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, r\u00e9unis au Palais Brongniart le 19 juin dernier, avaient d\u00e9cid\u00e9 unanimement : de poursuivre ensemble leurs efforts communs \u00e0 la construction d\u2019une autre\u00a0(...)"},
{"title": "AG du RTES et Etats G\u00e9n\u00e9raux\u00a0: rendez-vous le 17 juin \u00e0 Paris\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton765-879b7.jpg", "link": "http://rtes.fr/AG-du-RTES-et-Etats-Generaux", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du RTES se d\u00e9roulera le vendredi 17 juin 2011, de 14h \u00e0 16h, \u00e0 la Mairie de Paris. A l\u2019issue de cette Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, nous vous attendons nombreux \u00e0 la table ronde \u00ab Innovation\u00a0(...)"},
{"title": "Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, c\u2019est parti\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "Plan de d\u00e9veloppement", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH65/arton548-f523e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etats-Generaux-de-l-economie", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Lundi 11 octobre, plus de 260 personnes participaient au lancement des Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (EGESS), au Conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France. Ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux sont la suite\u00a0(...)"},
{"title": "Comme le RTES, participez aux Etats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et rejoignez la chaine des porteurs d\u2019espoirs\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Sensibilisation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton774-9cad5.jpg", "link": "http://rtes.fr/Comme-le-RTES-participez-aux-Etats", "date": "- le 17 juin 2004", "abstract": "Le RTES vous propose de marquer votre mobilisation en faveur d\u2019une autre \u00e9conomie en participant \u00e0 une p\u00e9tition photographique : la cha\u00eene des porteurs d\u2019espoir !\n\nLe principe est simple : chacun est\u00a0(...)"},
{"title": "Etude PTCE et collectivit\u00e9s\u00a0: t\u00e9l\u00e9chargez le guide\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Exp\u00e9rimentations", "PTCE", "Rapport et enqu\u00eate", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton2132-914a4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etude-PTCE-et-collectivites", "date": "- le 15 mars 2014", "abstract": "La restitution de l\u2019\u00e9tude \"le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les dynamiques de PTCE\" a eu lieu le vendredi 28 f\u00e9vrier dans l\u2019h\u00e9micycle du conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France devant pr\u00e8s de 160 participants.\u00a0(...)"},
{"title": "La place des PTCE dans les sch\u00e9mas de d\u00e9veloppement", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Aquitaine", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Champagne-Ardenne", "Grand Est", "Hauts-de-France", "Ile-de-France", "Lorraine", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Nouvelle Aquitaine", "Occitanie", "Pays de la Loire", "PTCE", "Rapport et enqu\u00eate", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH32/arton2210-1d4d3.jpg", "link": "http://rtes.fr/La-place-des-PTCE-dans-les-schemas", "date": "- le 15 mars 2014", "abstract": "Lors de la r\u00e9alisation du Rep\u00e8res \u201cle r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans les dynamiques de PTCE\u201d, pr\u00e9sent\u00e9 le 28 f\u00e9vrier, l\u2019importance de l\u2019inscription de ces p\u00f4les dans les sch\u00e9mas de d\u00e9veloppement de\u00a0(...)"},
{"title": "Les premi\u00e8res Eoliennes en Pays de Vilaine sont arriv\u00e9es", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Bretagne", "Environnement", "Exp\u00e9rimentations", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH47/arton2265-e1954.png", "link": "http://rtes.fr/Les-premieres-Eoliennes-en-Pays-de", "date": "- le 13 avril 2014", "abstract": "Apr\u00e8s pr\u00e8s de 10 ans d\u2019attente et de travail, l\u2019association \"Eoliennes en Pays de Vilaine\" (EPV) a vu arriver les premi\u00e8res \u00e9oliennes le week-end du 21 mars. La premi\u00e8re d\u2019entre elles devrait \u00eatre\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la Journ\u00e9e \"PTCE & collectivit\u00e9s locales\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Publication RTES", "Rapport et enqu\u00eate", "Rencontre"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton2241-37944.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-Journee-PTCE,2241", "date": "- le 15 mars 2014", "abstract": "Avec plus de 160 participants, des t\u00e9moignages riches, d\u2019acteurs, d\u2019\u00e9lus, de techniciens, de citoyens, la journ\u00e9e \u00ab PTCE & collectivit\u00e9s locales \u00bb, accueillie par le conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France\u00a0(...)"},
{"title": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat relatif aux PTCE du conseil r\u00e9gional \u00cele-de-France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Ile-de-France", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton2147-6fd66.jpg", "link": "http://rtes.fr/Appel-a-manifestation-d-interet,2147", "date": "- le 15 f\u00e9vrier 2014", "abstract": "Via cet appel, la r\u00e9gion Ile-de-France souhaite soutenir les p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE). Cette manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat aura pour objectif de pr\u00e9senter la d\u00e9marche existante de\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre nationale des collectivit\u00e9s (suite)\u00a0: table ronde alimentation", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Commande publique responsable", "Exp\u00e9rimentations", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1244-ae168.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-nationale-des,1244", "date": "- le 25 mai 2012", "abstract": "Lors de la Rencontre du 30 mars, une des tables rondes \u00e9tait consacr\u00e9e au th\u00e8me \u00ab Alimentation, production locale, circuits courts \u00bb. Anim\u00e9e par Patricia Andriot, vice-pr\u00e9sidente du Conseil r\u00e9gional\u00a0(...)"},
{"title": "2\u00e8mes Rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales\u00a0: message de Beno\u00eet Hamon", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Loi ESS", "Rencontre RTES", "Sensibilisation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton1804-41a31.jpg", "link": "http://rtes.fr/2emes-Rencontres-nationales-des", "date": "- le 3 juillet 2013", "abstract": "Retrouvez le message vid\u00e9o de Beno\u00eet Hamon \u00e0 l\u2019occasion des 2\u00e8mes Rencontres nationales des collectivit\u00e9s locales organis\u00e9es par le RTES le 26 juin \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale en partenariat avec les\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur l\u2019AG du RTES et le d\u00e9bat du 4 juillet", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH54/arton1327-4013f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-l-AG-du-RTES-et-le,1327", "date": "- le 20 juillet 2012", "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du RTES s\u2019est tenue le 4 juillet, accueillie par le conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France. L\u2019Assembl\u00e9e statutaire a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de pr\u00e9senter l\u2019action men\u00e9e par le RTES et ses perspectives,\u00a0(...)"},
{"title": "Une belle f\u00eate pour les 10 ans du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1618-8a42e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Une-belle-fete-pour-les-10-ans-du,1618", "date": "- le 18 mars 2013", "abstract": "Adh\u00e9rents historiques, nouveaux adh\u00e9rents, partenaires, les participants \u00e9taient nombreux en d\u00e9pit des intemp\u00e9ries pour souffler les bougies du RTES \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie Fratellini. Convivialit\u00e9, richesse des\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e nationale d\u2019\u00e9changes \u00ab\u00a0Monnaies Compl\u00e9mentaires & Territoires\u00a0\u00bb - Lyon", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Finances solidaires", "Monnaie compl\u00e9mentaire", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH143/arton1383-4320f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-nationale-d-echanges,1383", "date": "- le 26 septembre 2012", "abstract": "Le conseil r\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes, l\u2019association Triangles et Monnaies en d\u00e9bat, en partenariat avec le RTES, organisent une journ\u00e9e collaborative sur le th\u00e8me \u00ab Monnaies Compl\u00e9mentaires & Territoires\u00a0(...)"},
{"title": "Webconf\u00e9rence RTES\u00a0: comment traduire dans les conventions une charte avec les associations\u00a0? - Jeudi 27 mars", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton2243-4827f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Webconference-comment-traduire,2243", "date": "- le 12 mars 2014", "abstract": "Alors que la charte entre l\u2019Etat, les associations et les r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s vient d\u2019\u00eatre sign\u00e9e, comment les collectivit\u00e9s peuvent reconna\u00eetre les associations pour ce qu\u2019elles sont, et non\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la journ\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 CNFPT / RTES \"ESS et d\u00e9veloppement territorial\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Plan de d\u00e9veloppement"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH95/arton2079-59d05.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-journee-d-actualite", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Une quarantaine de personnes, venues de toute la France, et m\u00eame d\u2019outre-mer, \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la journ\u00e9e du 15 novembre \u00e0 Lille. Organis\u00e9e au lendemain de l\u2019adoption du PJL ESS au S\u00e9nat, cette\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre nationale des collectivit\u00e9s (suite bis)\u00a0: contributions de Pierre Calame", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Rencontre RTES", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1256-4c8ce.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-nationale-des,1256", "date": "- le 25 mai 2012", "abstract": "Pierre Calame, pr\u00e9sident de la Fondation Charles L\u00e9opold Mayer, a introduit les d\u00e9bats de la journ\u00e9e, en partageant plusieurs r\u00e9flexions issues de ses 2 derniers ouvrages, \u00ab Sauvons la d\u00e9mocratie \u00bb et\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES\u00a0: la commande publique responsable - lundi 5 mai", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton2276-9e36f.png", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-formation-la-commande,2276", "date": "- le 14 avril 2014", "abstract": "Alors que de nouvelles directives europ\u00e9ennes sur les march\u00e9s publics viennent d\u2019\u00eatre adopt\u00e9es, la prochaine formation du RTES abordera, le 5 mai prochain, un th\u00e8me d\u2019actualit\u00e9 : la commande publique\u00a0(...)"},
{"title": "Retours de la Webconf\u00e9rence \"comment traduire dans les conventions une charte avec les associations\u00a0?\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Champagne-Ardenne", "Contractualisation", "Formation", "Grand Est", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton2278-082a2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-de-la-Webconference", "date": "- le 13 avril 2014", "abstract": "Le 27 mars, le RTES organisait avec Id\u00e9al Connaissances une webconf\u00e9rence sur la traduction d\u2019une charte avec les associations dans les conventions. Patricia Andriot, vice-pr\u00e9sidente du conseil\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la formation \u00ab\u00a0S.I.E.G. et mandatement\u00a0: quel r\u00f4le des collectivit\u00e9s\u00a0?\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Europe", "Financement", "Formation", "March\u00e9 public"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH64/arton2018-fb041.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-formation-S-I-E-G", "date": "- le 20 octobre 2013", "abstract": "On ne vous fera plus l\u2019injure de d\u00e9cliner ce sigle. La formation du 21 octobre fut dense pour la quarantaine de participants, pr\u00e9sents ou \u00e0 distance. Cadrage de la Commission europ\u00e9enne, par la voix\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine formation du RTES\u00a0: ESS et d\u00e9veloppement territorial le 15 novembre \u00e0 Lille", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH95/arton1865-24ceb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-formation-du-RTES-ESS-et", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Le RTES et le CNFPT organisent le vendredi 15 novembre, en partenariat avec la CRESS Nord-Pas de Calais et l\u2019APES, une journ\u00e9e nationale d\u2019actualit\u00e9 sur le th\u00e8me \"ESS et d\u00e9veloppement territorial\" \u00e0\u00a0(...)"},
{"title": "Laur\u00e9ats re\u00e7us \u00e0 l\u2019AAP PTCE gouvernemental", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Appel \u00e0 projets", "Financement", "Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE", "Sensibilisation", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton2105-7fef8.jpg", "link": "http://rtes.fr/Laureats-recus-a-l-AAP-PTCE", "date": "- le 16 janvier 2014", "abstract": "Ce vendredi 10 janvier, C\u00e9cile Duflot, ministre de l\u2019Egalit\u00e9 des territoires et du Logement, Fran\u00e7ois Lamy, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la Ville, et Beno\u00eet Hamon, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019ESS, ont annonc\u00e9 les\u00a0(...)"},
{"title": "PTCE\u00a0: les collectivit\u00e9s en soutien", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH33/arton2091-e99d4.jpg", "link": "http://rtes.fr/PTCE-les-collectivites-en-soutien", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Les PTCE reconnus dans le projet de loi ESS, et pl\u00e9biscit\u00e9s comme forme innovante de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, semblent promis \u00e0 un bel avenir. Selon le contexte local, les collectivit\u00e9s\u00a0(...)"},
{"title": "Save the date\u00a0! 19 d\u00e9cembre\u00a0: 1ers retours de l\u2019\u00e9tude \"le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les dynamiques de PTCE\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Rapport et enqu\u00eate", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton1986-6e02a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Save-the-date-1ers-retours-de-l", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Au coeur d\u2019une actualit\u00e9 riche pour les PTCE, le 19 d\u00e9cembre sera l\u2019occasion de pr\u00e9senter les premiers r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude engag\u00e9e par le RTES avec le soutien de l\u2019Atelier Coop\u00e9ratif. Derni\u00e8re minute :\u00a0(...)"},
{"title": "PTCE\u00a0: 2 offres d\u2019emploi", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Ile-de-France", "Pays de la Loire", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH76/arton2062-e8849.jpg", "link": "http://rtes.fr/PTCE-2-offres-d-emploi", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Un(e) Charg\u00e9(e) de projet lancement et d\u00e9veloppement de PTCE \u00e0 Resea2P en Essonne et un(e) Coordinateur-trice incubateur p\u00e9pini\u00e8re aux Ecossolies de Nantes."},
{"title": "Retour sur la journ\u00e9e de formation PTCE du 19 d\u00e9cembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton2092-d0dd0.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-journee-de-formation,2092", "date": "- le 15 janvier 2014", "abstract": "Comment comprendre cette dynamique et surtout les conditions de sa r\u00e9ussite et le r\u00f4le attendu des collectivit\u00e9s territoriales ? C\u2019\u00e9tait l\u2019objet de la journ\u00e9e de formation-\u00e9changes organis\u00e9e par le RTES\u00a0(...)"},
{"title": "Coop\u00e9ration \u00e9conomique et territoires \u00e0 Bruay la Buissi\u00e8re", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Coop\u00e9ration", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH48/arton2063-5a8dd.jpg", "link": "http://rtes.fr/Cooperation-economique-et", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Plus de 70 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la rencontre r\u00e9gionale le 29 novembre dans le Pas-de-Calais. Pierre Chapignac, de Zones Mutantes [1], a introduit la journ\u00e9e en faisant le pari que, succ\u00e9dant au\u00a0(...)"},
{"title": "Utilit\u00e9 sociale et co-construction des politiques publiques\u00a0: retour sur la journ\u00e9e du 10 novembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Tous territoires", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH76/arton1026-25ce2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Utilite-sociale-et-co-construction,1026", "date": "- le 3 janvier 2012", "abstract": "Retrouvez ici un retour sur cette journ\u00e9e qui a eu lieu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ainsi que les supports de pr\u00e9sentation des intervenants. Retrouvez l\u00e0 les enregistrements de la\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS\u00a0: une premi\u00e8re r\u00e9ussie\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton1185-8fc4f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-nationale-des,1185", "date": "- le 10 avril 2012", "abstract": "Vendredi 30 mars avait lieu la Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS, organis\u00e9e par le RTES avec le soutien de nombreux r\u00e9seaux de collectivit\u00e9s (Assembl\u00e9e des D\u00e9partements de\u00a0(...)"},
{"title": "Parrains du 30 mars", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Parrains-du-30-mars", "date": "- le 30 mars 2012", "abstract": "La rencontre nationale du 30 mars est parrain\u00e9e \u00e0 ce jour par les pr\u00e9sidents et maires suivants :\n\n Martine Aubry (Lille et Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine)\n\n Jean-Marc Ayrault (Nantes M\u00e9tropole)\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre nationale des collectivit\u00e9s du 30 mars suite\u00a0: table ronde sur le logement", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Exp\u00e9rimentations", "Habitat", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton1210-39622.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-nationale-des,1210", "date": "- le 26 avril 2012", "abstract": "Lors de la Rencontre du 30 mars, une des tables rondes \u00e9tait consacr\u00e9e aux \u00ab Solutions coop\u00e9ratives et solidaires pour habiter autrement \u00bb. Anim\u00e9e par Annie Berger, \u00e9lue \u00e0 Caen, la table ronde a r\u00e9uni\u00a0(...)"},
{"title": "Utilit\u00e9 sociale et co-construction des politiques publiques\u00a0: la journ\u00e9e du 10 novembre \u00e0 l\u2019\u00e9coute\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Gouvernance", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton1003-f72fb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Utilite-sociale-et-co-construction", "date": "- le 20 d\u00e9cembre 2011", "abstract": "Retrouvez ci-dessous l\u2019enregistrement des interventions de cette journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes du RTES qui a r\u00e9uni pr\u00e8s de 110 personnes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. A (re)d\u00e9couvrir notamment : les interventions de\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales autour de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH52/arton1114-c5588.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-nationale-des,1114", "date": "- le 24 f\u00e9vrier 2012", "abstract": "La Mairie de Paris accueillera le vendredi 30 mars la prochaine journ\u00e9e organis\u00e9e par le R\u00e9seau des Territoires pour une Economie Solidaire. Cette Rencontre nationale des collectivit\u00e9s locales\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la formation \u00ab\u00a0Habitat solidaire, des collectivit\u00e9s locales \u00e0 l\u2019\u0153uvre\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Habitat", "Pays de la Loire"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1583-3db2e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-formation-Habitat", "date": "- le 13 mars 2013", "abstract": "Accueillis \u00e0 Angers par Fr\u00e9d\u00e9ric B\u00e9atse, maire d\u2019Angers et vice-pr\u00e9sident en charge de l\u2019ESS \u00e0 Angers Loire M\u00e9tropole, une trentaine de participants ont \u00e9chang\u00e9 le 13 f\u00e9vrier sur l\u2019implication possible\u00a0(...)"},
{"title": "Formation collectivit\u00e9s locales et PTCE\u00a0: appel \u00e0 rep\u00e9rage", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Aquitaine", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Nouvelle Aquitaine", "Occitanie", "PTCE", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1767-c17a2.jpg", "link": "http://rtes.fr/Collectivites-locales-et-PTCE", "date": "- le 10 juin 2013", "abstract": "Le RTES a engag\u00e9 une \u00e9tude sur le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les dynamiques des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique, avec le soutien de l\u2019Atelier Coop\u00e9ratif. Une journ\u00e9e de formation-\u00e9changes a\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine formation RTES\u00a0: le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH69/arton1619-46d11.jpg", "link": "http://rtes.fr/A-vos-agendas-Prochaine-formation,1619", "date": "- le 18 mars 2013", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e de formation-\u00e9changes du RTES abordera le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique. Elle aura lieu mercredi 29 mai dans les locaux d\u2019Id\u00e9al\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de formation ESS CNFPT-RTES\u00a0: les suites", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "Sensibilisation"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1646-2eb62.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-formation-ESS-CNFPT", "date": "- le 10 novembre 2012", "abstract": "Lors de la journ\u00e9e nationale de sensibilisation \u00e0 l\u2019ESS co-organis\u00e9e par le CNFPT et le RTES le 20 novembre 2012 \u00e0 Lille, la Scop Multicit\u00e9 a r\u00e9alis\u00e9 des interviews d\u2019intervenants sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0(...)"},
{"title": "Habitat solidaire\u00a0: bibliographie et informations compl\u00e9mentaires", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Habitat", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1523-b8c42.jpg", "link": "http://rtes.fr/Habitat-solidaire-bibliographie-et", "date": "- le 19 janvier 2013", "abstract": "Retrouvez dans cet article des informations compl\u00e9mentaires sur le th\u00e8me de l\u2019habitat solidaire, en lien avec la prochaine journ\u00e9e de formation du RTES le 13 f\u00e9vrier prochain \u00e0 Angers.\n\n des documents\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de formation RTES \"Habitat solidaire, des collectivit\u00e9s locales \u00e0 l\u2019\u0153uvre\" - Angers", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Habitat", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH68/arton1519-5d04c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-formation-RTES-Habitat,1519", "date": "- le 1er f\u00e9vrier 2013", "abstract": "Le RTES organise sa prochaine journ\u00e9e de formation le 13 f\u00e9vrier prochain, sur le th\u00e8me \"Habitat solidaire, des collectivit\u00e9s locales \u00e0 l\u2019\u0153uvre\" \u00e0 la mairie d\u2019Angers. Cette journ\u00e9e est principalement\u00a0(...)"},
{"title": "Inauguration du PHARES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Consommation, alimentation", "Environnement", "Ile-de-France", "Insertion", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton2061-59991.jpg", "link": "http://rtes.fr/Inauguration-du-PHARES", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Les habitants du PHARES \u2013 P\u00f4le d\u2019Hospitalit\u00e9 des Activit\u00e9s \u00e0 Rayonnement Ecologique et Solidaire \u2013 \u00e0 Saint-Denis ont inaugur\u00e9 leurs espaces r\u00e9nov\u00e9s le mercredi 27 novembre. L\u2019occasion de pr\u00e9senter\u00a0(...)"},
{"title": "Zoom sur la politique champardennaise en mati\u00e8re de soutien \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation coop\u00e9rative", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Champagne-Ardenne", "Exp\u00e9rimentations", "Grand Est", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH66/arton2060-3363c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Zoom-sur-la-politique", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Patricia Andriot, vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional Champagne-Ardenne et du RTES, a pr\u00e9sent\u00e9 pour essenregion la politique d\u2019exp\u00e9rimentation coop\u00e9rative mise en place par la r\u00e9gion depuis 2011 dont\u00a0(...)"},
{"title": "Le lieu multi-activit\u00e9s ESS de Nantes a un nom\u00a0! Bienvenue au Solilab", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Coop\u00e9ration", "Exp\u00e9rimentations", "Pays de la Loire", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH45/arton2056-b600b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-lieu-multi-activites-ESS-de", "date": "- le 5 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Suite \u00e0 la consultation lanc\u00e9e par les Ecossolies sur le nom de leur PTCE, 70 personnes ont contribu\u00e9 et ont propos\u00e9, au total, 226 noms. Le conseil d\u2019administration a tranch\u00e9 le 2 d\u00e9cembre : le\u00a0(...)"},
{"title": "Inauguration prochaine du P\u00f4le d\u2019entrepreneuriat social R\u00e9seau Actif pour l\u2019Innovation Sociale languedocien", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Languedoc-Roussillon", "Occitanie", "PTCE", "Structuration"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH116/arton2005-7b33d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Inauguration-prochaine-du-Pole-d", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Le p\u00f4le d\u2019entrepreneuriat social R\u00e9seau Actif pour l\u2019Innovation Sociale (REALIS) languedocien sera inaugur\u00e9 le 13 d\u00e9cembre prochain. Le b\u00e2timent, implant\u00e9 au sein du Parc 2000 Extension, en Zone Franche\u00a0(...)"},
{"title": "Sicoval Haute-Garonne\u00a0: Le PTCE P\u00e9riscope est sur les rails", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "PTCE", "Structuration"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH107/arton2006-a5d99.jpg", "link": "http://rtes.fr/Sicoval-Haute-Garonne-Le-PTCE", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Les \u00e9lus du conseil de communaut\u00e9 ont valid\u00e9 mi octobre le principe de l\u2019achat par le Sicoval d\u2019un b\u00e2timent pour accueillir le si\u00e8ge du PTCE, au Parc du Canal, \u00e0 Ramonville-Saint-Agne. Cette\u00a0(...)"},
{"title": "Appel \u00e0 projets gouvernemental PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH134/arton2064-40383.jpg", "link": "http://rtes.fr/Appel-a-projets-gouvernemental", "date": "- le 13 d\u00e9cembre 2013", "abstract": "Plus de 170 projets ont candidat\u00e9 \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets lanc\u00e9 par le gouvernement, parmi lesquels 130 consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9ligibles.\n\nLes laur\u00e9ats (une quinzaine) seront  annonc\u00e9s le 10 janvier (et non pas le\u00a0(...)"},
{"title": "Consultation ouverte sur le nom du futur lieu de l\u2019ESS sur l\u2019\u00eele de Nantes", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Coop\u00e9ration", "Exp\u00e9rimentations", "Pays de la Loire", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH48/arton1989-55915.jpg", "link": "http://rtes.fr/Participez-a-la-consultation", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "Les Ecossolies ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 contribution pour le nom du nouveau lieu sur lequel ils vont s\u2019implanter sur l\u2019Ile de Nantes. Ce lieu de mutualisation et de coop\u00e9ration est un des 23 PTCE t\u00e9moins\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e nationale de sensibilisation \u00e0 l\u2019ESS du CNFPT \u2013 20 novembre Lille", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "March\u00e9 public", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH125/arton1369-95be3.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-nationale-de", "date": "- le 9 novembre 2012", "abstract": "Cette journ\u00e9e nationale de sensibilisation \u00e0 l\u2019ESS co-organis\u00e9e par le CNFPT et le RTES aura lieu le 20 novembre 2012 \u00e0 la Maison de l\u2019Education Permanente de Lille. Elle s\u2019adresse principalement aux\u00a0(...)"},
{"title": "Formation Services d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral, mandatement et subventions\u00a0: les documents et vid\u00e9os.", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Contractualisation", "Formation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH56/arton1337-0810a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-Services-d-Interet", "date": "- le 10 septembre 2012", "abstract": "Retrouvez dans cet article les diff\u00e9rents supports et documents pr\u00e9sent\u00e9s lors de la journ\u00e9e de formation du 7 septembre sur \u00ab Services d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral, mandatement et subventions. Exemples de\u00a0(...)"},
{"title": "Formation\u00a0: Soci\u00e9t\u00e9s Coop\u00e9ratives d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collectif (SCIC)\u00a0: r\u00f4le possible des collectivit\u00e9s territoriales - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "March\u00e9 public", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton840-cfd4f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Societes-Cooperatives-d-Interet", "date": "- le 26 juillet 2011", "abstract": "Les soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif peuvent \u00eatre des outils int\u00e9ressants pour la fourniture de biens ou de services qui pr\u00e9sentent un caract\u00e8re d\u2019utilit\u00e9 sociale sur un territoire. Elles\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine journ\u00e9e de formation le 7 septembre\u00a0: Services d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral, mandatement et subventions.", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Formation", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici-rtes-fr", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH76/arton1297-095cc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-journee-de-formation-le", "date": "- le 14 ao\u00fbt 2012", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e de formation du RTES sera consacr\u00e9e au th\u00e8me \u00ab Services d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral, mandatement et subventions. Exemples de contractualisation entre collectivit\u00e9s locales et acteurs de\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la formation \u00ab\u00a0SIG, mandatement et subventions\u00a0\u00bb du 7 septembre", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Europe", "Financement", "Formation", "March\u00e9 public"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH56/arton1370-22606.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-formation-SIG", "date": "- le 25 septembre 2012", "abstract": "La complexit\u00e9 des questions de Services d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral et de mandatement \u00ab eurocompatible \u00bb n\u2019a pas rebut\u00e9 les 70 participants (pr\u00e9sents ou \u00e0 distance) \u00e0 la journ\u00e9e de formation organis\u00e9e par le RTES et\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la journ\u00e9e de formation SCIC et int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: le r\u00f4le possible des collectivit\u00e9s", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Financement", "Formation", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH36/arton918-becb1.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-journee-de-formation", "date": "- le 27 octobre 2011", "abstract": "L\u2019int\u00e9r\u00eat pour le statut de soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif \u00e9tait manifeste pour la soixantaine de participants \u00e0 la journ\u00e9e de formation co-organis\u00e9e par le RTES et Id\u00e9al Connaissances le 27\u00a0(...)"},
{"title": "Documents de la journ\u00e9e du 13 avril \"Utilit\u00e9 sociale, int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral & politiques publiques \"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton829-fe121.jpg", "link": "http://rtes.fr/Documents-de-la-journee-du-13", "date": "- le 7 juillet 2011", "abstract": "Retrouvez ci-dessous les documents de la journ\u00e9e du 13 Avril : Utilit\u00e9 sociale, int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral & politiques publiques : Quels enjeux ? Quelles mises en \u0153uvre ?\n\nCette 2\u00e8me journ\u00e9e de travail sur ce\u00a0(...)"},
{"title": "Utilit\u00e9 sociale, int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral & politiques publiques\u00a0: Quels enjeux\u00a0? Quelles mises en \u0153uvre\u00a0? Retours sur la journ\u00e9e du 13 avril", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Structuration", "Tous territoires", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton741-adbae.jpg", "link": "http://rtes.fr/Utilite-sociale-interet-general", "date": "- le 22 avril 2011", "abstract": "Cette 2\u00e8me journ\u00e9e de travail sur ce th\u00e8me s\u2019est tenue le 13 avril. Elle a r\u00e9uni une vingtaine d\u2019\u00e9lus et de repr\u00e9sentants de collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes du RTES, accueillis par Corinne Bord au Conseil\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la journ\u00e9e RTES\u00a0: Commande publique responsable\u00a0: la mise en \u0153uvre des clauses sociales", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-journee-RTES,751", "date": "- le 6 mai 2011", "abstract": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e de formation en 2009 ayant permis de pr\u00e9senter le cadre g\u00e9n\u00e9ral des march\u00e9s publics et centr\u00e9e autour des dimensions juridiques, la journ\u00e9e du 16 septembre a permis\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la journ\u00e9e de travail autour des crit\u00e8res d\u2019utilit\u00e9 sociale.", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Aquitaine", "Ile-de-France", "Normandie", "Nouvelle Aquitaine", "Pays de la Loire", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton657-29cfe.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-journee-de-travail", "date": "- le 11 f\u00e9vrier 2011", "abstract": "Le 26 janvier, \u00e0 la Maison de la Bretagne \u00e0 Paris, le RTES organisait une journ\u00e9e de travail portant sur la prise en compte de crit\u00e8res d\u2019utilit\u00e9 sociale dans les politiques publiques territoriales.\u00a0(...)"},
{"title": "10 novembre\u00a0: Journ\u00e9e \u00ab\u00a0Utilit\u00e9 sociale et co-construction des politiques publiques\u00a0\u00bb \u2013 Assembl\u00e9e nationale", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Gouvernance", "Ile-de-France", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton876-52410.jpg", "link": "http://rtes.fr/10-novembre-Journee-Utilite", "date": "- le 20 octobre 2011", "abstract": "Le RTES organise une  journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes et de d\u00e9bats sur le th\u00e8me \u00ab utilit\u00e9 sociale et co-construction des politiques publiques \u00bb le jeudi 10 novembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Acteurs, collectivit\u00e9s,\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la journ\u00e9e du 10 novembre 2011", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Gouvernance", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH65/arton989-6c9e9.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-journee-du-10", "date": "- le 30 novembre 2011", "abstract": "Le RTES a organis\u00e9 sa 13\u00e8me journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes et de d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale le 10 novembre sur le th\u00e8me \u00ab Utilit\u00e9 sociale et co-construction des politiques publiques \u00bb. Plus de 100 participants ont\u00a0(...)"},
{"title": "L\u2019ESS comme facteur d\u2019innovation, un atelier des RNET", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Formation", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE", "Sensibilisation"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton1926-dd1ad.jpg", "link": "http://rtes.fr/L-ESS-comme-facteur-d-innovation", "date": "- le 4 octobre 2013", "abstract": "\u00ab Cr\u00e9ativit\u00e9 et innovation : quelles d\u00e9clinaisons pour le d\u00e9veloppement des territoires ? \u00bb tel est le fil rouge des 22\u00e8mes Rencontres Nationales de l\u2019Economie Territoriale (RNET) qui se tiendront les 9,\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9minaire \"Coop\u00e9ration \u00e9conomique et territoires\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "PTCE", "Sensibilisation"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH33/arton1927-c7575.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-Cooperation-economique", "date": "- le 8 novembre 2013", "abstract": "En cl\u00f4ture du mois de l\u2019ESS en Nord-Pas de Calais, le RTES, l\u2019APES, la CRESS NPDC, le Coorace et Initiatives et Cit\u00e9 organisent un s\u00e9minaire sur le th\u00e8me \"La coop\u00e9ration, nouveau levier de d\u00e9veloppement\u00a0(...)"},
{"title": "Lancement de l\u2019appel \u00e0 projet gouvernemental", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Appel \u00e0 projets", "Financement", "PTCE", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1853-3e004.jpg", "link": "http://rtes.fr/Lancement-de-l-appel-a-projet,1853", "date": "- le 4 ao\u00fbt 2013", "abstract": "C\u00e9cile Duflot et Beno\u00eet Hamon ont annonc\u00e9 lundi 15 juillet le lancement de l\u2019appel \u00e0 projet gouvernemental sur les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique : \"Cet appel \u00e0 projet vise \u00e0 apporter un\u00a0(...)"},
{"title": "Les PTCE dans la loi sur l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Loi ESS", "PTCE", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1763-87a04.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-PTCE-dans-la-loi-sur-l-ESS", "date": "- le 10 juin 2013", "abstract": "Un chapitre du projet de loi relative \u00e0 l\u2019ESS est consacr\u00e9 aux P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique.\n\nIl est notamment pr\u00e9cis\u00e9 dans la version du 27 mai 2013 que \u00ab les p\u00f4les territoriaux de\u00a0(...)"},
{"title": "Etude PTCE\u00a0: Appel \u00e0 rep\u00e9rage, le questionnaire est en ligne\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH33/arton1848-7a0fb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Etude-PTCE-Appel-a-reperage-le,1848", "date": "- le 30 juillet 2013", "abstract": "Fin mai, le RTES a engag\u00e9 une \u00e9tude sur le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans les dynamiques des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique, avec le soutien de l\u2019Atelier Coop\u00e9ratif. Cette \u00e9tude, qui s\u2019inscrit\u00a0(...)"},
{"title": "Prix \u00ab\u00a0REVES Excellence Award 2013\u00a0\u00bb\u00a0: Realis r\u00e9compens\u00e9", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Coop\u00e9ration", "Languedoc-Roussillon", "Occitanie", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH11/arton2055-d9eab.png", "link": "http://rtes.fr/Prix-REVES-Excellence-Award-2013", "date": "- le 3 juillet 2013", "abstract": "Le 7 juin 2013, le R\u00e9seau europ\u00e9en des villes et r\u00e9gions pour l\u2019\u00e9conomie sociale (REVES) a d\u00e9voil\u00e9 les laur\u00e9ats du prix \u00ab REVES Excellence Award 2013 \u00bb. Parmi la cinquantaine de projets propos\u00e9s, issus de\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la formation Commande publique responsable et circuits courts", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Formation"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH115/arton564-aec18.jpg", "link": "http://rtes.fr/Commande-publique-responsable-et", "date": "- le 29 octobre 2010", "abstract": "Comment les collectivit\u00e9s locales peuvent aider au d\u00e9veloppement de fili\u00e8res locales de qualit\u00e9 et \u00e0 leur structuration, au travers de la commande publique, plus particuli\u00e8rement dans le domaine de la\u00a0(...)"},
{"title": "Formation\u00a0: \"Modalit\u00e9s de contractualisation entre collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire\u00a0: subventions, appels d\u2019offres et DSP\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Financement", "Hauts-de-France", "March\u00e9 public", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton723-48274.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-Modalites-de", "date": "- le 22 avril 2011", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e de formation organis\u00e9e par le RTES aura pour th\u00e8me : \u00ab Modalit\u00e9s de contractualisation entre collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire : subventions, appels\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de formation\u00a0: \"SCIC et int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: r\u00f4le possible des collectivit\u00e9s\" - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Financement", "Formation", "March\u00e9 public", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton809-1d662.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-journee-de-formation,809", "date": "- le 28 juin 2011", "abstract": "Le mardi 27 septembre, le RTES organise en collaboration avec Id\u00e9al Connaissance une formation, consacr\u00e9e aux Soci\u00e9t\u00e9s Coop\u00e9ratives d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collectif. Cette journ\u00e9e aura lieu dans les locaux d\u2019Id\u00e9al\u00a0(...)"},
{"title": "Documents de la journ\u00e9e de formation du 15 octobre 2010 \"Commande publique responsable, le bio et les circuits courts\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Environnement", "Formation", "Grand Est", "Lorraine", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton552-3ebac.jpg", "link": "http://rtes.fr/Documents-de-la-journee-de", "date": "- le 27 octobre 2010", "abstract": "Adh\u00e9rents du RTES, vous trouverez en pi\u00e8ces jointes les documents utilis\u00e9s pour l\u2019animation de la journ\u00e9e de formation Rtes du 15 octobre 2010 \u00e0 Nancy consacr\u00e9e \u00e0 la commande publique responsable, \u00e0 la\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur la formation du 5 mai \u00ab\u00a0Modalit\u00e9s de conventionnement\u00a0: subventions, DSP, march\u00e9s publics\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Financement", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH69/arton755-50133.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-la-formation-du-5-mai", "date": "- le 18 mai 2011", "abstract": "La journ\u00e9e de formation organis\u00e9e par le RTES sur le th\u00e8me : \u00ab Modalit\u00e9s de contractualisation entre collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire : subventions, appels d\u2019offres et\u00a0(...)"},
{"title": "Dossier \"Modalit\u00e9s de contractualisation\"\u00a0: les documents", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Contractualisation", "Financement", "Formation", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH42/arton752-b7ce7.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-Modalites-de,752", "date": "- le 6 mai 2011", "abstract": "La journ\u00e9e de formation organis\u00e9e par le RTES sur le th\u00e8me : \u00ab Modalit\u00e9s de contractualisation entre collectivit\u00e9s locales et acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire : subventions, appels d\u2019offres et\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de travail RTES  \u00ab\u00a0Crit\u00e8res d\u2019utilit\u00e9 sociale et  politiques publiques d\u2019ESS\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Ile-de-France", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH78/arton617-0bf07.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-travail-RTES-Criteres-d,617", "date": "- le 12 janvier 2011", "abstract": "Cette journ\u00e9e de travail, anim\u00e9e par Laurent Fraisse (Crida \u2013 Labo ESS), est destin\u00e9e aux collectivit\u00e9s locales. Elle aura lieu le 26 janvier 2011 \u00e0 Paris dans les locaux de la Maison de la Bretagne, 8\u00a0(...)"},
{"title": "Documents de la journ\u00e9e du 26 janvier\u00a0: \"Crit\u00e8res d\u2019utilit\u00e9 sociale et politiques publiques d\u2019ESS\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Aquitaine", "Normandie", "Nouvelle Aquitaine", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Documents-de-la-journee-du-26", "date": "- le 11 f\u00e9vrier 2011", "abstract": "Retrouvez les documents utilis\u00e9s par les intervenants comme supports de leurs interventions lors de la journ\u00e9e du 26 janvier 2011 consacr\u00e9e aux crit\u00e8res d\u2019utilit\u00e9 sociale et politiques publiques de\u00a0(...)"},
{"title": "S\u00e9minaire ARF/RTES \"L\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire au coeur des politiques territoriales\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "March\u00e9 public", "Plan de d\u00e9veloppement", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton524-22c64.jpg", "link": "http://rtes.fr/Seminaire-ARF-RTES-L-economie", "date": "- le 12 janvier 2011", "abstract": "L\u2019Association des R\u00e9gions de France et le RTES co-organisent un s\u00e9minaire le 18 janvier \u00e0 St Etienne. Ce s\u00e9minaire, initialement pr\u00e9vu le 13 octobre, abordera la transversalit\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie sociale et\u00a0(...)"},
{"title": "Echanges de bonnes pratiques r\u00e9gionales sur l\u2019ESS - S\u00e9minaire ARF/RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Bretagne", "Champagne-Ardenne", "Grand Est", "Hauts-de-France", "Ile-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Pays de la Loire", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton654-f855a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Echanges-de-bonnes-pratiques", "date": "- le 31 janvier 2011", "abstract": "Accueillis \u00e0 Saint-Etienne, dans les locaux de la Maison de l\u2019Emploi et de la Formation Loire-Sud, le RTES et l\u2019ARF ont co-organis\u00e9, le 18 janvier, un s\u00e9minaire autour de la place de l\u2019ESS dans les\u00a0(...)"},
{"title": "Les r\u00e9ponses coop\u00e9ratives face \u00e0 la crise", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Nouvelle Aquitaine", "Poitou-Charentes", "Sensibilisation", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH76/arton507-9925f.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-reponses-cooperatives-face-a,507", "date": "- le 26 juillet 2010", "abstract": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif des SCOP et des SCIC d\u00e9montre r\u00e9guli\u00e8rement sa pertinence face aux crises, et plus globalement face aux mutations que nous connaissons. Les t\u00e9moignages et les d\u00e9bats de la journ\u00e9e\u00a0(...)"},
{"title": "Les r\u00e9ponses coop\u00e9ratives face \u00e0 la crise - Niort", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Formation", "Gouvernance", "Nouvelle Aquitaine", "Poitou-Charentes", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton471-f8b7d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-reponses-cooperatives-face-a,471", "date": "- le 17 juin 2010", "abstract": "Cette 12\u00e8me journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes et de d\u00e9bats, le mercredi 30 juin, est co-organis\u00e9e avec la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Niort, avec le soutien de la CGSCOP.\n\nCr\u00e9ation et transmission d\u2019activit\u00e9s et\u00a0(...)"},
{"title": "De nouvelles initiatives ont rejoint la dynamique nationale PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1725-b5fe6.jpg", "link": "http://rtes.fr/De-nouvelles-initiatives-ont", "date": "- le 10 mai 2013", "abstract": "Les \"p\u00f4les t\u00e9moins\" sont au c\u0153ur de cette d\u00e9marche collective d\u2019action-recherche ; ils sont \u00e0 la fois r\u00e9f\u00e9rents et contributeurs. Quatre initiatives ont r\u00e9cemment rejoint la d\u00e9marche : les Articulteurs,\u00a0(...)"},
{"title": "2\u00e8me s\u00e9minaire de coop\u00e9ration pour le PTCE du SICOVAL", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "PTCE", "Sensibilisation", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH100/arton1714-55aaa.jpg", "link": "http://rtes.fr/2eme-seminaire-de-cooperation-pour", "date": "- le 10 mai 2013", "abstract": "Le 5 mars dernier, GENIES - l\u2019association de pr\u00e9figuration du PTCE du SICOVAL, organisait son deuxi\u00e8me s\u00e9minaire de coop\u00e9ration \u00e9conomique \u00e0 destination des  acteurs engag\u00e9s dans la d\u00e9marche.\n\nCette\u00a0(...)"},
{"title": "Le plan d\u2019action 2013-2014 s\u2019organise", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/Celine-Parat", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1723-33882.jpg", "link": "http://rtes.fr/Le-plan-d-action-2013-2014-s", "date": "- le 10 mai 2013", "abstract": "Le plan d\u2019action 2013-2014, d\u00e9fini et approfondi par l\u2019ensemble des acteurs engag\u00e9s dans la dynamique des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), s\u2019organise.\n\nLe RTES porte notamment l\u2019axe\u00a0(...)"},
{"title": "3\u00e8me s\u00e9minaire de travail des p\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Rencontre", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton1598-83132.jpg", "link": "http://rtes.fr/3eme-seminaire-de-travail-des", "date": "- le 13 mars 2013", "abstract": "Le 28 f\u00e9vrier, le 3\u00e8me s\u00e9minaire de travail sur les PTCE r\u00e9unissait 70 acteurs,  p\u00f4les t\u00e9moins, collectivit\u00e9s territoriales partenaires, et membres du groupe national d\u2019animation. 16 r\u00e9gions \u00e9taient\u00a0(...)"},
{"title": "Derni\u00e8re minute\u00a0: le PTCE du Sicoval laur\u00e9at", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH108/arton1654-b3818.jpg", "link": "http://rtes.fr/Derniere-minute-le-PTCE-du-Sicoval", "date": "- le 10 avril 2013", "abstract": "Le PTCE du Sicoval est laur\u00e9at du prix des collectivit\u00e9s responsables, d\u00e9cern\u00e9 le 4 avril lors de la journ\u00e9e des Assises Nationales \u00c9tudiantes du D\u00e9veloppement Durable, \u00e0 l\u2019\u00c9cole de Commerce de\u00a0(...)"},
{"title": "Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat pour les PTCE de la R\u00e9gion \u00cele-de-France", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Ile-de-France", "PTCE"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton1653-94f80.jpg", "link": "http://rtes.fr/Appel-a-manifestation-d-interet", "date": "- le 10 avril 2013", "abstract": "La R\u00e9gion \u00cele-de-France vient de lancer un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI) pour les PTCE. Le soutien aux PTCE \u00e9tait une des mesures du rapport cadre sur l\u2019ESS adopt\u00e9 par la R\u00e9gion en novembre\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de formation \u00ab\u00a0Commande publique responsable\u00a0: la mise en oeuvre des clauses sociales\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Consommation, alimentation", "Emploi et formation", "Ile-de-France", "Insertion", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH57/arton515-5d62d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-formation-Commande", "date": "- le 26 juillet 2010", "abstract": "La prochaine journ\u00e9e de formation organis\u00e9e par le RTES aura lieu le jeudi 16 septembre \u00e0 Paris. Quels sont les partenaires \u00e0 mobiliser ? Quel suivi dans la mise en oeuvre, et quelle \u00e9valuation de la\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la journ\u00e9e RTES\u00a0:  Commande publique responsable\u00a0: la mise en oeuvre des clauses sociales", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Consommation, alimentation", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton545-715c7.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-journee-RTES", "date": "- le 17 septembre 2010", "abstract": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e de formation en 2009 ayant permis de pr\u00e9senter le cadre g\u00e9n\u00e9ral des march\u00e9s publics et centr\u00e9e autour des dimensions juridiques, la journ\u00e9e du 16 septembre a permis\u00a0(...)"},
{"title": "Documents de travail de la  journ\u00e9e de Formation RTES \"Commande publique et secteur prot\u00e9g\u00e9 ou adapt\u00e9\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Consommation, alimentation", "Emploi et formation", "Formation", "Insertion", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton432-caa3b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Documents-de-travail-de-la-journee", "date": "- le 18 mars 2010", "abstract": "La commande publique peut participer \u00e0 lutter contre l\u2019exclusion des personnes handicap\u00e9es du monde du travail. La conclusion de contrats de sous-traitance ou de prestations de service avec des\u00a0(...)"},
{"title": "15 octobre, journ\u00e9e de formation RTES\u00a0: Commande publique responsable, le bio et les circuits courts - Nancy", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Formation", "Grand Est", "Lorraine", "March\u00e9 public", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton530-f240c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-formation-Rtes-Commande,530", "date": "- le 23 septembre 2010", "abstract": "Cette journ\u00e9e de formation, organis\u00e9e dans les locaux du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Meurthe et Moselle,  est principalement destin\u00e9e aux \u00e9lus et techniciens des collectivit\u00e9s locales. Elle est \u00e9galement ouverte\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES du 7 juin 2010\u00a0: Commande publique responsable et circuits courts", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Environnement", "Formation", "March\u00e9 public", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton495-acd1e.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-du-7-juin-2010", "date": "- le 17 juin 2010", "abstract": "Une large participation\u2026\n\nEtaient pr\u00e9sentes 47 personnes repr\u00e9sentant des collectivit\u00e9s locales, des regroupements d\u2019agriculteurs ou des associations, d\u00e9sireuses de mieux conna\u00eetre les rouages\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES du 7 juin 2010\u00a0: Commande publique responsable et circuits courts", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Environnement", "Formation", "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Occitanie", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton496-c0723.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-du-7-juin-2010,496", "date": "- le 18 juin 2010", "abstract": "Une large participation\u2026\n\nEtaient pr\u00e9sentes 47 personnes repr\u00e9sentant des collectivit\u00e9s locales, des regroupements d\u2019agriculteurs ou des associations, d\u00e9sireuses de mieux conna\u00eetre les rouages\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de travail\u00a0: les politiques des agglom\u00e9rations en mati\u00e8re d\u2019ESS - Grenoble", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH54/arton470-195a6.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-travail-les-politiques", "date": "- le 18 mai 2010", "abstract": "Cette journ\u00e9e, organis\u00e9e le vendredi 4 juin, est ouverte aux \u00e9lus et techniciens des agglom\u00e9rations et des collectivit\u00e9s partenaires (R\u00e9gion, villes, ..). Autour de l\u2019\u00e9change d\u2019exp\u00e9riences entre\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de travail Agglom\u00e9rations et \u00e9conomie sociale et solidaire", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Plan de d\u00e9veloppement", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH65/arton490-19768.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-travail-Agglomerations,490", "date": "- le 17 juin 2010", "abstract": "Le RTES organisait une journ\u00e9e de travail le 4 juin sur les politiques men\u00e9es par les agglom\u00e9rations en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Le th\u00e8me de la r\u00e9forme des collectivit\u00e9s territoriales a\u00a0(...)"},
{"title": "Rencontre-d\u00e9bat avec Jean-Louis Laville - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Ile-de-France", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH91/arton472-aaa96.jpg", "link": "http://rtes.fr/Rencontre-debat-avec-Jean-Louis", "date": "- le 18 mai 2010", "abstract": "Cette rencontre aura lieu le jeudi 20 mai, \u00e0 16h30,  \u00e0 l\u2019Entrep\u00f4t (7 rue Francis de Pressens\u00e9, Paris 14\u00e8me) \u00e0 l\u2019issue de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du RTES pr\u00e9vue \u00e0 14h. Les \u00e9changes avec Jean-Louis Laville\u00a0(...)"},
{"title": "Journ\u00e9e de travail Agglom\u00e9rations et \u00e9conomie sociale et solidaire", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Plan de d\u00e9veloppement", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration", "Tous territoires", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH65/arton492-ea312.jpg", "link": "http://rtes.fr/Journee-de-travail-Agglomerations", "date": "- le 17 juin 2010", "abstract": "Le RTES organisait une journ\u00e9e de travail le 4 juin sur les politiques men\u00e9es par les agglom\u00e9rations en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.\n\nAccueillis par la M\u00e9tro de Grenoble dans les locaux de\u00a0(...)"},
{"title": "Agglom\u00e9rations et ESS\u00a0: journ\u00e9e RTES \u00e0 Grenoble", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Formation", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH54/arton412-e5bcc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Agglomerations-et-ESS-journee-RTES", "date": "- le 16 mars 2010", "abstract": "Le vendredi 4 juin, le RTES organise \u00e0 Grenoble  une journ\u00e9e de travail consacr\u00e9e aux intercommunalit\u00e9s et \u00e0 leurs politiques de soutien \u00e0 l\u2019ESS.\n\nL\u2019objectif est de permettre aux \u00e9lus et techniciens en\u00a0(...)"},
{"title": "Jeunes et initiatives \u00e9conomiques solidaires\u00a0: une journ\u00e9e vivifiante", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Rapport et enqu\u00eate", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton381-2a242.jpg", "link": "http://rtes.fr/Jeunes-et-initiatives-economiques", "date": "- le 15 f\u00e9vrier 2010", "abstract": "La journ\u00e9e du 21 janvier 2010 a permis de pr\u00e9senter un point d\u2019\u00e9tape de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par le RTES \"Jeunes et initiatives \u00e9conomiques solidaires\" et confi\u00e9e \u00e0 D\u00e9veloppements et Humanisme. Ce fut aussi\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine journ\u00e9e de formation RTES, le jeudi 11 mars\u00a0: Commande publique responsable et secteur prot\u00e9g\u00e9 - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commande publique responsable", "Emploi et formation", "Formation", "Ile-de-France", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH35/arton400-786e1.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-journee-de-formation", "date": "- le 16 f\u00e9vrier 2010", "abstract": "La commande publique peut participer \u00e0 lutter contre l\u2019exclusion des personnes handicap\u00e9es du monde du travail. La conclusion de contrats de sous-traitance ou de prestations de service avec des\u00a0(...)"},
{"title": "Documents de travail de la formation RTES \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9valuation des politiques publiques d\u2019ESS\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Documents-de-travail-formation", "date": "- le 25 juin 2009", "abstract": "Le 22 juin 2009 le RTES organisait une journ\u00e9e de formation sur \u00ab L\u2019\u00e9valuation des politiques publiques d\u2019ESS \u00bb. A partir de l\u2019exp\u00e9rience de territoires ayant mis en place une \u00e9valuation de leur\u00a0(...)"},
{"title": "Retours sur la journ\u00e9e RTES \u00ab\u00a0Commande Publique et secteur prot\u00e9g\u00e9 ou adapt\u00e9\u00a0\u00bb", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Emploi et formation", "Formation", "Insertion", "March\u00e9 public", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton426-6b7ea.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retours-sur-la-journee-RTES", "date": "- le 15 mars 2010", "abstract": "Un sujet pointu et nouveau qui a passionn\u00e9 nos participants venus de Nancy, Metz, Caen, de la r\u00e9gion Picardie ou de l\u2019Ile de France\u2026\n\nEn resituant le sujet dans le champ de l\u2019achat public durable, le\u00a0(...)"},
{"title": "Formation RTES - Economie sociale et solidaire et Commande publique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Insertion", "March\u00e9 public"], "contact": "http://rtes.fr/administrateur", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton134-2abb4.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-RTES-Economie-sociale-et", "date": "- le 26 f\u00e9vrier 2009", "abstract": "Il s\u2019agit au cours de cette formation destin\u00e9e aux techniciens des collectivit\u00e9s locales en charge de l\u2019Economie Sociale et Solidaire (et \u00e0 leurs coll\u00e8gues en charge des march\u00e9s publics) de pr\u00e9senter\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine formation du RTES \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9valuation des politiques publiques d\u2019ESS\u00a0\u00bb - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Tous secteurs", "Tous territoires", "Utilit\u00e9 sociale"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH78/arton169-e300c.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-formation-du-RTES-L", "date": "- le 20 juin 2009", "abstract": "Lundi 22 juin 2009, le RTES propose une journ\u00e9e de formation \u00ab L\u2019\u00e9valuation des politiques publiques d\u2019ESS \u00bb.  A partir de l\u2019exp\u00e9rience de territoires ayant mis en place une \u00e9valuation de leur politique\u00a0(...)"},
{"title": "Bilan et documents de travail de la  journ\u00e9e de formation \"Commande publique responsable\u00a0: produits biologiques, \u00e9quitables et circuits courts\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Environnement", "Exp\u00e9rimentations", "Formation", "March\u00e9 public", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton298-4d9ee.jpg", "link": "http://rtes.fr/Bilan-et-documents-de-travail-de", "date": "- le 15 octobre 2009", "abstract": "Cette formation \u00e9tait destin\u00e9e aux techniciens des collectivit\u00e9s locales en charge de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (et \u00e0 leurs coll\u00e8gues en charge des march\u00e9s publics). Apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e de\u00a0(...)"},
{"title": "PTCE et collectivit\u00e9s locales", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH33/arton1531-f00ae.jpg", "link": "http://rtes.fr/Poles-Territoriaux-de-Cooperation,1531", "date": "- le 1er f\u00e9vrier 2013", "abstract": "Vous avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 participer \u00e0 la 1\u00e8re journ\u00e9e de lancement des PTCE le 25 juin dernier, et plus nombreux encore \u00e0 regretter de n\u2019avoir pu y participer. Retrouvez le compte-rendu de cette journ\u00e9e,\u00a0(...)"},
{"title": "25 juin\u00a0: rencontre nationale des PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Financement", "PTCE", "Rencontre", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1208-33b99.jpg", "link": "http://rtes.fr/Inscriptions-ouvertes-pour-la-1ere", "date": "- le 28 mai 2012", "abstract": "La premi\u00e8re journ\u00e9e nationale des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique aura lieu le lundi 25 juin au si\u00e8ge de la Macif, \u00e0 Paris. Cette journ\u00e9e s\u2019adresse \u00e0 toute personne ou structure ayant\u00a0(...)"},
{"title": "Vous avez dit PTCE\u00a0?  Succ\u00e8s de la 1\u00e8re rencontre r\u00e9gionale de Basse-Normandie", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Normandie", "PTCE", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1485-c3423.jpg", "link": "http://rtes.fr/Vous-avez-dit-PTCE-Succes-de-la", "date": "- le 24 d\u00e9cembre 2012", "abstract": "La rencontre r\u00e9gionale organis\u00e9e \u00e0 Caen le 6 d\u00e9cembre a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s. Autour de la pr\u00e9sentation de nombreux p\u00f4les t\u00e9moins et en projet, du territoire et d\u2019ailleurs, une centaine de personnes ont pu\u00a0(...)"},
{"title": "R\u00e9ussite de la journ\u00e9e des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique  en Rh\u00f4ne-Alpes", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Gouvernance", "Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1435-83326.jpg", "link": "http://rtes.fr/Reussite-de-la-journee-des-Poles", "date": "- le 9 novembre 2012", "abstract": "Assistance fournie, intervenants de qualit\u00e9, \u00e9changes nombreux, la r\u00e9ussite \u00e9tait au rendez-vous de cette rencontre r\u00e9gionale d\u2019\u00e9changes, de r\u00e9flexion et de co-production sur les PTCE organis\u00e9e le 25\u00a0(...)"},
{"title": "16 septembre\u00a0: Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du RTES et rencontre avec Claude Alphand\u00e9ry", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH43/arton245-a9b86.jpg", "link": "http://rtes.fr/16-septembre-Assemblee-Generale-du", "date": "- le 27 ao\u00fbt 2009", "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du RTES se tiendra le mercredi 16 septembre \u00e0 Paris, \u00e0 la Maison de la Bretagne, m\u00e9tro Montparnasse, de 12h \u00e0 14h.\n\nL\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale sera suivie de 14h30 \u00e0 16h30 d\u2019un temps de\u00a0(...)"},
{"title": "Avanc\u00e9es de la d\u00e9marche P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Sensibilisation", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1500-af4aa.jpg", "link": "http://rtes.fr/Avancees-de-la-demarche-Poles", "date": "- le 24 d\u00e9cembre 2012", "abstract": "L\u2019actualit\u00e9 concernant les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique est fournie : succ\u00e8s des rencontres r\u00e9gionales \u00e0 Tr\u00e9voux le 25 octobre et \u00e0 Caen le 6 d\u00e9cembre ; pr\u00e9sentation de la d\u00e9marche PTCE\u00a0(...)"},
{"title": "Formation du RTES \u00ab\u00a0Commande publique responsable\u00a0: produits biologiques, \u00e9quitables et circuits courts\u00a0\u00bb - 1er octobre \u00e0 Lyon", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Commerce \u00e9quitable", "Environnement", "Formation", "March\u00e9 public", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton265-9f00b.jpg", "link": "http://rtes.fr/Formation-du-RTES-Commande", "date": "- le 28 ao\u00fbt 2009", "abstract": "Acheter ses l\u00e9gumes dans le cadre d\u2019une AMAP, pr\u00e9f\u00e9rer des produits locaux et \u00e9quitables... de nouvelles relations s\u2019inventent entre les producteurs et les consommateurs. Les collectivit\u00e9s locales ne\u00a0(...)"},
{"title": "Prochaine journ\u00e9e RTES sur les jeunes et leurs initiatives \u00e9conomiques solidaires", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Rapport et enqu\u00eate", "Rencontre RTES", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH76/arton290-dbefe.jpg", "link": "http://rtes.fr/Prochaine-journee-RTES-sur-les", "date": "- le 20 novembre 2009", "abstract": "Quelle est la place prise par les jeunes dans le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ? Quel est le d\u00e9clic qui les incite \u00e0 lancer leurs projets ?  Le RTES vous invite \u00e0 sa prochaine\u00a0(...)"},
{"title": "Premiers retours sur la journ\u00e9e \"Finances solidaires et d\u00e9veloppement des territoires\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Finances solidaires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton237-432fc.jpg", "link": "http://rtes.fr/Premiers-retours-sur-la-journee", "date": "- le 6 juillet 2009", "abstract": "Le 2 juillet  \u00e0 Ch\u00e2lons-en-Champagne, la 10 \u00e8me journ\u00e9e du RTES portait sur les finances solidaires et leur place dans le d\u00e9veloppement des territoires. Cette journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes faisait suite \u00e0\u00a0(...)"},
{"title": "11\u00e8 Journ\u00e9e du RTES\u00a0: Jeunes et initiatives \u00e9conomiques solidaires - Paris", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Formation", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH144/arton351-1b147.jpg", "link": "http://rtes.fr/11e-Journee-du-RTES-Jeunes-et", "date": "- le 21 d\u00e9cembre 2009", "abstract": "Le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire d\u00e9pend en grande partie de sa capacit\u00e9 \u00e0 attirer et \u00e0 accompagner des jeunes dans leurs initiatives. C\u2019est pourquoi le RTES a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019int\u00e9resser\u00a0(...)"},
{"title": "10\u00e8 Journ\u00e9e du RTES \u00ab\u00a0Finances solidaires et d\u00e9veloppement des territoires\u00a0\u00bb, Ch\u00e2lons-en-Champagne", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Champagne-Ardenne", "Financement", "Finances solidaires", "Plan de d\u00e9veloppement", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH142/arton166-2de27.jpg", "link": "http://rtes.fr/10e-Journee-du-RTES-Finances", "date": "- le 22 juin 2009", "abstract": "Quels sont les apports des finances solidaires au d\u00e9veloppement des territoires ?\n\nQuelles sont les conditions qui permettent le d\u00e9veloppement de ces initiatives,  tant du point de vue des banques\u00a0(...)"},
{"title": "Compte-rendu de la premi\u00e8re journ\u00e9e nationale PTCE", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH58/arton1301-969fb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Compte-rendu-de-la-premiere", "date": "- le 24 juillet 2012", "abstract": "L\u2019auditorium de la MACIF (Paris) \u00e9tait comble pour la premi\u00e8re rencontre nationale des PTCE, organis\u00e9e le 25 juin dernier et marqu\u00e9e par l\u2019intervention de Beno\u00eet Hamon. Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9conomie\u00a0(...)"},
{"title": "A venir\u00a0: premi\u00e8re journ\u00e9e nationale des PTCE\u00a0!", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "PTCE", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1175-29338.jpg", "link": "http://rtes.fr/A-venir-premiere-journee-nationale", "date": "- le 6 avril 2012", "abstract": "La 1\u00e8re journ\u00e9e nationale des P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration \u00c9conomique aura lieu le 25 juin au si\u00e8ge de la Macif \u00e0 Paris. Deux premi\u00e8res rencontres des 18 p\u00f4les t\u00e9moins retenus (voir liste), en\u00a0(...)"},
{"title": "Les PTCE dans les sch\u00e9mas de d\u00e9veloppement\u00a0: les textes officiels", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Actualit\u00e9", "Exp\u00e9rimentations", "PTCE", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH135/arton2209-b55aa.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-PTCE-dans-les-schemas-de", "date": "- le 11 mars 2012", "abstract": "A l\u2019occasion de la r\u00e9alisation du Rep\u00e8res \u201cle r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans les dynamiques de PTCE\u201d, pr\u00e9sent\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 2014, l\u2019importance de l\u2019inscription des PTCE dans les sch\u00e9mas de\u00a0(...)"},
{"title": "P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique\u00a0: 20 p\u00f4les t\u00e9moins", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Plan de d\u00e9veloppement", "PTCE", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH34/arton1121-cca96.jpg", "link": "http://rtes.fr/Poles-Territoriaux-de-Cooperation,1121", "date": "- le 24 f\u00e9vrier 2012", "abstract": "L\u2019appel lanc\u00e9 en novembre dernier par plusieurs partenaires (Labo ESS, COORACE, le RTES, le CNCRES et le MES) a connu un vif succ\u00e8s avec pr\u00e8s de 160 r\u00e9ponses. P\u00f4les multi-activit\u00e9s, p\u00f4les fili\u00e8res mais\u00a0(...)"},
{"title": "P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique\u00a0: cl\u00f4ture de l\u2019appel \u00e0 candidature", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton987-55df0.jpg", "link": "http://rtes.fr/Poles-Territoriaux-de-Cooperation", "date": "- le 30 novembre 2011", "abstract": "Vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nombreux \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019appel \u00e0 candidature que nous avions diffus\u00e9 dans la newsletter pr\u00e9c\u00e9dente ! Nous vous informerons tr\u00e8s prochainement des suites de la d\u00e9marche.\n\nPour tout\u00a0(...)"},
{"title": "P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique\u00a0: succ\u00e8s de l\u2019appel \u00e0 candidatures", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1004-9992a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Poles-Territoriaux-de-Cooperation,1004", "date": "- le 21 d\u00e9cembre 2011", "abstract": "A la suite de l\u2019appel P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economiques lanc\u00e9 par le Labo, le CNCRES, le Coorace, le MES et le RTES il y a un mois, plus de 130 r\u00e9ponses ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7ues.\n\nApproches fili\u00e8res\u00a0(...)"},
{"title": "P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique, la suite", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Exp\u00e9rimentations", "PTCE", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton1044-61e30.jpg", "link": "http://rtes.fr/Poles-Territoriaux-de-Cooperation,1044", "date": "- le 25 janvier 2012", "abstract": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s rencontr\u00e9 par l\u2019appel \u00e0 candidatures (150 en un mois), une premi\u00e8re lecture crois\u00e9e des projets a permis d\u2019identifier une vingtaine de p\u00f4les t\u00e9moins. Op\u00e9rationnels ou proches de l\u2019\u00eatre,\u00a0(...)"},
{"title": "9\u00e8 journ\u00e9e RTES - Cr\u00e9er dans l\u2019ESS, quel accompagnement\u00a0?", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9", "Formation"], "contact": "http://rtes.fr/insite", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH50/arton141-7cef4.jpg", "link": "http://rtes.fr/9e-journee-RTES-Creer-dans-l-ESS", "date": "- le 12 mars 2009", "abstract": "La 9\u00e8me journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes et de d\u00e9bat du RTES s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le vendredi 23 janvier \u00e0 Poitiers sur le th\u00e8me \"Cr\u00e9er dans l\u2019ESS, quel accompagnement ?\"\n\nLa cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9s d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire\u00a0(...)"},
{"title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du RTES le 1er juillet, Ch\u00e2lons-en-Champagne", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/insite", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH35/arton206-722eb.jpg", "link": "http://rtes.fr/Assemblee-generale-du-RTES-le-1er", "date": "- le 19 juin 2009", "abstract": "Le RTES tiendra son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale mercredi 1er juillet \u00e0 partir de 18h \u00e0 Ch\u00e2lons-en-Champagne, \u00e0 l\u2019invitation du Conseil R\u00e9gional Champagne-Ardenne.\n\nOrdre du jour pr\u00e9visionnel de l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0(...)"},
{"title": "7\u00e8 Journ\u00e9e RTES - Developpement rural et \u00e9conomie Solidaire\u00a0: entreprendre autrement\"", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH75/arton120-c0c68.jpg", "link": "http://rtes.fr/7e-Journee-RTES-Developpement", "date": "- le 14 janvier 2008", "abstract": "[D\u00e9veloppement rural et \u00e9conomie solidaire : apports et pertinence d\u2019une compl\u00e9mentarit\u00e9 ? ] le 8 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 P\u00e9rigueux\n\nLe milieu rural, alors qu\u2019il subit une crise profonde  au niveau agricole et des\u00a0(...)"},
{"title": "8\u00e8 Journ\u00e9e RTES - Les politiques d\u2019Economie Sociale et Solidaire", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH86/arton127-ed944.jpg", "link": "http://rtes.fr/8e-Journee-RTES-Les-politiques-d", "date": "- le 18 juin 2008", "abstract": "\"Les politiques publiques d\u2019Economie Sociale et Solidaire : Un enjeu d\u2019avenir pour les territoires et les initiatives locales\" Conseil r\u00e9gional d\u2019Ile de France, le 2 juillet 2008\n\n En France, au\u00a0(...)"},
{"title": "\u00ab\u00a0Commande publique et ESS\u00a0\u00bb, retours sur la journ\u00e9e de formation du RTES", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/Scop-La-Peniche", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH143/arton171-b5628.jpg", "link": "http://rtes.fr/Commande-publique-et-ESS-retours", "date": "- le 20 avril 2009", "abstract": "Ambiance studieuse et richesse des \u00e9changes. La salle de r\u00e9union du Conseil r\u00e9gional Ile de France au 50e \u00e9tage de la tour Montparnasse faisait le plein pour cette journ\u00e9e de formation sur la commande\u00a0(...)"},
{"title": "\u00ab\u00a0S\u2019unir pour impulser .....des politiques publiques d\u2019\u00e9conomie solidaire", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH49/arton119-d29e2.jpg", "link": "http://rtes.fr/S-unir-pour-impulser-des", "date": "- le 12 janvier 2008", "abstract": "L\u2019Economie Solidaire, une co-construction entre politiques publiques et mouvement social\n\nAbdou SALAM FALL, Pr\u00e9sident du RIPESS, a marqu\u00e9 d\u2019embl\u00e9e sa reconnaissance de l\u2019initiative du R\u00e9seau des\u00a0(...)"},
{"title": "Retour sur les P\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["Auverge Rh\u00f4ne-Alpes", "Hauts-de-France", "Nord \u2013 Pas de Calais", "Normandie", "Pays de la Loire", "Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur", "PTCE", "Rh\u00f4ne-Alpes", "Structuration", "Tous secteurs", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/alfederici", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton756-8c10a.jpg", "link": "http://rtes.fr/Retour-sur-les-Poles-territoriaux", "date": "- le 19 mai 2011", "abstract": "Le 4 mai \u00e0 la Mairie de Lille, le RTES et le Labo de l\u2019ESS ont organis\u00e9 une journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes, avec une trentaine de r\u00e9dacteurs de cahiers sur les PTCE. Un cahier d\u2019esp\u00e9rance sur cinq, mis en ligne\u00a0(...)"},
{"title": "Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019ESS, les suites\u00a0: les P\u00f4les Territoriaux de Coop\u00e9ration Economique", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["PTCE", "Structuration", "Tous territoires"], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH67/arton935-e3107.jpg", "link": "http://rtes.fr/Appel-a-experimentation-Poles", "date": "- le 27 octobre 2011", "abstract": "La coop\u00e9ration et la mutualisation au c\u0153ur des territoires deviennent des imp\u00e9ratifs d\u2019une \u00e9conomie plus juste, plus solidaire, plus innovante et plus stable.  Les P\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration\u00a0(...)"},
{"title": "4\u00e8 journ\u00e9e RTES\u00a0: Coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e et ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH84/arton94-1d0a7.jpg", "link": "http://rtes.fr/4e-journee-RTES-Cooperation", "date": "- le 12 juin 2006", "abstract": "le vendredi 5 juillet 2006\n\n Paris - S\u00e9nat (Palais du Luxembourg)\n\nAvec la loi sur la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e de 1992, l\u2019Etat fran\u00e7ais a permis aux collectivit\u00e9s locales de s\u2019engager dans des\u00a0(...)"},
{"title": "6\u00e8 Journ\u00e9e RTES - Insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": "http://rtes.fr/berenice", "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH92/arton112-5a55f.jpg", "link": "http://rtes.fr/6e-Journee-RTES-Insertion-par-l", "date": "- le 1er juin 2007", "abstract": "Cette journ\u00e9e est co organis\u00e9e avec le CNIAE en partenariat avec l\u2019ADF. Elle se d\u00e9roulera \u00e0 la Plaine Saint Denis (L\u2019USINE) en pr\u00e9sence de Jean Desessard,  s\u00e9nateur de Paris sur le th\u00e8me \"Que d\u00e9veloppent\u00a0(...)"},
{"title": "2\u00e8 Journ\u00e9e RTES\u00a0: Services aux populations et ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/2e-Journee-RTES-Services-aux", "date": "- le 10 mai 2005", "abstract": "Jeudi 8 juin 2005\n\n Lille - Salle du Nouveau Si\u00e8cle"},
{"title": "1\u00e8 Journ\u00e9e RTES\u00a0: Territoires, acteurs et enjeux de l\u2019ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/1e-Journee-RTES-Territoires", "date": "- le 9 novembre 2004", "abstract": "Jeudi 16 d\u00e9cembre 2004\n\n Paris - Assembl\u00e9e Nationale\n\nDe nombreuses initiatives de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ont exp\u00e9riment\u00e9 et inaugur\u00e9 de nouvelles pratiques. Quelques collectivit\u00e9s locales ont\u00a0(...)"},
{"title": "5\u00e8 journ\u00e9e RTES\u00a0: R\u00e9gions et ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH92/arton98-d77c9.jpg", "link": "http://rtes.fr/5e-journee-RTES-Regions-et-ESS", "date": "- le 8 novembre 2006", "abstract": "De par leur comp\u00e9tence \u00e9conomique, les R\u00e9gions constituent un des \u00e9chelons essentiels de d\u00e9ploiement de l\u2019Economie Sociale et Solidaire. Suite aux \u00e9lections r\u00e9gionales de 2004, des politiques publiques\u00a0(...)"},
{"title": "3\u00e8 journ\u00e9e RTES\u00a0: Dynamiques partenariales et ESS", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": [], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/3e-journee-RTES-Dynamiques", "date": "- le 19 octobre 2005", "abstract": "Vendredi 9 d\u00e9cembre 2005\n\n centre Diagora \u00e0 Lab\u00e8ge (Haute Garonne)\n\nVoil\u00e0 presque cinq ans que des collectivit\u00e9s locales se sont mobilis\u00e9es pour accompagner des d\u00e9marches de d\u00e9veloppement de l\u2019ESS.\u00a0(...)"},
{"title": "Les d\u00e9buts de l\u2019ESS dans les march\u00e9s publics", "project_holder": null, "video": null, "area": null, "key_words": ["March\u00e9 public"], "contact": null, "partner": null, "economic": null, "state": null, "img": "http://rtes.fr/local/cache-vignettes/L100xH94/siteon0-c517d.jpg", "link": "http://rtes.fr/Les-debuts-de-l-ESS-dans-les", "date": "- le 15 avril 2004", "abstract": "Dans toutes les collectivit\u00e9s territoriales, grandes ou petites, les \u00e9quipes \u00e9lues s\u2019efforcent de faire passer leurs engagements et valeurs dans le concret de leurs actions. Agir sur les march\u00e9s\u00a0(...)"}
]