[
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/09/IMG_20170826_105857-508x381.jpg", "economic": null, "title": "Les quartiers populaires, un vivier de communs ?", "link": "http://semeoz.info/les-quartiers-populaires-un-vivier-de-communs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "CommonsTour2017"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/08/IMG_20170724_123107-508x381.jpg", "economic": null, "title": "L\u2019Assembl\u00e9e des Communs de Marseille-PACA : une pr\u00e9figuration pleine de promesses", "link": "http://semeoz.info/lassemblee-des-communs-de-marseille-paca-une-prefiguration-pleine-de-promesses/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 ao\u00fbt 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "CommonsTour2017"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/07/IMG_20170719_195929-508x381.jpg", "economic": null, "title": "L\u2019Assembl\u00e9e des Communs de Grenoble : construire la ville en commun", "link": "http://semeoz.info/lassemblee-des-communs-de-grenoble-construire-la-ville-en-commun/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 juillet 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "CommonsTour2017"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/09/les-ateliers-castres-508x381.jpg", "economic": null, "title": "\u201cLes Ateliers\u201d \u00e0 Castres : du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "link": "http://semeoz.info/les-ateliers-a-castres-du-reve-a-la-realite/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/1cHQD1hkxNw?start=19&feature=oembed", "date": "8 septembre 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "CommonsTour2017"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/07/fonderie1-508x323.png", "economic": null, "title": "La Fonderie : 30 ans d\u2019habitat participatif r\u00e9ussi", "link": "http://semeoz.info/la-fonderie-30-ans-dhabitat-participatif-reussi/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 juillet 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["CommonsTour2017", "Habitat", "Habitat participatif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/logo-LTL-verti-site.png", "economic": null, "title": "Low-Tech Lab", "link": "http://semeoz.info/low-tech-lab/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/GR6gCAJUPgs?feature=oembed", "date": "25 mars 2017", "abstract": "Partout dans le monde, des inventeurs ing\u00e9nieux innovent pour r\u00e9pondre\u2026", "key_words": ["Do it yourself", "Low Tech", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/present-508x209.png", "economic": null, "title": "Pr\u00e9sent ! L\u2019appel des solidarit\u00e9s", "link": "http://semeoz.info/present-lappel-des-solidarites/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/XjQLiUBTdrc?feature=oembed", "date": "23 mars 2017", "abstract": "L\u2019Appel des Solidarit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative de plus\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/lemap-508x311.png", "economic": null, "title": "Le MAP", "link": "http://semeoz.info/le-map/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/166979591", "date": "5 mars 2017", "abstract": "Le Magazine des Autres Possibles (le MAP) est un mensuel\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/atelier-paysan-508x508.jpg", "economic": null, "title": "L\u2019Atelier Paysan", "link": "http://semeoz.info/atelier-paysan/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 mars 2017", "abstract": "Nous sommes un collectif de paysan-ne-s, de salari\u00e9-e-s et de\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Agriculture", "Agriculture biologique", "Low Tech"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/tous-acteurs-du-changement-508x286.jpg", "economic": null, "title": "Tous Acteurs du Changement", "link": "http://semeoz.info/tous-acteurs-du-changement/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "http://www.wat.tv/embedframe/275313chuPP3r12977371", "date": "5 mars 2017", "abstract": "Des solutions \u00e0 fort impact social et environnemental, des entrepreneurs\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/voxpublic.png", "economic": null, "title": "VoxPublic", "link": "http://semeoz.info/voxpublic/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/U1XOL8Lqkcg?feature=oembed", "date": "5 mars 2017", "abstract": "VoxPublic appuie et conseille les organisations fran\u00e7aises qui combattent les\u2026", "key_words": ["Actions citoyennes", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/impacts-508x711.jpg", "economic": null, "title": "Douze initiatives pour construire le monde de demain, d\u00e8s aujourd\u2019hui !", "link": "http://semeoz.info/douze-initiatives-pour-construire-le-monde-de-demain-des-aujourdhui/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 mars 2017", "abstract": "Les reporters de La part du colibri publient Impact(s), douze\u2026", "key_words": ["Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/p2pf-logo.png", "economic": null, "title": "P2P Foundation", "link": "http://semeoz.info/p2p-foundation/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/sO-QJLDpHQ0?feature=oembed", "date": "3 mars 2017", "abstract": "La P2P Foundation est une organisation internationale qui se consacre\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Peer Production Licence", "Peer-to-peer (pair \u00e0 pair)", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/03/cropped-solution_d_associations.png", "economic": null, "title": "Solutions d\u2019associations", "link": "http://semeoz.info/solutions-dassociations/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 mars 2017", "abstract": "\u00c0 l\u2019approche des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, chacun observe avec\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/07/mainstenant-508x381.jpg", "economic": null, "title": "Mainstenant et l\u2019\u00eele des pirates", "link": "http://semeoz.info/mainstenant-et-lile-des-pirates/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/205521373", "date": "14 juillet 2017", "abstract": "Cet article fait partie de la s\u00e9rie #CommonsTour2017 : pendant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "CommonsTour2017"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/06/MEZA_Fleur-MEZA-Lab-_400-x1282.png", "economic": null, "title": "Meza Lab", "link": "http://semeoz.info/meza-lab/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 juin 2017", "abstract": "Association loi 1901, MEZA est un laboratoire de Recherches, D\u00e9veloppements\u2026", "key_words": ["P\u00e9dagogie / Instruction", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/communecter.jpg", "economic": null, "title": "Communecter.org", "link": "http://semeoz.info/communecter-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/147290335", "date": "22 f\u00e9vrier 2017", "abstract": "Une plateforme de communication entre citoyens qui appartient aux citoyens,\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/LOGOpartducolibri.png", "economic": null, "title": "La part du Colibri", "link": "http://semeoz.info/la-part-du-colibri/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 janvier 2017", "abstract": "La part du colibri\u00a0est un media d\u00e9di\u00e9 au journalisme d\u2019impact\u2026.", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/2015logo_coli_long420.png", "economic": null, "title": "Le r\u00e9seau social des Colibris", "link": "http://semeoz.info/le-reseau-social-des-colibris/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 janvier 2017", "abstract": "Le r\u00e9seau social des colibris est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la rencontre,\u2026", "key_words": ["Echange", "Entraide", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/loptimisme.jpg", "economic": null, "title": "L'optimisme", "link": "http://semeoz.info/loptimisme/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 janvier 2017", "abstract": "Con\u00e7u comme\u00a0un \u00ab\u00a0agr\u00e9gateur de contenu positif\u00ab\u00a0, l\u2019\u00e9quipe qui a cr\u00e9\u00e9\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/02/cysmyk-508x223.png", "economic": null, "title": "Cysmyk", "link": "http://semeoz.info/cysmyk/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/nCHvHoPNSlc?feature=oembed", "date": "20 f\u00e9vrier 2017", "abstract": "Cysmyk est un projet de plateforme de financement participatif d\u00e9di\u00e9e\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Sciences collaboratives"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/socioeco.png", "economic": null, "title": "Socioeco.org", "link": "http://semeoz.info/socioeco-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 f\u00e9vrier 2017", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un site de ressources documentaires qui permettra aux\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/miroir.png", "economic": null, "title": "Miroir2017", "link": "http://semeoz.info/miroir2017/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 janvier 2017", "abstract": "#Miroir2017 est une campagne \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de sensibilisation qui d\u00e9bute le\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Initiatives", "Journalisme constructif", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/stades-citoyens.png", "economic": null, "title": "Stades Citoyens", "link": "http://semeoz.info/stades-citoyens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 janvier 2017", "abstract": "https://www.youtube.com/watch?v=CxeFqgzx6L4 Le 22 avril 2017 : quoi ? Une agora\u2026", "key_words": ["Initiatives", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/un-monde-reenchante.png", "economic": null, "title": "Un monde r\u00e9enchant\u00e9", "link": "http://semeoz.info/un-monde-reenchante/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 janvier 2017", "abstract": "Jamais l\u2019humanit\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 autant en capacit\u00e9 de b\u00e2tir un\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Initiatives", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/12/solidarum.jpg", "economic": null, "title": "Solidarum", "link": "http://semeoz.info/solidarum/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 d\u00e9cembre 2016", "abstract": "Cette plateforme d\u2019acc\u00e8s et de partage en ligne, gratuite et\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/12/ogp-toolbox.png", "economic": null, "title": "OGP Toolbox", "link": "http://semeoz.info/ogp-toolbox/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 d\u00e9cembre 2016", "abstract": "L\u2019OGP Toolbox est une plateforme collaborative qui recense les outils\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie ouverte (OpenGov)", "Gouvernance", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/ibn-battuta.png", "economic": null, "title": "Odyss\u00e9e des Alternatives Ibn Batt\u00fbta", "link": "http://semeoz.info/odyssee-des-alternatives-ibn-battuta/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "26 octobre 2016", "abstract": "La 22e Conf\u00e9rence des Parties sur le changement climatique se\u2026", "key_words": ["Climat", "Environnement", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/11/logo-la-marea.png", "economic": null, "title": "La Marea", "link": "http://semeoz.info/la-marea/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 novembre 2016", "abstract": "Bienvenue dans la r\u00e9daction d\u2019un journal coop\u00e9ratif et ind\u00e9pendant enti\u00e8rement\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Coop\u00e9rative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/01/do4change_splash_square.jpg", "economic": null, "title": "Do4Change", "link": "http://semeoz.info/do4change/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/zrmD23xtHCE?feature=oembed", "date": "13 janvier 2017", "abstract": null, "key_words": ["R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/coopdescommuns-logo.jpg", "economic": null, "title": "La Coop des Communs", "link": "http://semeoz.info/la-coop-des-communs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 octobre 2016", "abstract": "La Coop des Communs r\u00e9unit des activistes du monde des\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/06/zeste.png", "economic": null, "title": "Zeste", "link": "http://semeoz.info/zeste/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 juin 2016", "abstract": "Plateforme de financement participatif de la Nef. Fid\u00e8le \u00e0 l\u2019attention\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logo-reseau-eco-conso74.jpg", "economic": null, "title": "R\u00e9seau \u00e9co conso 74", "link": "http://semeoz.info/reseau-eco-conso74/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 mai 2016", "abstract": "Le portail de la consommation responsable en Haute-Savoie et r\u00e9gions\u2026", "key_words": ["Commerce", "Consommation responsable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logo-demodyne.png", "economic": null, "title": "Demodyne", "link": "http://semeoz.info/demodyne/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/165296374", "date": "22 mai 2016", "abstract": "Qu\u2019est-ce que la d\u00e9mocratie\u00a0? Est-ce juste glisser un nom dans\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "D\u00e9mocratie participative", "Gouvernance", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/doudous-mamies.jpg", "economic": null, "title": "Doudous by Mamies", "link": "http://semeoz.info/doudous-by-mamies/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 mars 2016", "abstract": "Les doudous by Mamies, c\u2019est une histoire n\u00e9e en Midi\u2026", "key_words": ["Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs", "Solidarit\u00e9", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/09/mediation-nomade.jpg", "economic": null, "title": "M\u00e9diation nomade", "link": "http://semeoz.info/mediation-nomade/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/FY30f-qXbss?feature=oembed", "date": "29 septembre 2016", "abstract": "La m\u00e9diation nomade consiste \u00e0 installer son camping-car dans les\u2026", "key_words": ["Initiatives", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/cartecolopop-logo.jpg", "economic": null, "title": "EcoloPop", "link": "http://semeoz.info/ecolopop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Revue internationale d\u2019actualit\u00e9 positive,\u00a0ecolopop est ouvert \u00e0 tous les talents\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/04/farmlab.png", "economic": null, "title": "Farm Lab", "link": "http://semeoz.info/farm-lab/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "11 avril 2016", "abstract": "Le Farm Lab, c\u2019est un\u00a0site d\u2019exp\u00e9rimentation de cultures potag\u00e8res hors\u2026", "key_words": ["Agriculture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/caravane-des-alternatives.jpg", "economic": null, "title": "Caravane des alternatives", "link": "http://semeoz.info/caravane-des-alternatives/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "3000 lieux alternatifs r\u00e9pertori\u00e9s par d\u00e9partements :\u00a0\u00e9colieux, collectifs et associations,\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/open-edition.png", "economic": null, "title": "OpenEdition", "link": "http://semeoz.info/openedition/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "OpenEdition est un portail de ressources \u00e9lectroniques en sciences humaines\u2026", "key_words": ["Open-Access", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/c-est-qui-le-patron.jpg", "economic": null, "title": "C'est qui le patron ?!", "link": "http://semeoz.info/cest-qui-le-patron/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 octobre 2016", "abstract": "Nous\u00a0cr\u00e9ons\u00a0notre propre marque de produits. Une marque utile et qui\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Coop\u00e9rative", "Gouvernance", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/wikifab.png", "economic": null, "title": "Wikifab", "link": "http://semeoz.info/wikifab/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 juillet 2016", "abstract": "Qu\u2019est-ce que Wikifab\u00a0? Imaginez un monde dans lequel chaque individu\u2026", "key_words": ["Do it yourself", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/bretagne-creative.png", "economic": null, "title": "Bretagne Cr\u00e9ative", "link": "http://semeoz.info/bretagne-creative/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 janvier 2016", "abstract": "Bretagne Creative est un r\u00e9seau r\u00e9gional d\u2019acteurs de l\u2019innovation sociale\u2026.", "key_words": ["(Biens) communs", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/logo_openfoodnetwork.png", "economic": null, "title": "OpenFoodNetwork", "link": "http://semeoz.info/openfoodnetwork/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 janvier 2016", "abstract": "\u00ab\u00a0OpenFoodNetwork est un service d\u2019achat/vente group\u00e9 en ligne bas\u00e9 sur\u2026", "key_words": ["Agriculture biologique", "Commerce", "Economie de partage", "L\u00e9gumes bio", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/alter-eco.jpg", "economic": null, "title": "Alter Echos", "link": "http://semeoz.info/alter-echos/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le Tumblr d\u2019Alter Eco Alter Eco, ce n\u2019est pas vraiment\u2026", "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/logo-catalyst.png", "economic": null, "title": "Catalyst", "link": "http://semeoz.info/catalyst/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Influenc\u00e9s par les pratiques collaboratives du web (licences libres, \u00abhacking\u00bb\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/forum-usages-cooperatifs.png", "economic": null, "title": "Forum des usages coop\u00e9ratifs", "link": "http://semeoz.info/forum-des-usages-cooperatifs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Transition num\u00e9rique, transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, transition num\u00e9rique, \u00e9conomie collaborative,\u2026", "key_words": ["Transition", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/loomio.png", "economic": null, "title": "Loomio", "link": "http://semeoz.info/loomio/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Loomio est un outil collaboratif en ligne d\u2019aide \u00e0 la\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/coopcite.png", "economic": null, "title": "Coop-Cit\u00e9", "link": "http://semeoz.info/coop-cite/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Coop-Cit\u00e9 a pour vocation d\u2019impliquer les citoyens, les communaut\u00e9s et\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Sociocratie", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/centre-des-pratiques-de-la-cooperation.png", "economic": null, "title": "Centre des pratiques de la coop\u00e9ration", "link": "http://semeoz.info/centre-des-pratiques-de-la-cooperation/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 novembre 2015", "abstract": "Une association de professionnels passionn\u00e9s aux multiples casquettes pour accompagner\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/we-do-good.jpg", "economic": null, "title": "We Do Good", "link": "http://semeoz.info/we-do-good/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/QJmhrCG5acU?feature=oembed", "date": "3 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019INVESTISSEMENT PARTICIPATIF EN ROYALTIES / REDEVANCE Il s\u2019agit d\u2019une contrepartie\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/adb-solida-tech.png", "economic": null, "title": "ADB Solida Tech", "link": "http://semeoz.info/adb-solida-tech/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 novembre 2015", "abstract": "Le programme ADB Solidatech a pour mission de renforcer l\u2019impact\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/shamengo.jpg", "economic": null, "title": "Shamengo", "link": "http://semeoz.info/shamengo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Shamengo, c\u2019est d\u2019abord une collection de portraits vid\u00e9o sur les\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/imagination_for_people.png", "economic": null, "title": "Imagination for people", "link": "http://semeoz.info/imagination-for-people/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/uh6Qxp3kgNE?feature=oembed", "date": "9 octobre 2015", "abstract": "Imagination for People (I4P) f\u00e9d\u00e8re une communaut\u00e9 de citoyens \u00e0\u2026", "key_words": ["R\u00e9seaux\u00a0sociaux", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/OSM-FR-logo-web-avec-texte.png", "economic": null, "title": "OpenStreetMap", "link": "http://semeoz.info/openstreetmap/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "OpenStreetMap (OSM) est un projet international fond\u00e9 en 2004 dans\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Logiciel libre", "Savoir libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/yes-we-green.png", "economic": null, "title": "Yes We Green", "link": "http://semeoz.info/yes-we-green/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 octobre 2015", "abstract": "Le choix des spots ou des \u00e9v\u00e8nements GreenRaid est tr\u00e8s\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/eau-et-vie.png", "economic": null, "title": "Eau et vie", "link": "http://semeoz.info/eau-et-vie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Sur la base de l\u2019entreprenariat social, Eau et Vie accompagne\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/elyx.png", "economic": null, "title": "Elyx", "link": "http://semeoz.info/elyx/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Espi\u00e8gle, libre et joyeux, Elyx est un petit bonhomme dessin\u00e9\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "D\u00e9veloppement durable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/up-magazine.png", "economic": null, "title": "UP Le mag", "link": "http://semeoz.info/up-le-mag/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Entreprise sociale, le\u00a0Groupe\u00a0SOS\u00a0met l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u2026.", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/machins-machines.gif", "economic": null, "title": "Machins Machines", "link": "http://semeoz.info/machins-machines/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Laboratoire d\u2019impression num\u00e9rique 3D Formations Dessin en 3D sur Openscad\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/kokopelli.png", "economic": null, "title": "Kokopelli", "link": "http://semeoz.info/kokopelli/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2015", "abstract": "Kokopelli est une association \u00e0 but non lucratif, fond\u00e9e en\u2026", "key_words": ["Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/cap-local.png", "economic": null, "title": "Cap Local", "link": "http://semeoz.info/cap-local/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Cap Local propose une d\u00e9marche diff\u00e9rente de consommation quotidienne en\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Produits locaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/societe-solidaire-et-durable.png", "economic": null, "title": "La soci\u00e9t\u00e9 solidaire et durable", "link": "http://semeoz.info/la-societe-solidaire-et-durable/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "\u00ab\u00a0Citoyens fran\u00e7ais engag\u00e9s dans diff\u00e9rentes associations environnementales, technologiques et scientifiques,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/givebox.png", "economic": null, "title": "Givebox Lyon", "link": "http://semeoz.info/givebox-lyon/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "Une Givebox est un dispositif de dons et/ou d\u2019\u00e9changes d\u2019objets,\u2026", "key_words": ["Arts\u00a0/\u00a0Culture", "Don"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/carte-utopies-concretes.png", "economic": null, "title": "Utopies Concr\u00e8tes", "link": "http://semeoz.info/utopies-concretes/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 octobre 2015", "abstract": "Ce site est en perp\u00e9tuelle transformation. Il refl\u00e8te les p\u00e9r\u00e9grinations\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/thinkers-doers.png", "economic": null, "title": "Thinkers & Doers", "link": "http://semeoz.info/thinkers-doers/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 septembre 2015", "abstract": "THINKERS & DOERS est un rendez-vous, le nom d\u2019un forum\u2026", "key_words": ["Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/cari-association.png", "economic": null, "title": "Cari", "link": "http://semeoz.info/cari/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Le CARI est une association de solidarit\u00e9 internationale qui intervient\u2026", "key_words": ["Agro\u00e9cologie", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-france-des-solutions.png", "economic": null, "title": "La France des Solutions", "link": "http://semeoz.info/la-france-des-solutions/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 septembre 2015", "abstract": "\u00ab\u00a0La France des Solutions\u00a0\u00bb est un programme de Reporters d\u2019Espoirs,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/magasin-de-producteurs.png", "economic": null, "title": "Magasin de producteurs", "link": "http://semeoz.info/magasin-de-producteurs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Le site www.magasin-de-producteurs.fr est un annuaire de magasins de producteurs\u2026", "key_words": ["Alimentation"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/silex.png", "economic": null, "title": ":: S.I.Lex ::", "link": "http://semeoz.info/s-i-lex/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 septembre 2015", "abstract": "Ce blog d\u00e9crypte et analyse les transformations du droit \u00e0\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Licences libres", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/terre-de-lien.jpg", "economic": null, "title": "Terre de liens", "link": "http://semeoz.info/terre-de-liens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Terre de Liens est n\u00e9 en 2003 de la convergence\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Agriculture biologique", "Biodynamie", "D\u00e9veloppement rural", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Education populaire", "Finance \u00e9thique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/lilo-logo.jpg", "economic": null, "title": "Lilo", "link": "http://semeoz.info/lilo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "En faisant vos recherches avec Lilo, vous financez gratuitement et\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/co-recyclage.jpg", "economic": null, "title": "Co-recyclage", "link": "http://semeoz.info/co-recyclage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Lanc\u00e9 en avril 2011, le site Co-recyclage est un lieu\u2026", "key_words": ["Don", "Recyclage", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/colibris.jpg", "economic": null, "title": "Colibris", "link": "http://semeoz.info/colibris/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2007 sous l\u2019impulsion de Pierre Rabhi, Colibris se\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Environnement", "Sobri\u00e9t\u00e9", "Transition sociale", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-la-ruche-qui-dit-oui.jpg", "economic": null, "title": "La Ruche qui dit Oui !", "link": "http://semeoz.info/la-ruche-qui-dit-oui/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Entreprise cr\u00e9e en 2010, La ruche qui dit oui a\u2026", "key_words": ["Circuits courts", "Commerce", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-bastamag.jpg", "economic": null, "title": "Basta!", "link": "http://semeoz.info/basta/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Basta\u00a0! est un m\u00e9dia ind\u00e9pendant centr\u00e9 sur l\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique, sociale\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/bonnes-nouvelles.jpg", "economic": null, "title": "Bonnes nouvelles", "link": "http://semeoz.info/bonnes-nouvelles/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Partout sur la plan\u00e8te, des alternatives sociales, \u00e9conomiques, d\u00e9mocratiques et\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/back-market.png", "economic": null, "title": "Back Market", "link": "http://semeoz.info/back-market/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Back Market est un super march\u00e9 en pixels o\u00f9 on\u2026", "key_words": ["Commerce", "Economie circulaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/circulR.jpg", "economic": null, "title": "Circul'R", "link": "http://semeoz.info/circulr/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Rapha\u00ebl et Jules sont parti en mars 2015 pour r\u00e9aliser\u2026", "key_words": ["Economie circulaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/my-positive-impact.jpg", "economic": null, "title": "My positive impact", "link": "http://semeoz.info/my-positive-impact/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "A l\u2019initiative de la Fondation Nicolas Hulot pour la nature\u2026", "key_words": ["Climat", "Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Ashoka_logo.jpg", "economic": null, "title": "Ashoka", "link": "http://semeoz.info/ashoka/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Ashoka \u2013 organisation associative sans but lucratif, la\u00efque et apolitique\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/brin-de-paille.jpg", "economic": null, "title": "Brin de Paille", "link": "http://semeoz.info/brin-de-paille/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/KbgeUjcdXHw?feature=oembed", "date": "5 septembre 2015", "abstract": "L\u2019association Brin de Paille, cr\u00e9\u00e9e en 2008, a pour but\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Permaculture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/sensecube.jpg", "economic": null, "title": "Sensecube", "link": "http://semeoz.info/sensecube/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/110236621", "date": "5 septembre 2015", "abstract": "Le SenseCube est un programme d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration pour des start-ups sociales,\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/eotopia.png", "economic": null, "title": "Eotopia", "link": "http://semeoz.info/eotopia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/trZ8Iyq4kpc?feature=oembed", "date": "5 septembre 2015", "abstract": "Eotopia est un groupe de jeunes citoyens du monde engag\u00e9s\u2026", "key_words": ["Don", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "V\u00e9g\u00e9talisme"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/day-by-day-logo.png", "economic": null, "title": "Day by day", "link": "http://semeoz.info/day-by-day/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "P\u00e2tes, riz, l\u00e9gumes secs, fruits secs, c\u00e9r\u00e9ales, confiserie, caf\u00e9, biscuits\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Epicerie vrac"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/make-sense.jpg", "economic": null, "title": "MakeSense", "link": "http://semeoz.info/makesense/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 septembre 2015", "abstract": "MakeSense est une communaut\u00e9 qui aide les entrepreneurs sociaux aux\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/marinaleda.gif", "economic": null, "title": "Marinaleda, un village en utopie", "link": "http://semeoz.info/marinaleda-un-village-en-utopie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 septembre 2015", "abstract": "Marinaleda, petit village d\u2019Andalousie qui d\u00e9veloppe depuis des ann\u00e9es un\u2026", "key_words": ["Auto-gestion", "Entreprenariat", "Habitat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/le-marche-citoyen.jpg", "economic": null, "title": "Le march\u00e9 citoyen", "link": "http://semeoz.info/le-marche-citoyen/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Le March\u00e9 Citoyen r\u00e9f\u00e9rence des commer\u00e7ants et prestataires respectant un\u2026", "key_words": ["Commerce", "Economie sociale", "Economie solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/webzine-lage-de-faire.jpg", "economic": null, "title": "J\u2019agis maintenant", "link": "http://semeoz.info/jagis-maintenant/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Pendant trois \u00e9t\u00e9s, Julien Leroux a parcouru la France \u00e0\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "Transition \u00e9cologique", "Transition sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-ekopedia.jpg", "economic": null, "title": "\u00c9kop\u00e9dia, l\u2019encyclop\u00e9die alternative", "link": "http://semeoz.info/ekopedia-lencyclopedie-alternative/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "\u00c9kop\u00e9dia,ce sont des milliers d\u2019articles \u00e9crits collaborativement en 6 langues\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Vie\u00a0pratique", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/alter-tour1.jpg", "economic": null, "title": "Alter Tour", "link": "http://semeoz.info/alter-tour/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 septembre 2015", "abstract": "L\u2019AlterTour est ouvert aux personnes qui aiment le v\u00e9lo, sans\u2026", "key_words": ["Auto-gestion", "Transports doux", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/heterotopies.png", "economic": null, "title": "Cartographie des H\u00e9t\u00e9rotopies", "link": "http://semeoz.info/cartographie-des-heterotopies/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Contrairement \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019utopie\u00a0\u00bb, qui est un lieu r\u00eav\u00e9 mais qui\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Nuage_de_tags_Socialter.jpg", "economic": null, "title": "Socialter", "link": "http://semeoz.info/socialter/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/I5oJtj7qnZo?feature=oembed", "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Socialter est un nouveau magazine papier et digital 100% d\u00e9di\u00e9\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Nuage-Collaboratif.png", "economic": null, "title": "100 sites de Consommation Collaborative", "link": "http://semeoz.info/100-sites-de-consommation-collaborative/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Actualis\u00e9e 30\u00a0fois depuis sa publication en Juin 2011, cette liste\u2026", "key_words": ["Consommation collaborative", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Journalisme constructif", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/kaizen-magazine.jpg", "economic": null, "title": "Kaizen", "link": "http://semeoz.info/kaizen/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Kaizen est un magazine papier alternatif 100% positif et disponible\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/colibris-webzine.jpg", "economic": null, "title": "Colibris Webzine", "link": "http://semeoz.info/colibris-webzine/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "L\u2019association Colibris publie r\u00e9guli\u00e8rement des articles sur son site internet\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/oui-share.jpg", "economic": null, "title": "OuiShare", "link": "http://semeoz.info/ouishare/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Association loi 1901 fond\u00e9e en 2012, OuiShare est aujourd\u2019hui un\u2026", "key_words": ["Economie collaborative", "Entreprenariat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/lage-de-faire.jpg", "economic": null, "title": "L'\u00e2ge de faire", "link": "http://semeoz.info/lage-de-faire/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "L\u2019\u00e2ge de faire, journal mensuel de 24 pages, t\u00e9moigne des\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/courant-positif.jpg", "economic": null, "title": "Courant positif", "link": "http://semeoz.info/courant-positif/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Loin d\u2019ignorer les r\u00e9alit\u00e9s plurielles et d\u00e9licates de notre monde,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-ajt.jpg", "economic": null, "title": "AlterJT", "link": "http://semeoz.info/alterjt/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "L\u2019AlterJT (l\u2019aJT pour les intimes), \u00ab journal t\u00e9l\u00e9 \u00bb alternatif\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/reporterre.jpg", "economic": null, "title": "Reporterre", "link": "http://semeoz.info/reporterre/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Reporterre veut proposer des informations claires et pertinentes sur l\u2019\u00e9cologie\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/il-faut-tuer-tina.jpg", "economic": null, "title": "Il faut tuer Tina", "link": "http://semeoz.info/il-faut-tuer-tina/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "La c\u00e9l\u00e8bre expression de Margaret Thatcher \u00ab TINA \u00bb (There\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-WeDemain_HD.jpg", "economic": null, "title": "We demain", "link": "http://semeoz.info/we-demain/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Depuis 2012,\u00a0We Demain guette les initiatives technologiques, \u00e9conomiques, \u00e9nerg\u00e9tiques, m\u00e9dicales,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/terra-eco.jpg", "economic": null, "title": "Terra Eco", "link": "http://semeoz.info/terra-eco/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Terra eco est un magazine papier et un quotidien sur\u2026", "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/youphil.jpg", "economic": null, "title": "Youphil", "link": "http://semeoz.info/youphil/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Youphil propose un d\u00e9cryptage de l\u2019actualit\u00e9 du monde de l\u2019engagement\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Engagement", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/oui-share-magazine.jpg", "economic": null, "title": "OuiShare Magazine", "link": "http://semeoz.info/ouishare-magazine/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 septembre 2015", "abstract": "Le magazine OuiShare cherche \u00e0 mettre en avant les initiatives\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie collaborative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/eco-sapiens.jpg", "economic": null, "title": "eco-SAPIENS", "link": "http://semeoz.info/eco-sapiens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "La SCOP eco-SAPIENS est une structure de l\u2019Economie Sociale et\u2026", "key_words": ["Commerce", "Consommation responsable", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/soonsoonsoon.jpg", "economic": null, "title": "Soon Soon Soon", "link": "http://semeoz.info/soon-soon-soon/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Soon Soon Soon, c\u2019est \u00e0 la fois un magazine, une\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/consoglobe.jpg", "economic": null, "title": "consoGlobe", "link": "http://semeoz.info/consoglobe/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Bas\u00e9s \u00e0 Roubaix, dans le Nord de la France, 9\u2026", "key_words": ["Environnement", "Solutions", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/08/rdevolution.png", "economic": null, "title": "R D Evolution", "link": "http://semeoz.info/r-d-evolution/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 ao\u00fbt 2015", "abstract": "A travers notre parcours associatif de 10 ans ressort une\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "Recyclage", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Logo_la_chaine_du_coeur.jpg", "economic": null, "title": "One Heart", "link": "http://semeoz.info/la-chaine-du-coeur/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "La Cha\u00eene du C\u0153ur est un portail multim\u00e9dia international d\u00e9di\u00e9\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Engagement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-bookmooch.png", "economic": null, "title": "BookMooch", "link": "http://semeoz.info/bookmooch/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 septembre 2015", "abstract": "BookMooch est une communaut\u00e9 d\u2019\u00e9change de livres d\u2019occasion fonctionnant sur\u2026", "key_words": ["Arts\u00a0/\u00a0Culture", "Don", "Echange"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/labo-initiatives-citoyennes.png", "economic": null, "title": "Labo des initiatives citoyennes", "link": "http://semeoz.info/labo-des-initiatives-citoyennes/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 ao\u00fbt 2015", "abstract": "L\u2019\u00e9cole Polytechnique de Montpellier (UM2) a organis\u00e9 le 11 octobre\u2026", "key_words": ["Actions citoyennes", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/rrraw-cacao-cru.jpg", "economic": null, "title": "Rrraw, le grand cru de chocolat cru", "link": "http://semeoz.info/rrraw-le-grand-cru-de-chocolat-cru/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/rktwHgDYDlw?feature=oembed", "date": "4 septembre 2015", "abstract": "Rrraw, c\u2019est un petit peu \u00ab\u00a0Marre\u00a0\u00bb avec la t\u00eate \u00e0\u2026", "key_words": ["Agriculture biologique", "Alimentation", "Commerce"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/kisskissbankbank.jpg", "economic": null, "title": "KissKissBankBank", "link": "http://semeoz.info/kisskissbankbank/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "KissKissBankBank est une plateforme de financement participatif d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/08/alternatiba.jpg", "economic": null, "title": "Alternatiba", "link": "http://semeoz.info/alternatiba/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 ao\u00fbt 2015", "abstract": "Les Alternatiba sont des Villages \u00e9ph\u00e9m\u00e8res des alternatives, individuelles, collectives,\u2026", "key_words": ["Environnement", "Solutions", "Transition \u00e9cologique", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique", "Transition sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/greenit.jpg", "economic": null, "title": "GreenIT", "link": "http://semeoz.info/greenit/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "GreenIT.fr est un lieu de r\u00e9flexion sur les enjeux des\u2026", "key_words": ["Eco-conception", "Economie circulaire", "Informatique durable", "Recyclage", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logoMMC-2014-url.png", "economic": null, "title": "MyMajorCompany", "link": "http://semeoz.info/mymajorcompany/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "MyMajorCompany, cr\u00e9\u00e9 en 2007 dans le but de soutenir les\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ticket-for-change.jpg", "economic": null, "title": "Ticket for Change", "link": "http://semeoz.info/ticket-for-change/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Ticket for Change est une association qui a pour objet\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/horyou.png", "economic": null, "title": "Horyou", "link": "http://semeoz.info/horyou/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 juillet 2015", "abstract": "Horyou est un r\u00e9seau social d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019action pour le\u2026", "key_words": ["R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/institut-futurs-souhaitables.jpg", "economic": null, "title": "Institut des Futurs souhaitables", "link": "http://semeoz.info/institut-des-futurs-souhaitables/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "L\u2019Institut des Futurs souhaitables est une organisation \u00e0 but non\u2026", "key_words": ["Conspirateurs positifs", "Fab Lab", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Printemps-Optimisme-2014.jpg", "economic": null, "title": "Printemps de l'optimisme", "link": "http://semeoz.info/printemps-de-loptimisme/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Le printemps de l\u2019optimisme est un festival qui vise \u00e0\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Optimisme"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/temps-des-communs.jpg", "economic": null, "title": "Le temps des communs", "link": "http://semeoz.info/le-temps-des-communs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Le festival Temps des communs vise \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer et \u00e0\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Auto-gestion", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-lulu-dans-ma-rue.jpg", "economic": null, "title": "Lulu dans ma rue", "link": "http://semeoz.info/lulu-dans-ma-rue/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/rddFLo_-bJ4?feature=oembed", "date": "4 septembre 2015", "abstract": "On a tous r\u00eav\u00e9 d\u2019avoir, \u00e0 port\u00e9e de main, quelqu\u2019un\u2026", "key_words": ["Lien social", "Vie de quartier", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/association-espaces.jpg", "economic": null, "title": "Association Espaces", "link": "http://semeoz.info/association-espaces/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 septembre 2015", "abstract": "Espaces est une association d\u2019insertion par les m\u00e9tiers de l\u2019environnement\u00a0:\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Environnement", "Lien social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ulule.gif", "economic": null, "title": "Ulule", "link": "http://semeoz.info/ulule/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 septembre 2015", "abstract": "Ulule est une plateforme internationale de financement participatif. Le site\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/beeotop.jpg", "economic": null, "title": "Beeotop", "link": "http://semeoz.info/beeotop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Le BeeoTop, espace consacr\u00e9 aux acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et\u2026", "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Economie circulaire", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Entreprenariat", "Tiers lieux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/fermes-davenir.jpg", "economic": null, "title": "Fermes d'avenir", "link": "http://semeoz.info/fermes-davenir/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Ce projet a pour ambition de donner au plus grand\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Permaculture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/remix-the-commons.jpg", "economic": null, "title": "Remix the commons", "link": "http://semeoz.info/remix-the-commons/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Remix Biens Communs est un espace interculturel de partage et\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Gouvernance collective", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/amap.jpg", "economic": null, "title": "AMAP", "link": "http://semeoz.info/amap/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Les AMAP sont destin\u00e9es \u00e0 favoriser l\u2019agriculture paysanne et biologique\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Circuits courts", "Commerce", "Commerce \u00e9quitable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/spear.jpg", "economic": null, "title": "SPEAR", "link": "http://semeoz.info/spear/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "SPEAR est une coop\u00e9rative qui permet \u00e0 des entreprises ou\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Epargne solidaire", "Investissement \u00e9thique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/biocoop.jpg", "economic": null, "title": "Biocoop", "link": "http://semeoz.info/biocoop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Biocoop, n\u00e9 dans les ann\u00e9es 70, est un r\u00e9seau de\u2026", "key_words": ["Agriculture biologique", "Commerce", "Commerce \u00e9quitable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/credit-cooperatif.jpg", "economic": null, "title": "Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif", "link": "http://semeoz.info/credit-cooperatif/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif est une banque coop\u00e9rative (\u00ab\u00a0une personne, une\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Finance solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-nef.jpg", "economic": null, "title": "La Nef", "link": "http://semeoz.info/la-nef/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "La Soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re de la Nef est une coop\u00e9rative de\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Epargne solidaire", "Finance solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/jedonne.jpg", "economic": null, "title": "Je donne", "link": "http://semeoz.info/je-donne/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Le site de la solidarit\u00e9 et du don d\u2019objets, du\u2026", "key_words": ["Don", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/fabrique-spinoza.jpg", "economic": null, "title": "Fabrique Spinoza", "link": "http://semeoz.info/fabrique-spinoza/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "La Fabrique Spinoza, est le think-tank du bonheur citoyen. C\u2019est\u2026", "key_words": ["Bonheur", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Think Tank"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/etic.jpg", "economic": null, "title": "Etic", "link": "http://semeoz.info/etic/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "ETIC cr\u00e9e, finance et g\u00e8re des centres d\u2019affaires et de\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Investissement solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/energie-partagee.jpg", "economic": null, "title": "Energie partag\u00e9e", "link": "http://semeoz.info/energie-partagee/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "\u00c9nergie Partag\u00e9e se fixe pour mission d\u2019informer et de mobiliser\u2026", "key_words": ["Energie", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/voyageons-autrement-300.jpg", "economic": null, "title": "Voyageons autrement", "link": "http://semeoz.info/voyageons-autrement/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Voyageons-autrement.com fait la promotion d\u2019h\u00e9bergements, de tour-op\u00e9rateurs et de toutes\u2026", "key_words": ["Ecotourisme", "Tourisme \u00e9quitable", "Tourisme solidaire", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/enercoop.jpg", "economic": null, "title": "Enercoop", "link": "http://semeoz.info/enercoop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Enercoop est un acteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Energie", "Energies renouvelables"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ecovoyageurs.jpg", "economic": null, "title": "Ecovoyageurs", "link": "http://semeoz.info/ecovoyageurs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Ecovoyageurs.com est une s\u00e9lection de voyages respectueux des Hommes et\u2026", "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Ecotourisme", "Tourisme solidaire", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/donnons.jpg", "economic": null, "title": "donnons.org", "link": "http://semeoz.info/donnons-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Site gratuit issu de vide-greniers.org, n\u00e9 en 2006 du constat\u2026", "key_words": ["Don", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/collectif-trabnsition-citoyenne.jpg", "economic": null, "title": "Collectif pour une transition citoyenne", "link": "http://semeoz.info/collectif-pour-une-transition-citoyenne/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "En 2011, la fonci\u00e8re Terre de Liens et la soci\u00e9t\u00e9\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Transition \u00e9cologique", "Transition sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/planete-oui.jpg", "economic": null, "title": "Plan\u00e8te Oui", "link": "http://semeoz.info/planete-oui/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Plan\u00e8te OUI, op\u00e9rateur alternatif d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, est une entreprise fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e\u2026", "key_words": ["Energie"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/eco-plus-tv.jpg", "economic": null, "title": "ecoplusTV", "link": "http://semeoz.info/ecoplustv/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "ecoplusTV se veut le m\u00e9dia de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019\u00e9conomie positive\u2026.", "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Insertion"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/davincicrowd2.jpg", "economic": null, "title": "Da Vinci Crowd", "link": "http://semeoz.info/da-vinci-crowd/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "DaVinciCrowd est une plateforme ouverte \u00e0 tout projet, toute organisation\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "M\u00e9decine\u00a0/\u00a0Sant\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-paillasse.png", "economic": null, "title": "La Paillasse", "link": "http://semeoz.info/la-paillasse/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Cr\u00e9e en 2011, La Paillasse est un lieu d\u2019\u00e9change interdisciplinaire\u2026", "key_words": ["Licences libres", "Recherche collaborative", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/passeurs-du-bonheur.jpg", "economic": null, "title": "Passeurs du bonheur au travail", "link": "http://semeoz.info/passeurs-du-bonheur-au-travail/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Une communaut\u00e9 de citoyens qui s\u2019engagent pour replacer le bonheur\u2026", "key_words": ["Bonheur", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/recupere.gif", "economic": null, "title": "Jedonnetout", "link": "http://semeoz.info/jedonnetout/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Ce site web est un service de petites annonces sur\u2026", "key_words": ["Don", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/savoirscom1.png", "economic": null, "title": "SavoirsCom1", "link": "http://semeoz.info/savoirscom1/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 septembre 2015", "abstract": "SavoirsCom1 est un collectif orient\u00e9 vers l\u2019action organis\u00e9 de mani\u00e8re\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Gouvernance", "Gouvernance collective", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/fair-finance-france.png", "economic": null, "title": "Fair Finance France", "link": "http://semeoz.info/fair-finance-france/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 septembre 2015", "abstract": "A travers leurs investissements et leurs activit\u00e9s sur les march\u00e9s\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Finance \u00e9quitable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/semeoz.png", "economic": null, "title": "Intercoop", "link": "http://semeoz.info/intercoop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 septembre 2015", "abstract": "Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, notre soci\u00e9t\u00e9 est\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Economie collaborative", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Travail collaboratif", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ballast.png", "economic": null, "title": "Revue Ballast", "link": "http://semeoz.info/revue-ballast/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "16 septembre 2015", "abstract": "Ballast est\u00a0un collectif d\u2019une quarantaine\u00a0de b\u00e9n\u00e9voles, ind\u00e9pendant de tout groupe\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/nomade-des-mers.png", "economic": null, "title": "Nomade des Mers", "link": "http://semeoz.info/nomade-des-mers/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 septembre 2015", "abstract": "Pour inventer des syst\u00e8mes Low-tech g\u00e9niaux (syst\u00e8mes simples et ing\u00e9nieux\u2026", "key_words": ["Low Tech", "Recherche collaborative", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/convergences.jpg", "economic": null, "title": "Convergences", "link": "http://semeoz.info/convergences/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 septembre 2015", "abstract": "Lanc\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion,\u2026", "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Entreprenariat social", "Environnement", "Finance solidaire", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/les-amis-de-la-terre.png", "economic": null, "title": "Les amis de la Terre", "link": "http://semeoz.info/les-amis-de-la-terre/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 septembre 2015", "abstract": "Les Amis de la Terre est une association de protection\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/antropia.png", "economic": null, "title": "Antropia", "link": "http://semeoz.info/antropia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Antropia ESSEC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2005 par la Chaire\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-avise.png", "economic": null, "title": "Avise", "link": "http://semeoz.info/avise/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 septembre 2015", "abstract": "Agence d\u2019ing\u00e9nierie et centre de ressources, l\u2019Avise agit pour le\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/biocbon.png", "economic": null, "title": "Bio c\u2019 Bon", "link": "http://semeoz.info/bio-c-bon/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Chez Bio c\u2019 Bon on trouve tous les produits de\u2026", "key_words": ["Agriculture biologique", "Alimentation", "Commerce", "L\u00e9gumes bio"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/bienveilleurs.jpg", "economic": null, "title": "Les bienveilleurs", "link": "http://semeoz.info/les-bienveilleurs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Une communaut\u00e9 (des personnes) Une communaut\u00e9 solidaire d\u2019acteurs en intelligence\u2026", "key_words": ["Bonheur au travail", "Entreprenariat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-fing.png", "economic": null, "title": "Internetactu", "link": "http://semeoz.info/internetactu/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 septembre 2015", "abstract": "Internet Actu : \u201cL\u2019innovation num\u00e9rique dans la soci\u00e9t\u00e9 ; la\u2026", "key_words": ["Consommation collaborative", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/4ideas_logo_small.png", "economic": null, "title": "4ideas", "link": "http://semeoz.info/4ideas/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "4ideas g\u00e8re des projets pour inspirer et connecter les gens\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "F\u00e9minisme", "Soci\u00e9t\u00e9 civile"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/c4d.jpg", "economic": null, "title": "C4D", "link": "http://semeoz.info/c4d/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "C4D est un collectif pour les organisations de la solidarit\u00e9\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "D\u00e9veloppement durable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ars-industrialis.png", "economic": null, "title": "Ars Industrialis", "link": "http://semeoz.info/ars-industrialis/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "L\u2019association Ars Industrialis a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 18 juin 2005\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Economie contributive", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/terre-nourrici\u00e8re.jpg", "economic": null, "title": "Terre nourrici\u00e8re", "link": "http://semeoz.info/terre-nourriciere/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Faire grandir les initiatives solidaires En proposant des outils de\u2026", "key_words": ["Agro\u00e9cologie", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ccfd-terre-solidaire.png", "economic": null, "title": "CCFD Terre Solidaire", "link": "http://semeoz.info/ccfd-terre-solidaire/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Premi\u00e8re association fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement, le CCFD-Terre Solidaire a choisi\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/piqo.png", "economic": null, "title": "Piqo", "link": "http://semeoz.info/piqo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "PIQO One est un ordinateur \u00e9conomique, \u00e9cologique et solidaire, assembl\u00e9\u2026", "key_words": ["Economie solidaire", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/les-ateliers-castres.png", "economic": null, "title": "Les Ateliers", "link": "http://semeoz.info/les-ateliers/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Le P\u00f4le Tarnais de Coop\u00e9ration \u00c9conomique Mundo Les Ateliers vise\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Wikipedia-logo.jpg", "economic": null, "title": "Wikip\u00e9dia", "link": "http://semeoz.info/wikipedia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Wikip\u00e9dia est un projet d\u2019encyclop\u00e9die universelle, multilingue (291 langues mi-2015),\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ilokyou.png", "economic": null, "title": "Ilokyou", "link": "http://semeoz.info/ilokyou/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Besoin d\u2019un service, d\u2019un coup de main ? Demandez \u00e0\u2026", "key_words": ["Consommation collaborative", "Peer-to-peer (pair \u00e0 pair)", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/echos-verts.jpg", "economic": null, "title": "\u00c9chos verts", "link": "http://semeoz.info/echos-verts/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Prof d\u2019anthropologie, Natasha travaille \u00e9galement sur divers projets lui permettant\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Ecologie", "Journalisme constructif", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/positive-economy-forum.png", "economic": null, "title": "Positive Economy Forum", "link": "http://semeoz.info/positive-economy-forum/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Le\u00a0Positive Economy Forum est le r\u00e9seau international de ceux qui\u2026", "key_words": ["Economie positive", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/social-change-platform.png", "economic": null, "title": "Social Change Platform", "link": "http://semeoz.info/social-change-platform/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Un outil mutualis\u00e9 d\u00e9di\u00e9 aux acteurs engag\u00e9s. Parce que les\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/dogmazic.png", "economic": null, "title": "Dogmazic", "link": "http://semeoz.info/dogmazic/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Depuis 2004 l\u2019association Musique Libre propose aux m\u00e9lomanes et aux\u2026", "key_words": ["Arts\u00a0/\u00a0Culture", "Musique libre"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/finansol.jpg", "economic": null, "title": "Finansol", "link": "http://semeoz.info/finansol/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Le label Finansol a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1997 pour distinguer\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Epargne solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/positive-planet.png", "economic": null, "title": "Positive Planet", "link": "http://semeoz.info/positive-planet/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "La mission de Positive Planet est, partout dans le monde,\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Microfinance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/cigales.png", "economic": null, "title": "Les Cigales", "link": "http://semeoz.info/les-cigales/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Club d\u2019Investisseurs pour une Gestion Alternative et Locale de l\u2019\u00c9pargne\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Epargne solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/epargnons-le-climat.png", "economic": null, "title": "\u00c9pargnons le climat", "link": "http://semeoz.info/epargnons-le-climat/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/88Xbd9TVYNU?feature=oembed", "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Avec \u00c9nergie Partag\u00e9e et la Nef, votre \u00e9pargne est mobilis\u00e9e\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Epargne solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ecogine.png", "economic": null, "title": "Ecogine", "link": "http://semeoz.info/ecogine/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Ecogine.org est un moteur de recherche dont les b\u00e9n\u00e9fices sont\u2026", "key_words": ["Consommaction", "Ecologie", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/rcube.png", "economic": null, "title": "Rcube", "link": "http://semeoz.info/rcube/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "RCube.org est la F\u00e9d\u00e9ration des Acteurs Professionnels de la R\u00e9duction,\u2026", "key_words": ["Economie circulaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/ecoinfo.png", "economic": null, "title": "EcoInfo", "link": "http://semeoz.info/ecoinfo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Le GDS EcoInfo, ce sont des ing\u00e9nieurs, des chercheurs, des\u2026", "key_words": ["D\u00e9veloppement durable", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/april.png", "economic": null, "title": "April", "link": "http://semeoz.info/april/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Pionni\u00e8re du logiciel libre en France, l\u2019April est depuis 1996\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Logiciel libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/crowdfunding-fr.png", "economic": null, "title": "Crowdfunding.fr", "link": "http://semeoz.info/crowdfunding-fr/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 septembre 2015", "abstract": "Un regard ind\u00e9pendant sur le financement participatif en France :\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/Financement-Participatif-France1.png", "economic": null, "title": "Financement Participatif France", "link": "http://semeoz.info/financement-participatif-france/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Financement Participatif France (FPF) est une association loi de 1901\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/finance-responsable.png", "economic": null, "title": "Finance responsable", "link": "http://semeoz.info/finance-responsable/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Depuis 2005, les Amis de la Terre analysent les activit\u00e9s\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Finance responsable"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/eco-logis.png", "economic": null, "title": "Eco-Logis", "link": "http://semeoz.info/eco-logis/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Un voyage-tournage de deux ans autour du monde, \u00e0 la\u2026", "key_words": ["Auto-construction", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/enactus.png", "economic": null, "title": "Enactus", "link": "http://semeoz.info/enactus/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Enactus France est une association loi 1901 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, membre\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/consopartage.png", "economic": null, "title": "ConsoPartage", "link": "http://semeoz.info/consopartage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "ConsoPartage : pour les consommateurs collaboratifs, par les consommateurs collaboratifs\u2026.", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Consommation collaborative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/the-place-to-bio.png", "economic": null, "title": "The place to bio", "link": "http://semeoz.info/the-place-to-bio/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "Ce guide c\u00e9l\u00e8bre les restaurateurs engag\u00e9s, des pionniers m\u00e9connus, et\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Produits locaux", "V\u00e9g\u00e9talisme"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/chrysalide.png", "economic": null, "title": "La Chrysalide", "link": "http://semeoz.info/la-chrysalide/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Pourquoi ? Dans un contexte \u00e9conomique, social et environnemental en\u2026", "key_words": ["Ecole alternative", "P\u00e9dagogie / Instruction"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/le-court-circuit.png", "economic": null, "title": "Le court circuit", "link": "http://semeoz.info/le-court-circuit/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Depuis quelques ann\u00e9es, petites et grandes initiatives voient le jour\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Circuits courts", "Economie sociale", "Economie solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/zilok.png", "economic": null, "title": "Zilok", "link": "http://semeoz.info/zilok/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Le manque de place dans les habitations urbaines, le besoin\u2026", "key_words": ["Consommation collaborative", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/helloasso.png", "economic": null, "title": "HelloAsso", "link": "http://semeoz.info/helloasso/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "HelloAsso : la premi\u00e8re plateforme de collecte d\u00e9di\u00e9e aux associations\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Don"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/double-sens.png", "economic": null, "title": "Double Sens", "link": "http://semeoz.info/double-sens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 septembre 2015", "abstract": "Double Sens est un concepteur de voyages cr\u00e9\u00e9 en 2006\u2026", "key_words": ["Tourisme solidaire", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/makery.png", "economic": null, "title": "Makery", "link": "http://semeoz.info/makery/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "Un m\u00e9dia pour les bricodeurs, de l\u2019info plein pot sur\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Fab Lab"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/graines-de-vies.png", "economic": null, "title": "Graines de vie", "link": "http://semeoz.info/graines-de-vie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 une campagne de crowdfunding r\u00e9ussie sur KissKissBankBank, ce\u2026", "key_words": ["Crowdfunding (Financement participatif)", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/atelier-deco-solidaire.png", "economic": null, "title": "Atelier d'Eco Solidaire", "link": "http://semeoz.info/atelier-deco-solidaire/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "La Recyclerie cr\u00e9ative\u00a0de Bordeaux travaille pour r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques\u2026.", "key_words": ["Environnement", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/bioburger.jpg", "economic": null, "title": "Bio Burger", "link": "http://semeoz.info/bio-burger/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Bioburger est une enseigne dont chacun de ses \u00e9tablissements est\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Produits bio"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/investir-et-plus.png", "economic": null, "title": "Investir&+", "link": "http://semeoz.info/investir-et-plus/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "Investir&+ est une structure d\u2019investissement 100% d\u00e9di\u00e9e \u00e0 des entrepreneurs\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Investissement d'impact"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/carton-plein-logo.png", "economic": null, "title": "Carton Plein", "link": "http://semeoz.info/carton-plein/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Carton Plein\u00a0est une association locale qui collecte, trie et revend\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Recyclage", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/connexions-solidaires.png", "economic": null, "title": "Connexions Solidaires", "link": "http://semeoz.info/connexions-solidaires/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Emma\u00fcs Connect se donne pour mission de faire du num\u00e9rique\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-boutique-sans-argent.png", "economic": null, "title": "La boutique sans argent", "link": "http://semeoz.info/la-boutique-sans-argent/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "L\u2019association La Boutique sans argent est n\u00e9e en 2013 \u00e0\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Don"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-box-a-planter.png", "economic": null, "title": "La box \u00e0 planter", "link": "http://semeoz.info/la-box-a-planter/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Abonnez- vous et recevez chaque trimestre une s\u00e9lection de graines\u2026", "key_words": ["Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/labo-ess.png", "economic": null, "title": "Le Labo de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS)", "link": "http://semeoz.info/le-labo-de-leconomie-sociale-et-solidaire-ess/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Le Labo de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) est un\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Think Tank"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/habitat-participatif.png", "economic": null, "title": "Habitat participatif", "link": "http://semeoz.info/habitat-participatif/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 septembre 2015", "abstract": "La Coordin\u2019action est une union de 14 associations fran\u00e7aises qui\u2026", "key_words": ["Habitat", "Habitat participatif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-ruche.png", "economic": null, "title": "La Ruche", "link": "http://semeoz.info/la-ruche/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "La Ruche a pour vocation l\u2019avancement de l\u2019innovation sociale \u00e0\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/lemontri.png", "economic": null, "title": "Lemon tri", "link": "http://semeoz.info/lemon-tri/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2011 par Emmanuel Bardin et Augustin Jaclin, deux\u2026", "key_words": ["Economie circulaire", "Environnement", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/le-bresil-marcio-et-moi.png", "economic": null, "title": "Le Br\u00e9sil, M\u00e1rcio\u2026 et moi", "link": "http://semeoz.info/le-bresil-marcio-et-moi/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Il y a trois ans, j\u2019ai quitt\u00e9 la France pour\u2026", "key_words": ["Agro\u00e9cologie", "Auto-gestion", "Autonomie", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/incroyables-comestibles.png", "economic": null, "title": "Les incroyables comestibles", "link": "http://semeoz.info/les-incroyables-comestibles/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Les Incroyables Comestibles est une d\u00e9marche participative citoyenne et solidaire\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/semeoz.png", "economic": null, "title": "Monnaies Locales Compl\u00e9mentaires (MLC)", "link": "http://semeoz.info/monnaies-locales-complementaires-mlc/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Plateforme pour mutualiser des outils, des informations et de la\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Monnaies alternatives"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/latelier.jpg", "economic": null, "title": "Latelier", "link": "http://semeoz.info/latelier/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "LATELIER a pour vocation de proposer un lieu hybride et\u2026", "key_words": ["Coworking", "Espace collaboratif", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/journalisme-constructif.png", "economic": null, "title": "Journalisme constructif", "link": "http://semeoz.info/journalisme-constructif/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 septembre 2015", "abstract": "Un site consacr\u00e9 aux bonnes nouvelles et au journalisme constructif\u2026.", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/graine-de-troc.png", "economic": null, "title": "Graines de troc", "link": "http://semeoz.info/graines-de-troc/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Graines de troc est une plate-forme en ligne o\u00f9 chacun\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage", "Troc"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/vergers_atalanta.jpg", "economic": null, "title": "Les vergers d'Atalanta", "link": "http://semeoz.info/les-vergers-datalanta/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "Atalanta se pr\u00e9sente comme citoyenne engag\u00e9e proche du mouvement Colibris,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "D\u00e9veloppement durable", "Ecologie", "Economie circulaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/movilab.png", "economic": null, "title": "Movilab", "link": "http://semeoz.info/movilab/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/eN8lJagAT4k?feature=oembed", "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Chaque jour, des milliers d\u2019actions remarquables sont r\u00e9alis\u00e9es partout dans\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Tiers lieux", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/oikos.png", "economic": null, "title": "O\u00efkos", "link": "http://semeoz.info/oikos/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 1991, O\u00efkos est une association loi 1901 qui\u2026", "key_words": ["Construction \u00e9cologique", "Habitat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/la-france-sengage.png", "economic": null, "title": "La France s'engage", "link": "http://semeoz.info/la-france-sengage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/131423573", "date": "30 septembre 2015", "abstract": "La France s\u2019engage est une d\u00e9marche in\u00e9dite, port\u00e9e par le\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "M\u00e9c\u00e9nat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/good-morning-crowdfunding.png", "economic": null, "title": "Good morning crowdfunding", "link": "http://semeoz.info/good-morning-crowdfunding/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Cette interface regroupe une communaut\u00e9 d\u2019auteurs passionn\u00e9s par le Crowdfunding\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Crowdfunding (Financement participatif)"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/linuxfr.png", "economic": null, "title": "LinuxFr", "link": "http://semeoz.info/linuxfr/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 septembre 2015", "abstract": "LinuxFr est une association r\u00e9gie par la loi de 1901,\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Logiciel libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/poder-sin-poder.jpg", "economic": null, "title": "Poder sin poder, l'autogestion au quotidien", "link": "http://semeoz.info/poder-sin-poder-lautogestion-au-quotidien/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/128353144", "date": "2 octobre 2015", "abstract": "Un webdocumentaire sur l\u2019autogestion et la participation d\u00e9mocratique au quotidien\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/refedd.jpg", "economic": null, "title": "R\u00c9seau Fran\u00e7ais des \u00c9tudiants pour le D\u00e9veloppement Durable", "link": "http://semeoz.info/reseau-francais-des-etudiants-pour-le-developpement-durable/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2015", "abstract": "Le REFEDD agit sur 3\u00a0axes : Rassembler, c\u2019est faire travailler\u2026", "key_words": ["Biodiversit\u00e9", "Climat", "D\u00e9veloppement durable", "Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/mouves.jpg", "economic": null, "title": "Mouves", "link": "http://semeoz.info/mouves/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Le Mouvement des entrepreneurs sociaux (Mouves) est un mouvement des\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/lendopolis-logo.png", "economic": null, "title": "Lendopolis", "link": "http://semeoz.info/lendopolis/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "plateforme de financement participatif des PME fran\u00e7aises Volontairement, dans l\u2019\u00e9quipe\u2026", "key_words": ["Crowdlending", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/on-purpose.png", "economic": null, "title": "On purpose", "link": "http://semeoz.info/on-purpose/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2015", "abstract": "On Purpose forme les leaders des entreprises sociales On Purpose\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/ronalpia.jpg", "economic": null, "title": "Ronalpia", "link": "http://semeoz.info/ronalpia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/76942747", "date": "2 octobre 2015", "abstract": "Un changement de paradigme est en cours pour faire \u00e9merger\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/oin-motion.png", "economic": null, "title": "O In Motion", "link": "http://semeoz.info/o-in-motion/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/JSLGtFdlG3I?feature=oembed", "date": "1 octobre 2015", "abstract": "Le \u00ab\u00a0O in Motion\u00a0\u00bb est une expression utilis\u00e9e par les\u2026", "key_words": ["Entreprenariat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/positive-post.png", "economic": null, "title": "P+sitive Post", "link": "http://semeoz.info/psitive-post/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Nous vivons une p\u00e9riode de transition hors du commun :\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/mon-jardin-en-permaculture.png", "economic": null, "title": "Mon jardin en permaculture", "link": "http://semeoz.info/mon-jardin-en-permaculture/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Olivier Grui\u00e9 : J\u2019ai d\u00e9couvert la permaculture d\u00e9but 2014, et\u2026", "key_words": ["Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage", "Permaculture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/repair-cafe.png", "economic": null, "title": "Repair Caf\u00e9", "link": "http://semeoz.info/repair-cafe/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2015", "abstract": "R\u00e9parer ensemble, c\u2019est l\u2019id\u00e9e des Repair Caf\u00e9s dont l\u2019entr\u00e9e est\u2026", "key_words": ["Mode\u00a0de\u00a0vie", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/conseil-du-coin.png", "economic": null, "title": "Conseil du coin", "link": "http://semeoz.info/conseil-du-coin/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Le #conseilducoin est une id\u00e9e simple, fruit d\u2019un \u00e9change autour\u2026", "key_words": ["Gratuit", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/SenseSchool.png", "economic": null, "title": "SenseSchool", "link": "http://semeoz.info/senseschool/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "SenseSchool est une entreprise sociale n\u00e9e au sein de\u00a0MakeSense et\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/alter-mondes.jpg", "economic": null, "title": "AlterMondes", "link": "http://semeoz.info/altermondes/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/Plb3FgJQIfg?feature=oembed", "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Altermondes est un m\u00e9dia citoyen qui, \u00e0 travers une revue\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/simplon.png", "economic": null, "title": "Simplon", "link": "http://semeoz.info/simplon/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/137969880", "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Simplon.co est un r\u00e9seau\u00a0labellis\u00e9 de \u00ab\u00a0Fabriques de la Grande Ecole\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/graines-et-cinema.png", "economic": null, "title": "Graines et Cin\u00e9ma", "link": "http://semeoz.info/graines-et-cinema/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Tourn\u00e9e estivale de soir\u00e9es cin\u00e9-rencontres en m\u00e9diterran\u00e9e fran\u00e7aise pour d\u00e9velopper\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/calm.png", "economic": null, "title": "CALM \u2013 Comme \u00e0 la maison", "link": "http://semeoz.info/calm-comme-a-la-maison/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/Ir8FNIFbqik?feature=oembed", "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Le dispositif CALM permet\u00a0la mise en relation entre des r\u00e9fugi\u00e9s\u2026", "key_words": ["Actions citoyennes", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/EnSSemble.jpeg", "economic": null, "title": "EnSSemble.org", "link": "http://semeoz.info/enssemble-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 octobre 2015", "abstract": "Malgr\u00e9 son poids \u00e9conomique et son importance pour le d\u00e9veloppement\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/democracyos.png", "economic": null, "title": "DemocracyOS", "link": "http://semeoz.info/democracyos/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "1 octobre 2015", "abstract": "DemocracyOS est une plateforme open source : libre, gratuite, ind\u00e9pendante,\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Gouvernance collective", "Open-source"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/groupe-sos.jpg", "economic": null, "title": "Groupe SOS", "link": "http://semeoz.info/groupe-sos/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 octobre 2015", "abstract": "Entreprise sociale, le GROUPE SOS\u00a0met l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de\u2026", "key_words": ["Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/sur-les-routes-du-flex.png", "economic": null, "title": "Sur les routes du flex", "link": "http://semeoz.info/sur-les-routes-du-flex/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "NOTRE PROJET ? Partir \u00e0 la d\u00e9couverte du Flex \u00e0\u2026", "key_words": ["Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/synterrae.jpg", "economic": null, "title": "Sinterr\u00e6", "link": "http://semeoz.info/sinterrae/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "Inspir\u00e9 par les approches issues de mouvements comme la permaculture,\u2026", "key_words": ["Permaculture", "Urbanisme"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/think-tank-fnh.png", "economic": null, "title": "Think tank FNH", "link": "http://semeoz.info/think-tank-fnh/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 octobre 2015", "abstract": "La pens\u00e9e \u00e9cologique vise \u00e0 imaginer un nouveau mod\u00e8le de\u2026", "key_words": ["Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Think Tank"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/pepsnews.png", "economic": null, "title": "Pepsnews", "link": "http://semeoz.info/pepsnews/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2015", "abstract": "Vous trouvez que l\u2019actualit\u00e9 est anxiog\u00e8ne ? PEPSNEWS va vous\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/Official_TerraCycle_Logo.png", "economic": null, "title": "Terracycle", "link": "http://semeoz.info/terracycle/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 octobre 2015", "abstract": "Le but de TerraCycle est d\u2019\u00e9liminer le concept de d\u00e9chet\u2026.", "key_words": ["Environnement", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/heureux-qui-comme-marius.png", "economic": null, "title": "Heureux qui comme Marius", "link": "http://semeoz.info/heureux-qui-comme-marius/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 octobre 2015", "abstract": "Chaque ann\u00e9e, depuis 2008, nous associons nos p\u00e9riples de plusieurs\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/up-conferrences.png", "economic": null, "title": "UP Conf\u00e9rences", "link": "http://semeoz.info/up-conferences/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 octobre 2015", "abstract": "Anticiper, d\u00e9cloisonner, inspirer : ce sont les missions que se\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/oui-stock.png", "economic": null, "title": "Ouistock", "link": "http://semeoz.info/ouistock/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 octobre 2015", "abstract": "Ouistock est le garde-meuble entre particuliers, service de self-stockage assurance\u2026", "key_words": ["Consommation collaborative", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/say-yess.png", "economic": null, "title": "Say Yess", "link": "http://semeoz.info/say-yess/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 octobre 2015", "abstract": "Say Yess est un media cr\u00e9\u00e9 et anim\u00e9 par le\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/youprix-logo.png", "economic": null, "title": "Youprix", "link": "http://semeoz.info/ethikoo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 octobre 2015", "abstract": "Youprix\u00a0est un comparateur \u00e9thique qui veut allier shopping, \u00e9conomie et\u2026", "key_words": ["Commerce"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/baluchon.png", "economic": null, "title": "Baluchon, mon d\u00eener maison", "link": "http://semeoz.info/baluchon-mon-diner-maison/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.dailymotion.com/embed/video/x38akha", "date": "8 octobre 2015", "abstract": "Baluchon est une aventure collective, qui r\u00e9unit une association, une\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Economie sociale", "Economie solidaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/fleur-de-cocagne-officiel.jpg", "economic": null, "title": "Fleurs de Cocagne", "link": "http://semeoz.info/fleurs-de-cocagne/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.dailymotion.com/embed/video/x38al52", "date": "8 octobre 2015", "abstract": "Et si les fleurs, \u00e0 l\u2019instar des l\u00e9gumes, pouvaient, elles\u2026", "key_words": ["Commerce", "Fleur biologique", "Produits bio"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/moulinot.png", "economic": null, "title": "Moulinot", "link": "http://semeoz.info/moulinot/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.dailymotion.com/embed/video/x38aino", "date": "8 octobre 2015", "abstract": "Moulinot fait les poubelles des restaurants parisiens. Cette start-up a\u2026", "key_words": ["Compost", "Environnement", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/framasoft.jpg", "economic": null, "title": "Framasoft", "link": "http://semeoz.info/framasoft/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 octobre 2015", "abstract": "Le r\u00e9seau Framasoft repose sur sa vaste communaut\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Logiciel libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/dowino.png", "economic": null, "title": "Dowino", "link": "http://semeoz.info/dowino/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.dailymotion.com/embed/video/x38akvi", "date": "8 octobre 2015", "abstract": "DOWiNO est un studio de cr\u00e9ation dont le m\u00e9tier est\u2026", "key_words": ["Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/workshop.jpg", "economic": null, "title": "Encommuns.org", "link": "http://semeoz.info/encommuns-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 octobre 2015", "abstract": "Un commun est une ressource mise en partage et aliment\u00e9e\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/jeun-ess.png", "economic": null, "title": "Jeun'ESS", "link": "http://semeoz.info/jeuness/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 octobre 2015", "abstract": "Les jeunes connaissent peu ou mal l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire\u2026", "key_words": ["Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/newsmanity.png", "economic": null, "title": "Newmanity", "link": "http://semeoz.info/newmanity/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 octobre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en 2012, Newmanity a pour ambition de d\u00e9velopper un\u2026", "key_words": ["R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/positiv_news.png", "economic": null, "title": "Positiv News", "link": "http://semeoz.info/positiv-news/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 octobre 2015", "abstract": "DE L\u2019INFO, OUI, MAIS CONSTRUCTIVE! Ras-le-bol, du torrent anxiog\u00e8ne d\u2019infos\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/Bassita.jpg", "economic": null, "title": "Bassita : \"be part of a cool click\" !", "link": "http://semeoz.info/bassita-be-part-of-a-cool-click/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 octobre 2015", "abstract": "Bassita est un nouvelle start-up \u00e9gyptienne n\u00e9e en 2014 \u00e0\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/debout.jpg", "economic": null, "title": "Debout", "link": "http://semeoz.info/debout/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 octobre 2015", "abstract": "L\u2019association Debout est une association d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, apolitique, non confessionnelle\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/Logodebout.png", "economic": null, "title": "Le r\u00e9seau vrac", "link": "http://semeoz.info/le-reseau-vrac/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 octobre 2015", "abstract": "Le R\u00e9seau Vrac a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 d\u00e9but 2015 pour r\u00e9pondre\u2026", "key_words": ["Environnement", "Epicerie vrac", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/sciences-pour-tous.png", "economic": null, "title": "Sciences pour tous", "link": "http://semeoz.info/sciences-pour-tous/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 octobre 2015", "abstract": "Sciences pour Tous est un site de l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/la-fabrique-aviva.jpg", "economic": null, "title": "La Fabrique Aviva", "link": "http://semeoz.info/la-fabrique-aviva/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/JC61laP_Njg?feature=oembed", "date": "13 octobre 2015", "abstract": "La Fabrique Aviva offre une aide financi\u00e8re de 1 million\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "M\u00e9c\u00e9nat"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/carenews.jpg", "economic": null, "title": "Carenews", "link": "http://semeoz.info/carenews/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 octobre 2015", "abstract": "En 2013, Guillaume Brault r\u00e9alise qu\u2019il n\u2019est pas si simple\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/edge-effect-web-fr-01.jpg", "economic": null, "title": "Effets de lisi\u00e8re \u2013 sur le chemin de la permaculture", "link": "http://semeoz.info/effets-de-lisiere-sur-le-chemin-de-la-permaculture/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 octobre 2015", "abstract": "Ce site franco-anglais a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une famille souhaitant\u2026", "key_words": ["Agriculture", "Permaculture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/tricot-sans-abris.jpg", "economic": null, "title": "Le tricot pour les sans abris", "link": "http://semeoz.info/le-tricot-pour-les-sans-abris/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "26 octobre 2015", "abstract": "Le projet des Tricots pour les sans abris a commenc\u00e9\u2026", "key_words": ["Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/CRgap7UWsAAz4wS.jpg", "economic": null, "title": "Entourage", "link": "http://semeoz.info/entourage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/IYUo5WAZxXs?feature=oembed", "date": "18 octobre 2015", "abstract": "En utilisant la puissance\u2028 collaborative des r\u00e9seaux mobiles,\u2028 de l\u2019open\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/assemblee-virtuelle.jpg", "economic": null, "title": "Assembl\u00e9e virtuelle", "link": "http://semeoz.info/assemblee-virtuelle/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/4t66eS8_W_s?feature=oembed", "date": "21 octobre 2015", "abstract": "Aujourd\u2019hui, sur le web, nous nous relions \u00e0 travers des\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Gouvernance", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Web s\u00e9mantique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo_couperin.jpg", "economic": null, "title": "Couperin", "link": "http://semeoz.info/couperin/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Consortium des Etablissements Universitaires et de Recherche pour l\u2019Acc\u00e8s aux\u2026", "key_words": ["Sciences libres", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/la-quadrature-du-net.png", "economic": null, "title": "La quadrature du net", "link": "http://semeoz.info/la-quadrature-du-net/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "La Quadrature du Net est une association de d\u00e9fense des\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Logiciel libre", "Savoir libre"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/forum-changer-d-ere.png", "economic": null, "title": "Forum Changer d'\u00e8re", "link": "http://semeoz.info/forum-changer-dere/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 octobre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2013 par V\u00e9ronique Anger-de Friberg (Les Di@logues Strat\u00e9giques),\u2026", "key_words": ["Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-darwin.png", "economic": null, "title": "Darwin", "link": "http://semeoz.info/darwin/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/xnUGZZYYPDQ?feature=oembed", "date": "2 novembre 2015", "abstract": "DARWIN est une initiative entrepreneuriale de transition \u00e9cologique de l\u2019\u00e9conomie\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo_okf-france.jpg", "economic": null, "title": "OKF France", "link": "http://semeoz.info/okf-france/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Le groupe fran\u00e7ais de l\u2019Open Knowledge Foundation L\u2019association a pour\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Savoir libre"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/bonnes-nouvelles.jpg", "economic": null, "title": "Bonnes nouvelles", "link": "http://semeoz.info/bonnes-nouvelles-2/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Le site\u00a0web Bonnes Nouvelles, ouvert en juin 2015, se dit\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/regards-citoyens.png", "economic": null, "title": "Regards citoyens", "link": "http://semeoz.info/regards-citoyens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Le collectif Regards Citoyens est une association constitu\u00e9e de citoyens\u2026", "key_words": ["Open Data", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-anis.png", "economic": null, "title": "ANIS", "link": "http://semeoz.info/anis/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e en juillet 2001, bas\u00e9e \u00e0 Roubaix, ANIS est une\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Economie contributive", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/vecam.png", "economic": null, "title": "Vecam", "link": "http://semeoz.info/vecam/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Vecam est une association cr\u00e9\u00e9e en 1995, \u00e0 l\u2019initiative de\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/10/votre-energie-pour-la-france.jpg", "economic": null, "title": "#Votre\u00c9nergie pour la France", "link": "http://semeoz.info/votreenergie-pour-la-france/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 octobre 2015", "abstract": "Particuliers, entreprises et collectivit\u00e9s locales s\u2019engagent.\u00a0D\u00e9couvrez les actions pour la\u2026", "key_words": ["Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-escapade-sans-voiture-460x140.png", "economic": null, "title": "Escapade nature sans voiture", "link": "http://semeoz.info/escapade-nature-sans-voiture/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Ce site pr\u00e9sente d\u00e9pendant du R\u00e9seau des Grands Sites de\u2026", "key_words": ["Ecotourisme", "Transports doux", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-cnll.png", "economic": null, "title": "Conseil National du Logiciel Libre", "link": "http://semeoz.info/conseil-national-du-logiciel-libre/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "Avec pour mission de structurer la fili\u00e8re du logiciel libre\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Logiciel libre", "Open-source", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/vvlbleu.png", "economic": null, "title": "Veni, Vidi, Libri", "link": "http://semeoz.info/veni-vidi-libri/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "L\u2019association Veni, Vidi, Libri a pour objectif de promouvoir les\u2026", "key_words": ["Licences libres", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/90jours.jpg", "economic": null, "title": "90 jours", "link": "http://semeoz.info/90-jours/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/tgpdVBHk8w8?feature=oembed", "date": "10 novembre 2015", "abstract": "90jours est un assistant personnel de transition \u00e9colo.\u00a0C\u2019est une application\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Environnement"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/pop.png", "economic": null, "title": "POP", "link": "http://semeoz.info/pop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "POP est une entreprise sociale, sous forme de SAS \u00e0\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Tiers lieux", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/antigone.jpeg", "economic": null, "title": "Antigone XXI : le blog de l'abondance frugale", "link": "http://semeoz.info/antigone-xxi-le-blog-de-labondance-frugale/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 novembre 2015", "abstract": "\u00ab\u00a0J\u2019ai compris que chaque petit pas compte, que les actes\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Bien-\u00eatre\u00a0/\u00a0Beaut\u00e9", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo_livingcoop.png", "economic": null, "title": "Livin'Coop", "link": "http://semeoz.info/livincoop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/dERtXwNjgic?feature=oembed", "date": "21 novembre 2015", "abstract": "Pourquoi rejoindre Livin\u2019Coop? Pour participer \u00e0 la coop\u00e9ration entre acteurs\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/nacelle.jpg", "economic": null, "title": "Nacelles0.2", "link": "http://semeoz.info/nacelles0-2/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 novembre 2015", "abstract": "\u00ab\u00a0Nacelles0.2\u00a0\u00bb est ainsi un r\u00e9seau social local de rue, de\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Low Tech", "Urbanisme", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/2i2l.png", "economic": null, "title": "2i2L", "link": "http://semeoz.info/2i2l/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 novembre 2015", "abstract": "2i2L = Informatique Internet & Logiciel Libre 2i2L est une\u2026", "key_words": ["Logiciel libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/m1d.png", "economic": null, "title": "Mouvement pour une 1\u00e8re d\u00e9mocratie", "link": "http://semeoz.info/mouvement-pour-une-1ere-democratie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 novembre 2015", "abstract": "Le M1D (Mouvement pour une 1\u00e8re D\u00e9mocratie) vise \u00e0 \u00e9tablir\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "Tirage au sort"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-mavoix.png", "economic": null, "title": "#MAVOIX", "link": "http://semeoz.info/mavoix/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 novembre 2015", "abstract": "\u00ab\u00a0Nous sommes de ceux qui n\u2019arrivent plus \u00e0 aller voter\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/la-vraie-democratie.png", "economic": null, "title": "La vraie d\u00e9mocratie", "link": "http://semeoz.info/la-vraie-democratie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 novembre 2015", "abstract": "L\u2019espoir qui a donn\u00e9 naissance \u00e0 ce site est celui\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "Tirage au sort"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/le-message.png", "economic": null, "title": "Le message", "link": "http://semeoz.info/le-message/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 novembre 2015", "abstract": "C\u2019est une proposition concr\u00e8te qui doit rassembler derri\u00e8re elle les\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Tirage au sort"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/nps.png", "economic": null, "title": "Nous, Peuple Souverain", "link": "http://semeoz.info/nous-peuple-souverain/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 novembre 2015", "abstract": "Notre Association a pour objectif de recueillir, par des sondages\u2026", "key_words": ["Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/capucine.jpg", "economic": null, "title": "C@pucine.net", "link": "http://semeoz.info/cpucine-net/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Capucine.net (CArte \u00e0 PUce CItoyenNE) promeut, depuis 2007, une Charte\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/democratie-reelle.png", "economic": null, "title": "D\u00e9mocratie R\u00e9elle", "link": "http://semeoz.info/democratie-reelle/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Le mouvement D\u00e9mocratie R\u00e9elle n\u2019est pas un parti politique mais\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "Tirage au sort"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/laprimaire.jpg", "economic": null, "title": "LaPrimaire.org", "link": "http://semeoz.info/laprimaire-org/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 novembre 2015", "abstract": "LaPrimaire.org est une primaire ouverte, organis\u00e9e pour permettre aux fran\u00e7ais\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/fdbc.png", "economic": null, "title": "Forum des d\u00e9bats sur le bien commun", "link": "http://semeoz.info/forum-des-debats-sur-le-bien-commun/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 novembre 2015", "abstract": "Forum des d\u00e9bats sur\u00a0le bien commun est une association dont\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/BaO.png", "economic": null, "title": "multiB\u00e0O", "link": "http://semeoz.info/multibao/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 novembre 2015", "abstract": "multiB\u00e0O (multi Bo\u00eete \u00e0 Outils) est\u00a0une technologie collaborative vous permettant\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/wimoov_liberte_egalite_mobilite.png", "economic": null, "title": "Wimoov", "link": "http://semeoz.info/wimoov/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "26 novembre 2015", "abstract": "Wimoov, c\u2019est une \u00e9quipe de 90 professionnels de la mobilit\u00e9\u2026", "key_words": ["Covoiturage", "Transports"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/ekologia.png", "economic": null, "title": "Ekologia", "link": "http://semeoz.info/ekologia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/wyRiYBbnROs?feature=oembed", "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Comment mettre en synergie les acteurs capables de r\u00e9pondre aux\u2026", "key_words": ["Auto-gestion", "Environnement", "Transition"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/parti-pirate.png", "economic": null, "title": "Parti Pirate", "link": "http://semeoz.info/parti-pirate/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Nous sommes de simples citoyens du monde entier, que l\u2019on\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance", "Internet libre"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-valereux.png", "economic": null, "title": "Valeureux", "link": "http://semeoz.info/valeureux/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "24 novembre 2015", "abstract": "Persuad\u00e9s que le chemin est aussi important que le but,\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Open-source", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/logo-novethic.png", "economic": null, "title": "Novethic", "link": "http://semeoz.info/novethic/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "26 novembre 2015", "abstract": "Novethic d\u00e9code l\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique sous l\u2019angle de la responsabilit\u00e9 des\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie responsable", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/baztille.png", "economic": null, "title": "Baztille", "link": "http://semeoz.info/baztille/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/zxAnPKC0U6c?feature=oembed", "date": "22 novembre 2015", "abstract": "Baztille est un mouvement de citoyens pour r\u00e9inventer la d\u00e9mocratie\u2026.", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/highlight-pair.jpg", "economic": null, "title": "Apprendre \u00e0 coder", "link": "http://semeoz.info/apprendre-a-coder/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "27 novembre 2015", "abstract": "Le site Hour of code pr\u00e9sente une initiative formidable :\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "P\u00e9dagogie / Instruction", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/logo.png", "economic": null, "title": "Collectivz", "link": "http://semeoz.info/collectivz/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Collectivz est une technologie Open Source qui permet d\u2019organiser l\u2019action\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Open-source", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/christmas-social-suricates.png", "economic": null, "title": "Le No\u00ebl de l\u2019\u00e9conomie positive", "link": "http://semeoz.info/le-noel-de-leconomie-positive/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le No\u00ebl de l\u2019\u00e9conomie positive est le regroupement d\u2019une centaine\u2026", "key_words": ["Economie positive", "Vie\u00a0pratique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/medias-libres.png", "economic": null, "title": "Portail M\u00e9dias libres", "link": "http://semeoz.info/portail-medias-libres/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le journal Basta!\u00a0propose un portail de m\u00e9dias dits \u00ab\u00a0libres\u00a0\u00bb c\u2019est\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/etika-mondo.png", "economic": null, "title": "Etika Mondo", "link": "http://semeoz.info/etika-mondo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/q6kLHXy8Tus?feature=oembed", "date": "6 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "C\u2019est par l\u2019observation des mouvements sociaux de 2011 et d\u2019une\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/logo-3d.png", "economic": null, "title": "Constructions-3D", "link": "http://semeoz.info/constructions-3d/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/ZH60wARSQiE?feature=oembed", "date": "4 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Constructions-3D est un projet \u00e0 impact social et collaboratif visant\u2026", "key_words": ["Habitat", "Open-source"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/logo-ekopedia.jpg", "economic": null, "title": "Documentaires pour les initiatives de transition", "link": "http://semeoz.info/documentaires-pour-les-initiatives-de-transition/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019encyclop\u00e9dia Ekopedia propose\u00a0une liste d\u2019une quinzaine de films documentaires francophones\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif", "Wiki"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/sagapo.png", "economic": null, "title": "Sagapo", "link": "http://semeoz.info/sagapo/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "La Fondation \u00ab Sagapo \u00bb est une organisation humanitaire d\u00e9di\u00e9e\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "P\u00e9dagogie / Instruction"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/MFRB.png", "economic": null, "title": "Mouvement Fran\u00e7ais pour un Revenu de Base", "link": "http://semeoz.info/mouvement-francais-pour-un-revenu-de-base/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le Mouvement Fran\u00e7ais pour un Revenu de Base (MFRB) est\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Revenu de base"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/sparknews.jpg", "economic": null, "title": "Sparknews", "link": "http://semeoz.info/sparknews/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Sparknews est une entreprise sociale n\u00e9 en 2012 qui se\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif", "Solutions"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/sciences-participatives-1.jpg", "economic": null, "title": "Annuaire des sites de sciences participatives", "link": "http://semeoz.info/annuaire-des-sites-de-sciences-participatives/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "26 novembre 2015", "abstract": "Cet annuaire est la premi\u00e8re initiative du Collectif national Sciences\u2026", "key_words": ["Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/pressimobile.jpg", "economic": null, "title": "Pressi-mobile", "link": "http://semeoz.info/pressi-mobile/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/0-w7XHVaFOo?feature=oembed", "date": "12 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Lavage, broyage, pressage, filtrage, pasteurisation et remplissage, un syst\u00e8me complet\u2026", "key_words": ["Commerce"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/histoires-ordinaires.png", "economic": null, "title": "Histoires ordinaires", "link": "http://semeoz.info/histoires-ordinaires/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Nous sommes un groupe de journalistes professionnels et amateurs, r\u00e9unis\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/village.png", "economic": null, "title": "Village", "link": "http://semeoz.info/village/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019\u00e9quipe de Village est install\u00e9e en pleine campagne, dans le\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/zangomedia.jpg", "economic": null, "title": "Zango m\u00e9dia", "link": "http://semeoz.info/zango-media/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Zango est un site qui a pour intention de tisser\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/camion-side-ways.jpg", "economic": null, "title": "SideWays", "link": "http://semeoz.info/sideways/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "\u00ab Enqu\u00eate \u00bb ou \u00ab En qu\u00eate \u00bb ? Et\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Crowdfunding (Financement participatif)", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/adnm.png", "economic": null, "title": "Les acteurs du nouveau monde", "link": "http://semeoz.info/les-acteurs-du-nouveau-monde/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Les blocages auxquels notre pays est confront\u00e9 pour entrer dans\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/reporters-despoirs.jpg", "economic": null, "title": "Reporters d'Espoirs", "link": "http://semeoz.info/reporters-despoirs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/cOuRKdwWdPU?feature=oembed", "date": "8 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "ONG reconnue d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, Reporters d\u2019Espoirs a pour mission de\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/toits-en-transition.jpg", "economic": null, "title": "Toits en transition", "link": "http://semeoz.info/toits-en-transition/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019association, Toits en Transition, a vu le jour au d\u00e9but\u2026", "key_words": ["Energie", "Habitat", "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/disco-soupe.jpg", "economic": null, "title": "Disco Soupe", "link": "http://semeoz.info/disco-soupe/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Disco Soupe est un mouvement n\u00e9 \u00e0 Paris en mars\u2026", "key_words": ["Alimentation", "R\u00e9cup"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/mouvement-commun.png", "economic": null, "title": "Le mouvement commun", "link": "http://semeoz.info/le-mouvement-commun/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "12 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "\u00c9tudiants, retrait\u00e9s, artistes, militants associatifs ou politiques, \u00e9lus de tous\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Journalisme constructif", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/gentils-virus.jpg", "economic": null, "title": "Gentils Virus", "link": "http://semeoz.info/gentils-virus/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Les Gentils Virus sont tous ceux qui pensent que :\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/e-RSE.png", "economic": null, "title": "e-RSE.net", "link": "http://semeoz.info/e-rse-net/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019objectif de e-RSE est de vous permettre de mieux comprendre\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/coexister.png", "economic": null, "title": "Coexister", "link": "http://semeoz.info/coexister/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Coexister, le mouvement interreligieux des jeunes, est une association loi\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/jean-bouteille.png", "economic": null, "title": "Jean Bouteille", "link": "http://semeoz.info/jean-bouteille/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/iBmrIjz5bkM?feature=oembed", "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Jean Bouteille associe deux modes de consommation \u00e9cologiques pour vous\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Commerce", "Recyclage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/populaction.jpg", "economic": null, "title": "Populaction", "link": "http://semeoz.info/populaction/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le but de\u00a0Populaction.com\u00a0est de transmettre\u00a0une information porteuse d\u2019espoir mais cependant\u2026", "key_words": ["Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/ecoravie.png", "economic": null, "title": "Ecoravie", "link": "http://semeoz.info/ecoravie/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/inFpsQfMKGc?feature=oembed", "date": "12 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "L\u2019Association ECORAVIE, cr\u00e9\u00e9e en mars 2009 a pour objet de\u2026", "key_words": ["Habitat participatif", "Mode\u00a0de\u00a0vie"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/la-chouette-coop.png", "economic": null, "title": "La Chouette Coop", "link": "http://semeoz.info/la-chouette-coop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "La Chouette Coop est un projet toulousain de supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Commerce", "Coop\u00e9rative", "Supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/engage.png", "economic": null, "title": "ENGAGE", "link": "http://semeoz.info/engage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "14 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "ENGAGE a pour mission de\u00a0faciliter l\u2019action collective et de d\u00e9multiplier\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/LogoOpenLaw.png", "economic": null, "title": "Open Law", "link": "http://semeoz.info/open-law/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/145137601", "date": "27 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Open Law, le droit ouvert est un projet de cocr\u00e9ation\u2026", "key_words": ["Droit ouvert (Open Law)", "Gouvernance", "Open Data", "Open-Access"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/bouge-ta-corse.png", "economic": null, "title": "Bouge ta corse !", "link": "http://semeoz.info/bouge-ta-corse/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "28 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Depuis quelques ann\u00e9es un grand nombre d\u2019initiatives citoyennes se met\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/reactions-sucre-chou-rouge.jpg", "economic": null, "title": "Cfaitmaison.com", "link": "http://semeoz.info/cfaitmaison-com/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "J\u2019ai cr\u00e9\u00e9 ce site pour partager mes exp\u00e9riences, mes connaissances\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Bien-\u00eatre\u00a0/\u00a0Beaut\u00e9", "Do it yourself", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/les-citoyens-constituants.jpg", "economic": null, "title": "Les citoyens constituants", "link": "http://semeoz.info/les-citoyens-constituants/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Les Citoyens Constituants est une association \u00e0 but non lucratif\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Tirage au sort"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/yorino-autisme.png", "economic": null, "title": "Yorino", "link": "http://semeoz.info/yorino/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 janvier 2016", "abstract": "La 1\u00e8re communaut\u00e9 participative sur l\u2019autisme. Yorino s\u2019adresse \u00e0 toutes\u2026", "key_words": ["P\u00e9dagogie / Instruction", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/tela-botanica.png", "economic": null, "title": "Tela Botanica", "link": "http://semeoz.info/tela-botanica/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le r\u00e9seau Tela Botanica contribue au rapprochement de tous les\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Environnement", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Savoir libre", "Sciences libres"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/le-reveil.png", "economic": null, "title": "Le r\u00e9veil", "link": "http://semeoz.info/le-reveil/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 janvier 2016", "abstract": "L\u2019Institut M\u00e9dico-\u00c9ducatif (IME) L\u2019Eveil est un \u00e9tablissement qui accueille des\u2026", "key_words": ["P\u00e9dagogie / Instruction"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/livres-acces.jpg", "economic": null, "title": "Livres Acc\u00e8s", "link": "http://semeoz.info/livres-acces/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "LIVRES ACCES a fait le pari de r\u00e9f\u00e9rencer\u00a0les\u00a0livres Jeunesse adapt\u00e9s,\u2026", "key_words": ["Accessibilit\u00e9", "Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/seul-pour-noel.png", "economic": null, "title": "Seul pour No\u00ebl", "link": "http://semeoz.info/seul-pour-noel/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "23 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Le 24, le 25, le 26 et le 31 d\u00e9cembre\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/les_jouets_libres.jpg", "economic": null, "title": "Les jouets libres", "link": "http://semeoz.info/les-jouets-libres/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/54450490", "date": "8 janvier 2016", "abstract": "LOCAL \u2013\u00a0NATURELLEMENT FABRIQU\u00c9 EN FRANCE Nos \u00e9l\u00e9ments en bois sont\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/pratiques-collaboratives.png", "economic": null, "title": "Pratiques collaboratives", "link": "http://semeoz.info/pratiques-collaboratives/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 janvier 2016", "abstract": "Pratiques collaboratives est un magazine qui relie et diffuse initiatives,\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Licences libres", "Travail collaboratif", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/fairlyshare.jpg", "economic": null, "title": "Fairlyshare", "link": "http://semeoz.info/fairlyshare/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 janvier 2016", "abstract": "COMPRENDRE #FAIRLYSHARE EN 10 LIGNES Tapez \u00ab\u00a0Tour Eiffel\u00a0\u00bb sur Google\u2026.", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Licences libres", "Peer Production Licence", "Revenu contributif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/francecraft.png", "economic": null, "title": "XYT", "link": "http://semeoz.info/xyt/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "11 janvier 2016", "abstract": "Innover et entreprendre localement XYT propose une nouvelle plateforme industrielle,\u2026", "key_words": ["Transports"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/poc21.png", "economic": null, "title": "POC21", "link": "http://semeoz.info/poc21/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 janvier 2016", "abstract": "POC21 est une communaut\u00e9 internationale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation qui a\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Do it yourself", "Mat\u00e9riel libre", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/unisson.png", "economic": null, "title": "Unisson", "link": "http://semeoz.info/unisson/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "C\u2019est quoi ? Unisson est un facilitateur de\u00a0communs libres. Comment\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/villes-en-bien-commun.png", "economic": null, "title": "Villes en biens communs", "link": "http://semeoz.info/villes-en-biens-communs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 janvier 2016", "abstract": "Il y a pr\u00e8s de chez vous des initiatives qui\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/bioviva-la-nature-en-jeux.jpg", "economic": null, "title": "Bioviva", "link": "http://semeoz.info/bioviva/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/Pxo8tLKXxz0?feature=oembed", "date": "8 janvier 2016", "abstract": "Petite entreprise montpelli\u00e9raine, Bioviva Editions est compos\u00e9e de 10 grands\u2026", "key_words": ["Ecologie", "Jeux\u00a0/\u00a0Loisirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/12/ecce-africa.png", "economic": null, "title": "Ecce Africa", "link": "http://semeoz.info/ecce-africa/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "30 d\u00e9cembre 2015", "abstract": "Les initiatives qui marchent en Afrique Ecce Africa est un\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/Cahier-Activites-Scratch-personnages.jpg", "economic": null, "title": "Apprendre \u00e0 coder et programmer : 50 ressources pour les enfants et les ados", "link": "http://semeoz.info/apprendre-a-coder-et-programmer-50-ressources-pour-les-enfants-et-les-ados/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "11 janvier 2016", "abstract": "Applications, cours en ligne, initiatives locales, livres et m\u00eame des\u2026", "key_words": ["P\u00e9dagogie / Instruction", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/democratie-ouverte.png", "economic": null, "title": "D\u00e9mocratie Ouverte", "link": "http://semeoz.info/democratie-ouverte/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 janvier 2016", "abstract": "Nos missions Concevoir et exp\u00e9rimenter des dispositifs de d\u00e9mocratie ouverte\u2026.", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "D\u00e9mocratie ouverte (OpenGov)", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/pumpipumpe_logo.png", "economic": null, "title": "Pumpipumpe cr\u00e9e du lien entre voisins", "link": "http://semeoz.info/pumpipumpe-cree-du-lien-entre-voisins/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 janvier 2016", "abstract": "A sharing community, Pumpipumpe, est un site suisse qui propose\u2026", "key_words": ["Economie de partage", "Mode\u00a0de\u00a0vie"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/la-transition.png", "economic": null, "title": "La transition", "link": "http://semeoz.info/la-transition/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "19 janvier 2016", "abstract": "Nous ne sommes pas un parti, nous ne sommes ni\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/made-in-marseille.png", "economic": null, "title": "Made in Marseille", "link": "http://semeoz.info/made-in-marseille/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "15 janvier 2016", "abstract": "Made in Marseille est le premier magazine au\u00a0format tout en\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/laboratoire-des-technologies-sociales.png", "economic": null, "title": "#LABSO", "link": "http://semeoz.info/labso/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "3 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Un Labso, ou \u00ab\u00a0Laboratoire de Technologie Sociale\u00a0\u00bb est un atelier\u2026", "key_words": ["Fab Lab", "R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/logo-freegan-pony.jpg", "economic": null, "title": "Freegan Pony", "link": "http://semeoz.info/freegan-pony/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Ce restaurant alternatif situ\u00e9 juste en dessous du p\u00e9riph\u2019 (porte\u2026", "key_words": ["Alimentation", "Freegan"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/logo_adc_a-508x483.png", "economic": null, "title": "Assembl\u00e9es des communs francophones", "link": "http://semeoz.info/assemblees-des-communs-francophones/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Un \u00a0peu partout en francophonie, des assembl\u00e9es des communs sont\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/bandeau_pds.jpg", "economic": null, "title": "Le Provocateur de Sourires", "link": "http://semeoz.info/le-provocateur-de-sourires/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 janvier 2016", "abstract": "Le magazine des bonnes nouvelles \u201cLe rire est le chemin\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/carnets-de-campagne.jpg", "economic": null, "title": "Carnets de campagne", "link": "http://semeoz.info/carnets-de-campagne/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "4 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Carnets de campagne, le rendez-vous des solutions d\u2019avenir \u00e0 toutes\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/parlement-et-citoyens.png", "economic": null, "title": "Parlement & Citoyens", "link": "http://semeoz.info/parlement-citoyens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/addEG6WnvCk?feature=oembed", "date": "19 janvier 2016", "abstract": "Les consultations organis\u00e9es sur Parlement\u00a0&\u00a0Citoyens sont ouvertes par des d\u00e9put\u00e9s\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "D\u00e9mocratie participative", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/medialab-1.png", "economic": null, "title": "Medialab Session", "link": "http://semeoz.info/medialab-session/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Pourquoi ne pas cr\u00e9er son propre m\u00e9dia ? Journalistes, d\u00e9veloppeurs,\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Medialab"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/1dtouch.png", "economic": null, "title": "1D Touch", "link": "http://semeoz.info/1d-touch/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/948s5JCyhTg?feature=oembed", "date": "21 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "1D touch d\u00e9veloppe au travers d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative une autre\u2026", "key_words": ["Arts\u00a0/\u00a0Culture", "Coop\u00e9rative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/tera.png", "economic": null, "title": "Tera", "link": "http://semeoz.info/tera/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/ugClSZ5v9qQ?feature=oembed", "date": "11 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Le 21 juin 2017 d\u00e9marrera la construction du premier \u00e9cohameau\u2026", "key_words": ["Eco-habitat", "Ecovillage", "Mode\u00a0de\u00a0vie"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/imagine-demain-le-monde.png", "economic": null, "title": "Imagine Demain le monde", "link": "http://semeoz.info/imagine-demain-le-monde-2/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Imagine Demain le monde est un magazine belge francophone qui\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/media-maker.png", "economic": null, "title": "Media Maker", "link": "http://semeoz.info/media-maker/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "7 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "D\u00e9couvreur et acc\u00e9l\u00e9rateur de m\u00e9dias innovants Vous avez une id\u00e9e\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/02/Adrastia-logo3-1.png", "economic": null, "title": "Adrastia", "link": "http://semeoz.info/adrastia/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Selon les mod\u00e8les et les donn\u00e9es auxquels le Comit\u00e9 Adrastia\u2026", "key_words": [], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/Logo_Dialogues_en_humanite.jpg", "economic": null, "title": "Dialogues en humanit\u00e9", "link": "http://semeoz.info/dialogues-en-humanite/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.dailymotion.com/embed/video/xaihoi", "date": "8 janvier 2016", "abstract": "Un espace de r\u00e9flexion cr\u00e9ative et collaborative\u2026 Loin d\u2019\u00eatre un\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/01/cresol.png", "economic": null, "title": "Cr\u00e9-sol", "link": "http://semeoz.info/cre-sol/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "28 janvier 2016", "abstract": "La d\u00e9marche de Cr\u00e9-sol s\u2019adresse aux porteurs de projets, aux\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/goodnessTV.png", "economic": null, "title": "GoodnessTV", "link": "http://semeoz.info/goodnesstv/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "28 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "GoodnessTv est un site de diffusion vid\u00e9o et une WebTv\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif", "Journalisme participatif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/voyageur-vert.png", "economic": null, "title": "Le voyageur vert", "link": "http://semeoz.info/le-voyageur-vert/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "16 mars 2016", "abstract": "Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu 20 ans \u00e0 Grenoble, dans les Alpes,\u2026", "key_words": ["Agro\u00e9cologie", "Vacances\u00a0/\u00a0Voyages"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/sciencetour.png", "economic": null, "title": "Le science tour", "link": "http://semeoz.info/le-science-tour/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 mars 2016", "abstract": "LE SCIENCE TOUR\u00a0est un dispositif itin\u00e9rant et num\u00e9rique constitu\u00e9 de\u2026", "key_words": ["Sciences collaboratives", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/02/logo_self_garage.png", "economic": null, "title": "SelfGarage", "link": "http://semeoz.info/selfgarage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "27 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Annuaire des garages associatifs et self garages en France. Qu\u2019est\u2026", "key_words": ["Do it yourself", "Jardinage\u00a0/\u00a0Bricolage"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/logo-beescoop.png", "economic": null, "title": "Bees Coop", "link": "http://semeoz.info/bees-coop/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/SzHXev_YlhA?feature=oembed", "date": "21 mars 2016", "abstract": "Le projet BEES coop est port\u00e9 par des citoyens d\u00e9sirant\u2026", "key_words": ["Commerce", "Supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/logo_nice_transition.png", "economic": null, "title": "Nice Transition", "link": "http://semeoz.info/nice-transition/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 avril 2016", "abstract": "Cette plateforme web se veut une vitrine des innovations technologiques,\u2026", "key_words": ["Environnement", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/cartong.jpg", "economic": null, "title": "Cartong", "link": "http://semeoz.info/cartong/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 mars 2016", "abstract": "Fond\u00e9e en 2006, CartONG est une Organisation Non Gouvernementale engag\u00e9e\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/inventaire-io.jpg", "economic": null, "title": "Inventaire.io", "link": "http://semeoz.info/inventaire-io/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 mars 2016", "abstract": "Faites l\u2019inventaire de vos livres Partagez vos inventaires entres amis\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Arts\u00a0/\u00a0Culture"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/04/sharelex.png", "economic": null, "title": "Sharelex", "link": "http://semeoz.info/sharelex/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 avril 2016", "abstract": "Qu\u2019est ce que ShareLex? ShareLex est un dispositif collaboratif con\u00e7u\u2026", "key_words": ["Droit ouvert (Open Law)", "Juridique"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/04/FabMob_logo_EXE_RVB_HD.jpg", "economic": null, "title": "La Fabrique des Mobilit\u00e9s", "link": "http://semeoz.info/la-fabrique-des-mobilites/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://player.vimeo.com/video/123865267", "date": "30 avril 2016", "abstract": "La mobilit\u00e9 a chang\u00e9. La mani\u00e8re d\u2019innover a chang\u00e9. Il\u2026", "key_words": ["Ecosyst\u00e8me", "Energie", "mobilit\u00e9", "Mode\u00a0de\u00a0vie", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies", "Transports"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2017/02/transformap.png", "economic": null, "title": "Transformap", "link": "http://semeoz.info/transformap/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 f\u00e9vrier 2016", "abstract": "Transformap\u00a0travaille \u00e0 une plateforme en ligne pour visualiser la myriade\u2026", "key_words": ["Cartographie", "Initiatives"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/04/chambre-des-communs.jpg", "economic": null, "title": "Chambre des communs", "link": "http://semeoz.info/chambre-des-communs/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "8 avril 2016", "abstract": "La Chambre des Communs est un espace neutre de coop\u00e9ration\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/le-carillon.png", "economic": null, "title": "Le Carillon", "link": "http://semeoz.info/le-carillon/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 mai 2016", "abstract": "Le Carillon est un projet solidaire qui s\u2019appuie sur les\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logokoom.png", "economic": null, "title": "Koom", "link": "http://semeoz.info/koom/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "10 mai 2016", "abstract": "Koom c\u2019est quoi ? Koom souhaite remettre de l\u2019optimisme, de\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/la-vraie-primaire.png", "economic": null, "title": "La vraie primaire", "link": "http://semeoz.info/la-vraie-primaire/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 mai 2016", "abstract": "Envie d\u2019autre chose pour la Pr\u00e9sidentielle ?\u00a0Envie d\u2019avoir envie ?\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie participative", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logo-chambre-ess.png", "economic": null, "title": "Portail Comsomm'action de la Chambre de l'ESS APRES-GE", "link": "http://semeoz.info/portail-comsommaction-chambre-de-less/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 mai 2016", "abstract": "\u00ab Il existe une \u00e9conomie durable et responsable, pleinement compatible\u2026", "key_words": ["Consommaction", "Economie sociale", "Economie solidaire", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/on-passe-a-lacte.jpg", "economic": null, "title": "\u00ab On passe \u00e0 l\u2019acte \u00bb", "link": "http://semeoz.info/on-passe-a-lacte/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "\u00ab On passe \u00e0 l\u2019acte \u00bb est un site de\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/we-are-ready-now.png", "economic": null, "title": "We are ready now !", "link": "http://semeoz.info/we-are-ready-now/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 mai 2016", "abstract": "LE #WARN ! C\u2019EST QUOI ? Nous sommes des jeunes\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Journalisme constructif", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/bleu-blanc-zebre.jpg", "economic": null, "title": "Bleu Blanc Z\u00e8bre", "link": "http://semeoz.info/bleu-blanc-zebre/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "Bleu Blanc Z\u00e8bre, fond\u00e9 par l\u2019\u00e9crivain Alexandre Jardin, est un\u2026", "key_words": ["Economie\u00a0/\u00a0finance", "Entreprenariat", "Optimisme"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logo_conso-collab.png", "economic": null, "title": "Guide de la consommation collaborative", "link": "http://semeoz.info/guide-de-la-consommation-collaborative/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "18 mai 2016", "abstract": "Dans un contexte d\u2019offre de services collaboratifs en plein expansion\u2026", "key_words": ["Commerce", "Consommation collaborative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/logo-crid.png", "economic": null, "title": "CRID", "link": "http://semeoz.info/crid/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "Le Centre de recherche et d\u2019information pour le d\u00e9veloppement (CRID)\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Solidarit\u00e9"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/coredem.png", "economic": null, "title": "La Coredem", "link": "http://semeoz.info/la-coredem/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "13 mai 2016", "abstract": "Communaut\u00e9 de sites ressources pour une d\u00e9mocratie mondiale Initiative collective\u2026", "key_words": ["Gouvernance", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/une-seule-planete.png", "economic": null, "title": "Une seule plan\u00e8te", "link": "http://semeoz.info/une-seule-planete/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "21 mai 2016", "abstract": "Partout dans le monde, des citoyens, des organisations, exp\u00e9rimentent et\u2026", "key_words": ["Alternatives", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/11/cap-ou-pas-cap.png", "economic": null, "title": "CAP ou pas cap ?", "link": "http://semeoz.info/cap-ou-pas-cap/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "Un site d\u2019information collaboratif, pour vous permettre de\u00a0: signaler les\u2026", "key_words": ["Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/06/logoNoirSimple-e1465210939458.png", "economic": null, "title": "itopie informatique soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "link": "http://semeoz.info/itopie-informatique-societe-cooperative/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "6 juin 2016", "abstract": "Contribuer \u00e0 construire et renforcer une informatique ouverte \u00e0 l\u2019\u00e9coute\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire", "Gouvernance", "Informatique durable", "Logiciel libre", "Pens\u00e9e\u00a0/\u00a0Savoirs", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/06/Logo-Videaux-Le-Tour.png", "economic": null, "title": "Le Tour Vid\u00e9aux", "link": "http://semeoz.info/le-tour-videaux/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "20 juin 2016", "abstract": "Nos 3 activit\u00e9s : Un accompagnement global en communication Des\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2015/09/suricate.jpg", "economic": null, "title": "Les suricates", "link": "http://semeoz.info/les-suricates/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "Tous les lundis, de nouveaux projets s\u00e9lectionn\u00e9s par les \u00ab\u00a0Suricates\u2026", "key_words": ["Commerce \u00e9quitable", "Economie collaborative", "Economie verte", "Entreprenariat", "Entreprenariat social"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/03/AGORA2017.jpg", "economic": null, "title": "Agora 2017", "link": "http://semeoz.info/agora-2017/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "La \u00ab vague citoyenne \u00bb est pr\u00eate \u00e0 d\u00e9ferler sur\u2026", "key_words": ["D\u00e9mocratie directe", "D\u00e9mocratie liquide", "D\u00e9mocratie ouverte (OpenGov)", "D\u00e9mocratie participative", "Gouvernance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/zevillage.png", "economic": null, "title": "Zevillage", "link": "http://semeoz.info/zevillage/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "25 juillet 2016", "abstract": "Zevillage est un site participatif d\u2019information consacr\u00e9 aux\u00a0nouvelles formes de\u2026", "key_words": ["Coworking", "Entreprenariat", "Entreprenariat social", "Tiers lieux", "Travail collaboratif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/ian-motion.png", "economic": null, "title": "Ian Motion", "link": "http://semeoz.info/ian-motion/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "27 juillet 2016", "abstract": "Pourquoi mettre nos vieilles Titines \u00e0 la casse quand on\u2026", "key_words": ["Energie", "Energies renouvelables", "R\u00e9cup", "Transports"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/09/e-nable-france-268x300.png", "economic": null, "title": "e-Nable", "link": "http://semeoz.info/e-nable/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "28 septembre 2016", "abstract": "e-Nable est une communaut\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9veloppant des technologies d\u2019assistance\u2026", "key_words": ["M\u00e9decine\u00a0/\u00a0Sant\u00e9", "Peer-to-peer (pair \u00e0 pair)", "Sciences\u00a0/\u00a0Technologies"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/05/collectif-associations-citoyennes.jpg", "economic": null, "title": "Collectif des associations citoyennes", "link": "http://semeoz.info/collectif-des-associations-citoyennes/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "22 mai 2016", "abstract": "Le Collectif des associations citoyennes (CAC) est n\u00e9 en 2010\u2026", "key_words": ["Associatif\u00a0/\u00a0Humanitaire"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/09/1001vies.jpg", "economic": null, "title": "Mille et une vies r\u00eav\u00e9es", "link": "http://semeoz.info/mille-et-une-vies-revees/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 septembre 2016", "abstract": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lopez propose \u00e0 ses invit\u00e9s de rencontrer certains de\u2026", "key_words": ["Communication\u00a0/\u00a0Presse", "Journalisme constructif"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/09/reseau_COSI.png", "economic": null, "title": "R\u00e9seau Cosi", "link": "http://semeoz.info/reseau-cosi/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "29 septembre 2016", "abstract": "R\u00e9unir sous le m\u00eame toit des jeunes \u00e2g\u00e9s de 18\u2026", "key_words": ["Habitat", "Habitat partag\u00e9", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/06/logo-kawaa.png", "economic": null, "title": "Kawaa", "link": "http://semeoz.info/kawaa/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "17 juin 2016", "abstract": "Kawaa est une plateforme web et mobile, collaborative et solidaire,\u2026", "key_words": ["R\u00e9seaux\u00a0sociaux"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/la-maison-des-citoyens.png", "economic": null, "title": "La maison des citoyens", "link": "http://semeoz.info/la-maison-des-citoyens/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "2 octobre 2016", "abstract": "Dans cette Maison solide, pas de programme mensonger et irr\u00e9alisable,\u2026", "key_words": ["Actions citoyennes", "Vie\u00a0sociale"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/logo-lcd.png", "economic": null, "title": "Les Communs d'Abord", "link": "http://semeoz.info/les-communs-dabord/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "5 octobre 2016", "abstract": "\u00ab\u00a0Les communs d\u2019abord\u00a0\u00bb est un m\u00e9dia sur les communs avec\u2026", "key_words": ["(Biens) communs", "Communication\u00a0/\u00a0Presse"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/10/logo-jam-retina.png", "economic": null, "title": "Jamshake", "link": "http://semeoz.info/jamshake/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "9 octobre 2016", "abstract": "Musique collaborative Cr\u00e9e tes projets musicaux, invite des musiciens de\u2026", "key_words": ["Arts\u00a0/\u00a0Culture", "Cr\u00e9ation participative"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/09/made-in-share.png", "economic": null, "title": "Made In Share", "link": "http://semeoz.info/made-in-share/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": "https://www.youtube.com/embed/GgJd4u7NfmQ?feature=oembed", "date": "7 septembre 2016", "abstract": "Annuaire et comparateur de sites de l\u2019\u00e9conomie de partage lanc\u00e9\u2026", "key_words": ["Economie collaborative", "Economie\u00a0/\u00a0finance"], "partner": null},
{"contact": null, "img": "http://semeoz.info/version2/wp-content/uploads/2016/07/dans-ma-culotte.png", "economic": null, "title": "Dans ma culotte", "link": "http://semeoz.info/dans-ma-culotte/", "area": null, "project_holder": null, "state": null, "video": null, "date": "17 juillet 2016", "abstract": "Depuis 2014, Dans Ma Culotte s\u2019est donn\u00e9e comme ambition de\u2026", "key_words": ["Bien-\u00eatre\u00a0/\u00a0Beaut\u00e9", "Do it yourself", "Ecologie"], "partner": null}
]