[
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/cynthia-fleury-soin-comme-bien-commun", "date": "09.10.2017", "title": "Cynthia Fleury : le soin comme bien commun", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le soin n\u2019appartient pas qu\u2019aux soignants, mais \u00e0 tous les citoyens, professionnels ou non du monde m\u00e9dical, explique la philosophe et psychanalyste.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-cynthia-fleury-20170904.jpg?itok=_ZWElJz0"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/rob-autisme-adolescents-autistes-se-connectent", "date": "10.10.2017", "title": "Rob\u2019autisme : les adolescents autistes se connectent", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital de jour du CHU de Nantes, le robot Nao permet \u00e0 de jeunes autistes de transmettre leurs \u00e9motions et d\u2019am\u00e9liorer leurs comp\u00e9tences relationnelles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/robautisme.jpg?itok=vCl03UZk"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/reconnect-cloud-solidaire-pour-sans-abri", "date": "28.09.2017", "title": "Reconnect : un \u00ab cloud solidaire \u00bb pour les sans-abri", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ce \u00ab\u00a0coffre-fort num\u00e9rique\u00a0\u00bb permet aux SDF de conserver leurs documents, et ainsi de s\u00e9curiser leurs liens avec les travailleurs sociaux et l\u2019administration.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/reconnect-gymnase-72.jpg?itok=KeTsrK9g"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Bondy"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/soli-momes-des-creches-itinerantes-au-coeur-des-quartiers", "date": "14.09.2017", "title": "Soli\u2019m\u00f4mes : des cr\u00e8ches itin\u00e9rantes au c\u0153ur des quartiers", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour faire face au manque de places en cr\u00e8che, en particulier dans les zones difficiles de Seine-Saint-Denis, Soli\u2019m\u00f4mes a cr\u00e9\u00e9 des cr\u00e8ches mobiles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/1-solimome1.jpeg?itok=xbcAKKn4"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/cap-vers-colocation-solidaire", "date": "13.09.2017", "title": "Cap vers la colocation solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce aux Kaps (Kolocations \u00e0 projets solidaires), des jeunes montent des initiatives dans des quartiers difficiles en \u00e9change d\u2019un logement \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/kaps-cb-20170904-tof6.jpg?itok=324ggDFI"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Montreuil"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/tant-qu-seme-au-coeur-de-ville", "date": "21.09.2017", "title": "Tant qu\u2019on s\u00e8me au c\u0153ur de la ville", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Montreuil dans la banlieue parisienne, les jardins partag\u00e9s de l\u2019association Tant qu\u2019on s\u00e8me cultivent un art du vivre ensemble entre toutes les communaut\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/tant-qu-seme-pm-jp-20170904-toff3.jpg?itok=Sq5JGXPm"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/cynthia-fleury-vulnerabilite-en-partage", "date": "09.10.2017", "title": "Cynthia Fleury : la vuln\u00e9rabilit\u00e9 en partage", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "M\u00eame quand la m\u00e9decine devient de plus en plus technologique, n\u2019oublions pas qu\u2019on ne soigne pas des maladies, mais des sujets malades, nous dit la philosophe.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/solidarum-cynthia-fleury-vulnerabilite-en-partage.jpg?itok=cDGJBD5v"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["C\u00f4te d'Ivoire", "Abidjan"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/abidjan-des-artistes-font-grandir-leur-quartier", "date": "07.09.2017", "title": "\u00c0 Abidjan, des artistes font grandir leur quartier", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En C\u00f4te d\u2019Ivoire, le Festival des Musiques Urbaines d\u2019Anoumabo (FEMUA) et sa fondation refont vivre un quartier d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abidjan et ses \u00e9coles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/femua-01-enfants-kids.jpg?itok=vbTFp8Dq"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Logement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Haute-Vienne", "Saint-Just-le-Martel"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/terre-en-partage-de-refugies-neo-ruraux", "date": "16.08.2017", "title": "La Terre en Partage : de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 n\u00e9o-ruraux", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La ferme de La Terre En Partage va permettre \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s de sortir de la pr\u00e9carit\u00e9. En devenant producteurs maraichers, ils s\u2019int\u00e9greront au tissu local.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/terre-en-partage-72.jpg?itok=0uuIcc3R"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Pantin"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/quand-futur-s-ecrit-au-dela-du-peripherique", "date": "08.09.2017", "title": "Quand le futur s\u2019\u00e9crit au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Reportage \u00e0 L\u2019\u00c9cole du Lab, incubateur de start-up cr\u00e9atives au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u2019 parisien avec un accompagnement gratuit, cr\u00e9\u00e9 par La Ruche et le M\u00e9diaLab93.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/medialab93-toff2.jpg?itok=w4WD6cy5"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/ces-artisans-du-bout-du-monde-qui-partagent-leur-savoir", "date": "27.09.2017", "title": "Ces artisans du bout du monde qui partagent leur savoir", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association La Fabrique nomade, des r\u00e9fugi\u00e9s exercent leur m\u00e9tier d\u2019artisan d\u2019art et animent des ateliers ouverts aux amateurs et aux professionnels.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/fabrique-nomade-72.jpg?itok=kiTIaD-Z"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Cachan", "Ivry-sur-Seine", "Montreuil", "Nanterre", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/huit-habitats-participatifs-en-ile-de-france", "date": "06.07.2017", "title": "Huit habitats participatifs en Ile-de-France", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Qu\u2019y a-t-il de solidaire dans l\u2019habitat participatif ? Et avec quels obstacles ? R\u00e9ponses au travers de huit projets aux motivations et v\u00e9cus tr\u00e8s diff\u00e9rents.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/habitat-partcipatif-01-cop-coteau-72_1.jpg?itok=giMO8vNJ"},
{"key_words": ["Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/apprendre-autrement-l-excellence-pour-tous", "date": "31.08.2017", "title": "Apprendre Autrement : l\u2019excellence pour tous", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/apprendre-autrement-72.jpg?itok=hjqAlNEk"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Centre-Val de Loire", "Le Mans"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/bliss-realite-virtuelle-pour-oublier-douleur", "date": "13.07.2017", "title": "Bliss : la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour oublier la douleur", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle devient un moyen pour les malades atteints du cancer d\u2019oublier la douleur, et donc d\u2019\u00e9viter l\u2019utilisation d\u2019anti-douleurs m\u00e9dicamenteux.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/bliss-72.jpg?itok=81K-4eJ1"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Paris", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/mutum-plateforme-d-echange-gratuit-entre-voisins", "date": "24.08.2017", "title": "Mutum : une plateforme d\u2019\u00e9change gratuit entre voisins", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Faire en sorte que ces objets dont nous n\u2019avons plus usage profitent \u00e0 d\u2019autres ? C\u2019est le pari de Mutum, plateforme num\u00e9rique gratuite d\u00e9di\u00e9e au partage.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/echange-mutum-72.jpg?itok=nr7hPKG3"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement"], "contact": null, "area": ["France", "Nouvelle-Aquitaine"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/habitats-des-possibles-de-vieux-jours-heureux", "date": "28.06.2017", "title": "Habitats des Possibles : de vieux jours heureux", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019association Habitats des possibles d\u00e9veloppe une nouvelle forme d\u2019h\u00e9bergement pour les personnes \u00e2g\u00e9es, afin qu\u2019elles ne vivent plus en marge de la soci\u00e9t\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/habitats-possibles-72.jpg?itok=uLAh097L"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["France", "Occitanie"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/cov-appli-et-des-images-pour-mieux-communiquer", "date": "15.06.2017", "title": "Cov on : une appli et des images pour mieux communiquer", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le Ga\u00efdo-Lab d\u00e9veloppe une application pour faciliter la communication entre populations fragilis\u00e9es et professionnels du m\u00e9dico-social gr\u00e2ce \u00e0 des images.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cov-on2-72.jpg?itok=3mjgRUdM"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/led-her-femmes-battues-femmes-battantes", "date": "13.07.2017", "title": "Led by her : femmes battues ? Femmes battantes !", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019association Led By Her encourage et accompagne les femmes victimes de violences \u00e0 cr\u00e9er leur entreprise, pour qu\u2019elles reprennent leur vie en main.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/led-her-72.jpg?itok=ksDU_uVE"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Paris", "Dijon", "Lille", "Montpellier"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/generosite-de-comptoir-du-cafe-suspendu", "date": "08.06.2017", "title": "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de comptoir du Caf\u00e9 suspendu", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Offrir un caf\u00e9 \u00e0 un inconnu d\u00e9muni qui le d\u00e9gustera plus tard ? Ce geste, que chaque bistro ou resto peut soutenir, est d\u00e9fendu par l\u2019association Caf\u00e9 suspendu.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cafe-suspendu-72.jpg?itok=5bveMDs3"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Hauts-de-France", "Dunkerque"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/facile-lire-et-comprendre-par-tous", "date": "31.05.2017", "title": "Facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre... par tous !", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le langage \u00ab\u00a0facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\u00a0\u00bb, est d\u00e9velopp\u00e9 en France par Les Papillons blancs, qui en a fait un outil d'inclusion, voire une source de revenus.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/facile-lire-atelier-dunkerque-72.jpg?itok=ij9K22p_"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["France", "Paris", "Vincennes", "Saint-Denis", "Lille", "Bordeaux"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/sur-campus-apprendre-avec-refugies", "date": "20.06.2017", "title": "Sur les campus, apprendre avec les r\u00e9fugi\u00e9s", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Plusieurs universit\u00e9s et grandes \u00e9coles se mobilisent pour accompagner les r\u00e9fugi\u00e9s dans l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais et leurs d\u00e9marches administratives.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/apprendre-refugies-rusf9-72.jpg?itok=cC8BcB3Z"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Su\u00e8de", "G\u00f6teborg"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/mistra-urban-futures-ecosysteme-en-quete-de-ville-juste", "date": "10.05.2017", "title": "Mistra Urban Futures : un \u00e9cosyst\u00e8me en qu\u00eate de la ville juste", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2010 en Su\u00e8de, ce centre install\u00e9 \u00e0 G\u00f6teborg r\u00e9fl\u00e9chit et teste avec les citoyens ce que pourrait \u00eatre une ville juste dans une logique collaborative et transdisciplinaire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/mistra-urban-futures-toff1.jpg?itok=RCgCRXAe"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Hauts-de-France", "Amiens"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/nicolas-chochoy-l-innovation-sociale", "date": "19.05.2017", "title": "Nicolas Chochoy : l\u2019innovation sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Plurielle, l\u2019innovation sociale se diff\u00e9rencie de l\u2019innovation technologique car elle d\u00e9pend moins du march\u00e9 et s\u2019inscrit diff\u00e9remment dans chaque territoire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-nicolas-chochoys-toff6-72.jpg?itok=TM0EBzp0"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Norv\u00e8ge"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/oslo-soup-soupe-populaire-et-solidaire", "date": "07.06.2017", "title": "Oslo soup\u00a0: une soupe populaire et solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le micro financement au service de la d\u00e9mocratie participative et de la solidarit\u00e9 locale\u00a0: c\u2019est le d\u00e9fi lanc\u00e9 par ces Norv\u00e9giennes\u00a0!", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/oslo-soup-audience-box.jpg?itok=6rDaylUN"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Royaume-Uni", "Londres"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/library-things-location-et-do-it-yourself-solidaires", "date": "25.05.2017", "title": "Library of Things : location et do it yourself solidaires", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ce magasin de location du sud de Londres propose des objets du quotidien \u00e0 bas prix, mais aussi des ateliers et une vraie animation solidaire. Et il essaime.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/2016-library-things-launch-9-72.jpg?itok=YiyHYn7d"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Royaume-Uni", "Londres"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/free-coworking-camden", "date": "26.05.2017", "title": "Free Coworking @Camden", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Londres, Camdem Collective r\u00e9nove des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon, les transforme en espaces de", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/camden-collective-toff4-72.jpg?itok=AdPUvmWP"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Bretagne"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/des-projets-sociaux-pour-l-europe-de-demain", "date": "09.05.2017", "title": "Des projets sociaux pour l\u2019Europe de demain", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Trois jeunes entrepreneurs fran\u00e7ais, convaincus de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019innover socialement, sont partis \u00e0 la recherche de projets porteurs d\u2019espoir pour les partager.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/europe-tomorrow.jpg?itok=D06LMWqY"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Pantin"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/voyages-forment-jeunesse-osez-l-international", "date": "30.05.2017", "title": "Les voyages forment la jeunesse : Osez, l\u2019international !", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L'association Parcours le Monde s'est donn\u00e9", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/osez-international-ja-72.jpg?itok=gWtw711Y"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/moulin-cafe-du-bon-grain-solidaire", "date": "17.05.2017", "title": "Le Moulin \u00e0 Caf\u00e9 : du bon grain solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis onze ans, ce caf\u00e9 associatif permet de tisser de nouveaux liens sociaux dans le quatorzi\u00e8me arrondissement de Paris. Un espace de vie et de solidarit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/moulin-cafe-72.jpg?itok=qXcVoooI"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-agence-solidaire-des-anciens-migrants-chibanis", "date": "04.05.2017", "title": "L\u2019agence solidaire des anciens migrants, les chibanis", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Marseille, l\u2019AMPIL (Action m\u00e9diterran\u00e9enne pour l'insertion sociale par le logement) cherche \u00e0 loger d\u00e9cemment les \u00ab\u00a0vieux\u00a0\u00bb travailleurs immigr\u00e9s\u00a0: les chibanis.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/chibanis-emadrouin-72.jpg?itok=4qXF0dBC"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Mayotte"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/theatre-image-pour-se-jouer-des-addictions", "date": "19.04.2017", "title": "Un \u00ab th\u00e9\u00e2tre image \u00bb pour se jouer des addictions", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Mayotte, le \u00ab th\u00e9\u00e2tre image \u00bb de ce Centre d\u2019entrainement aux m\u00e9thodes d\u2019\u00e9ducation active permet de trouver des r\u00e9ponses  aux probl\u00e8mes d\u2019addiction.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/cemea-toff1-72.jpg?itok=bKr4hgJH"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/cuistots-migrateurs", "date": "02.05.2017", "title": "Les cuistots migrateurs", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Faire confiance \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s pour qu\u2019ils deviennent de vrais chefs\u00a0? C\u2019est le pari d\u2019une jeune entreprise de restauration de la r\u00e9gion parisienne.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cuistotsmigrateurs.jpg?itok=s_j0ESNU"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Protection", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["Monde", "Royaume-Uni", "Londres"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/techfugees-solidarite-online-pour-et-avec-migrants", "date": "03.05.2017", "title": "Techfugees : solidarit\u00e9 online pour et avec les migrants", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une communaut\u00e9 internationale d\u2019ing\u00e9nieurs, d\u00e9veloppeurs et entrepreneurs du num\u00e9rique trouve des id\u00e9es afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019existence des r\u00e9fugi\u00e9s dans le monde.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/techfugees.jpg?itok=g-fesQ_l"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/des-alternatives-pour-l-habitat-des-seniors", "date": "20.04.2017", "title": "Des alternatives pour l\u2019habitat des seniors", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "De l\u2019habitat partag\u00e9 \u00e0 la maison autog\u00e9r\u00e9e ou interg\u00e9n\u00e9rationnelle, cinq solutions qui facilitent la vie des anciens tout en leur \u00e9vitant la maison de retraite.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/maison-des-babayagas-facebook-72.jpg?itok=sLPrrn3S"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/cultures-dans-beton-dakar", "date": "13.04.2017", "title": "Cultures dans le b\u00e9ton \u00e0 Dakar", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans le quartier populaire de Ouakam \u00e0 Dakar, certains r\u00e9apprennent aux jeunes des \u00e9coles les savoirs de l\u2019agriculture, comme on le faisait dans les ann\u00e9es 1960.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/culture-dans-beton-01-72.jpg?itok=TLVwLpOF"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/compagnie-des-aidants", "date": "12.04.2017", "title": "La Compagnie des aidants", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La Compagnie des aidants est une plateforme web d\u2019entraide et d\u2019\u00e9change \u00e0 destination des millions d\u2019aidants qui, en France, accompagnent un proche fragilis\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/compagnie-des-aidants-72.jpg?itok=yrK-HTGG"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/censo-mare-des-cartes-pour-montrer-vitalite-de-favela", "date": "11.04.2017", "title": "Censo Mar\u00e9, des cartes pour montrer la vitalit\u00e9 de la favela", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Entam\u00e9 en 2013, le recensement du complexe de la Mar\u00e9, o\u00f9 vivent pr\u00e8s de 140\u00a0000 \u00e2mes, doit contribuer \u00e0 donner \u00e0 sa population une pleine citoyennet\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/censo-mare-toff2-72.jpg?itok=LJ53dcrW"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins"], "contact": null, "area": ["Afrique", "Cameroun"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/cardiopad-cardiologue-en-bluetooth", "date": "04.04.2017", "title": "Cardiopad : le cardiologue en bluetooth", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une innovation technologique pour faire face au manque de cardiologues et plus largement aux moyens limit\u00e9s dont disposent les autorit\u00e9s sanitaires du Cameroun.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cardiopad-72.jpg?itok=9rxUmWyB"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Su\u00e8de", "G\u00f6teborg"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/hans-abrahamsson-reinventer-modele-suedois", "date": "30.03.2017", "title": "Hans Abrahamsson : r\u00e9inventer le mod\u00e8le su\u00e9dois", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019ambition de justice sociale suppose de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 non plus seulement POUR mais AVEC tous les citoyens, d'apr\u00e8s\u00a0l\u2019universitaire Hans Abrahamsson", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-hans-abrahamsson-toff4-72.jpg?itok=E0xpWSaB"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Casamance"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-oceanium-de-dakar-refleurit-mangrove-et-esprits", "date": "05.04.2017", "title": "L\u2019Oceanium de Dakar refleurit la mangrove\u2026 et les esprits", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9cologie, cette association communautaire red\u00e9veloppe l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e9conomique, dont la culture du riz, fragilis\u00e9e par le recul de la for\u00eat.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/oceanium-toff1-72.jpg?itok=gp4APEpo"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "B\u00e9nin", "Ganvi\u00e9", "Lac Nokou\u00e9"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/au-benin-n-pas-de-petrole-mais-de-jacinthe-d-eau", "date": "06.04.2017", "title": "Au B\u00e9nin, on n\u2019a pas de p\u00e9trole, mais de la jacinthe d\u2019eau", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au B\u00e9nin, une ing\u00e9nieuse id\u00e9e permet de r\u00e9soudre un probl\u00e8me environnemental majeur tout en offrant des perspectives socio-\u00e9conomiques aux populations locales.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/avagbodji-collecte-jacynthe-gka-72.jpg?itok=abSq0b5g"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Parthenay"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/brut-pop-capteur-d-art", "date": "24.03.2017", "title": "Brut Pop, capteur d'art", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Les associations Brut-Pop et Reso-nance num\u00e9rique d\u00e9veloppent un mat\u00e9riel musical pour faire tomber les barri\u00e8res entre handicap et cr\u00e9ation artistique.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/brutpop-toff4-72.jpg?itok=ApWbwYfp"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/redes-da-mare-pour-que-tous-puissent-acceder-l-universite", "date": "16.03.2017", "title": "Redes da Mar\u00e9 : pour que tous puissent acc\u00e9der \u00e0 l'universit\u00e9", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour compenser les carences des\u00a0pouvoirs publics, le Cours Pr\u00e9-Vestibular fournit un indispensable compl\u00e9ment\u00a0scolaire pour r\u00e9ussir \u00e0 int\u00e9grer l\u2019universit\u00e9 \u00e0 Rio.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/redes-da-mare-toff6-72.jpg?itok=5he5IQNZ"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/l-ecole-thot-outil-d-integration-pour-migrants", "date": "15.03.2017", "title": "L\u2019\u00e9cole Thot : outil d\u2019int\u00e9gration pour les migrants", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis juin 2016, l\u2019\u00e9cole Thot vient en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s peu ou pas qualifi\u00e9s\u00a0: ses cours de fran\u00e7ais leur permettent d\u2019obtenir un vrai dipl\u00f4me.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ecole-thot-01-72.jpg?itok=PnWvN6_Y"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/banque-solidaire-de-l-equipement-d-emmaus-defi", "date": "20.03.2017", "title": "La Banque solidaire de l\u2019\u00e9quipement d\u2019Emma\u00fcs-D\u00e9fi", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Emma\u00fcs-D\u00e9fi offre des \u00e9quipements \u00e0 bas prix aux familles qui acc\u00e8dent \u00e0 un logement p\u00e9renne apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/emmaus-defi-72.jpg?itok=xbFKBSsI"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/my-hospi-friends-reseau-social-dans-hopitaux", "date": "29.03.2017", "title": "My Hospi Friends : un r\u00e9seau social dans les h\u00f4pitaux", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 My Hospi Friends, une cinquantaine d\u2019h\u00f4pitaux fran\u00e7ais ont un r\u00e9seau social sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 leurs patients, pour rompre leur isolement.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/my-hospi-friends.jpg?itok=zzws00o2"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/education-therapeutique-l-hopital-cognacq-jay", "date": "31.03.2017", "title": "L'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique \u00e0 l'h\u00f4pital Cognacq-Jay", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Un programme d\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique pour soigner autrement cette maladie chronique qu\u2019est le lymphoed\u00e8me. Reportage \u00e0 l'h\u00f4pital Cognacq-Jay.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/education-therapeutique-toff2-72.jpg?itok=LEpg1c_u"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["\u00c9tats-Unis", "Detroit"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/write-house-ecrire-futur-d-ville-fantome", "date": "07.03.2017", "title": "Write a House : \u00e9crire le futur d\u2019une ville fant\u00f4me", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Write A House ach\u00e8te et r\u00e9nove des maisons dans des quartiers d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s de Detroit, puis y invite des \u00e9crivains pour qu\u2019ils enrichissent ses communaut\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/write-house-toff5-72.jpg?itok=3xlSDJ4N"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Mayotte", "Passamainty", "M\u2019Tsap\u00e9r\u00e9"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/adsm-mayotte-retrouver-sens-communs", "date": "22.03.2017", "title": "ADSM \u00e0 Mayotte : retrouver les sens communs", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019Association pour les d\u00e9ficients sensoriels de Mayotte donne de l\u2019autonomie et permet aux enfants malentendants et malvoyants de suivre une vraie scolarit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/adsm-toff2-72.jpg?itok=nl6gsfgI"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["\u00c9tats-Unis", "Boulder", "Denver"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/tactile-books-project-regarder-du-bout-des-doigts", "date": "14.03.2017", "title": "Tactile Books Project : regarder du bout des doigts", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le Tactile Books Project utilise l\u2019impression 3D pour fabriquer avec des possesseurs d\u2019imprimantes des livres tactiles illustr\u00e9s pour enfants mal ou non voyants.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/tactile-books-72.jpg?itok=dQ6_ySTm"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Grand Est", "Reims"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/maraude-citoyenne-avec-ceux-qui-vivent-dehors", "date": "22.12.2016", "title": "Maraude citoyenne : avec ceux qui vivent dehors", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019association Maraude citoyenne r\u00e9moise organise des distributions (repas, etc.) pour les SDF. L\u2019occasion pour eux de regagner la n\u00e9cessaire dignit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/maraude-toff7-72.jpg?itok=jVEPJtRD"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["Br\u00e9sil", "Curitiba"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/fleur-de-peau-tatouage-therapeutique", "date": "06.03.2017", "title": "\u00c0 fleur de peau : un tatouage th\u00e9rapeutique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une jeune Br\u00e9silienne change la vie des femmes victimes de violences domestiques en leur proposant de les tatouer gratuitement.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/therapie-tattoo-72.jpg?itok=I9M7ATyp"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["Royaume-Uni", "Ecosse"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/social-bite-entreprise-vraiment-sociale", "date": "06.03.2017", "title": "Social Bite : une entreprise vraiment sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Un couple d\u2019entrepreneurs \u00e9cossais a construit un r\u00e9seau de caf\u00e9s, qui r\u00e9ins\u00e8re des SDF et redistribue ses b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 des associations.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/social-bite-72.jpg?itok=FVUA2Ldi"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Stains"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/ferme-des-possibles-du-bio-au-coeur-des-quartiers", "date": "03.03.2017", "title": "La ferme des possibles : du bio au c\u0153ur des quartiers", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "A Stains, une bande de copains a r\u00e9ussi \u00e0 faire sortir de terre une fili\u00e8re agro-alimentaire 100 % bio, 200 % urbaine. Une r\u00e9ussite \u00e9conomique 300% solidaire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ferme-des-possibles-72.jpg?itok=Oi-VNUZq"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "F\u00e9rolles-Attilly"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/compagnie-des-animaux-pour-soigner-souffrance", "date": "22.12.2016", "title": "La compagnie des animaux pour \"soigner\" la souffrance", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "D\u00e9pendant de la Fondation Cognacq-Jay, l\u2019unit\u00e9 de soins palliatifs de l\u2019h\u00f4pital Forcilles \u00ab calme \u00bb la souffrance des patients par la \u00ab pr\u00e9sence \u00bb des animaux.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/forcilles-toff6-72.jpg?itok=ObRiItbK"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Samoreau"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/accompagner-mineurs-non-accompagnes", "date": "22.12.2016", "title": "Accompagner les mineurs non accompagn\u00e9s", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 des colocations d\u00e9di\u00e9es aux jeunes \u00e9trangers, cette Maison d\u2019enfants \u00e0 caract\u00e8re social r\u00e9pond \u00e0 une demande et interroge sur les solutions possibles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/mecs-toff8-72.jpg?itok=RfrPYYAO"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/carillon-pourrait-sonner-pres-de-chez-nous", "date": "22.12.2016", "title": "Le Carillon pourrait sonner pr\u00e8s de chez nous", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9e fin 2015, l\u2019association Le Carillon mobilise les habitants et les commer\u00e7ants de 10 arrondissements parisiens pour soutenir les personnes \u00e0 la rue.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/lecarillon-72.jpg?itok=_0d8Tr_j"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Domaine de Villarceaux"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/source-chateau-d-enfants", "date": "30.11.2016", "title": "La Source, un ch\u00e2teau d\u2019enfants", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Reportage sur La Source de G\u00e9rard Garouste, au domaine de Villarceaux, o\u00f9 des enfants en difficult\u00e9 deviennent eux-m\u00eames cr\u00e9ateurs gr\u00e2ce \u00e0 des artistes.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-source-chateau-d-enfants.jpg?itok=HSz6lJGu"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["\u00c9tats-Unis", "Boston"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/quand-infirmieres-et-infirmiers-deviennent-des-makers", "date": "22.12.2016", "title": "Quand infirmi\u00e8res et infirmiers deviennent des makers", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/makernursetof.jpg?itok=uonScsgV"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/solidarite-sociale-nouvelle-donne-en-cinq-idees-fortes", "date": "02.12.2016", "title": "Solidarit\u00e9 sociale : une nouvelle donne en cinq id\u00e9es fortes", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le vieillissement, le num\u00e9rique, la notion de progr\u00e8s, la r\u00e9invention du travail et la transformation sociale\u00a0sont des cl\u00e9s de la solidarit\u00e9 sociale de demain.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-solidarite-sociale-nouvelle-donne.jpg?itok=TXZBplTP"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/de-l-interet-general-au-bien-commun", "date": "30.11.2016", "title": "De l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au bien commun", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on dont la notion de bien commun prend peu \u00e0 peu le pas sur celle d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, et sur le sens de cette \u00e9volution pour la soci\u00e9t\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-bien-commun.jpg?itok=kzMBTJH6"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Europe", "Su\u00e8de", "G\u00f6teborg"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/reportage-goteborg-systeme-providence-suedoise", "date": "30.11.2016", "title": "Reportage \u00e0 G\u00f6teborg : le \"syst\u00e8me providence\" \u00e0 la su\u00e9doise", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Reportage \u00e0 G\u00f6teborg, afin d\u2019interroger le mod\u00e8le social su\u00e9dois, entre la ferme urbaine L\u00e2rjean kaf\u00e9 & tr\u00e4dgardar et la plateforme Mistra Urban Futures.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-systeme-providence-suede.jpg?itok=JkcKMYEk"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/nicolas-duvoux-solidarite-est-roc-de-vie-sociale", "date": "30.11.2016", "title": "Nicolas Duvoux : la solidarit\u00e9 est le roc de la vie sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La solidarit\u00e9 sociale, la pr\u00e9carit\u00e9, l\u2019", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/solidarum-nicolas-duvoux-solidarite-vie-sociale.jpg?itok=eaSu7Y1m"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/l-education-therapeutique-je-me-soigne-donc-je-suis", "date": "30.11.2016", "title": "L\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique : je me soigne, donc je suis", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Concept novateur, l\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique est l\u2019art et la mani\u00e8re pour les patients d\u2019\u00eatre ma\u00eetres de leur propre sant\u00e9. Reportage a\u0300 l\u2019H\u00f4pital Cognacq-Jay.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-je-me-soigne.jpg?itok=bjzeiXau"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/du-local-au-global-quelle-echelle-pour-solidarite-sociale", "date": "30.11.2016", "title": "Du local au global : quelle \u00e9chelle pour la solidarit\u00e9 sociale ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Comment essaimer les innovations sociales\u00a0? Qui doit \u00eatre le moteur de cet essaimage\u00a0? L\u2019\u00c9tat\u00a0? Les collectivit\u00e9s territoriales\u00a0? Les acteurs eux-m\u00eames\u00a0?", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-du-local-au-global.jpg?itok=Cbsrxgd4"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/demain-quelle-medecine-solidaire", "date": "30.11.2016", "title": "Demain, quelle m\u00e9decine solidaire ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le monde de la sant\u00e9 ne se retrouve-t-il pas aujourd\u2019hui face \u00e0 de nouveaux enjeux sociaux cruciaux\u00a0? R\u00e9flexion approfondie avec cinq acteurs-cl\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-medecine-solidaire.jpg?itok=8zl8OvOx"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/pose-ton-sac-d-abord-reportage-bagagerie-de-marseille", "date": "30.11.2016", "title": "Pose ton sac d\u2019abord\u2026 Un reportage \u00e0 La Bagagerie de Marseille", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "R\u00e9cit d\u2019une journ\u00e9e a\u0300 la Bagagerie, un lieu d\u2019accueil associatif a\u0300 taille humaine dans le centre de Marseille, qui s\u2019adresse a\u0300 des personnes en errance.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-pose-ton-sac.jpg?itok=hQLbr72G"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Europe", "Su\u00e8de", "G\u00f6teborg"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/ferme-urbaine-pour-sortir-de-segregation", "date": "29.11.2016", "title": "Une ferme urbaine pour sortir de la s\u00e9gr\u00e9gation", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En Su\u00e8de dans la banlieue de G\u00f6teborg, frapp\u00e9e par le ch\u00f4mage, des fermes urbaines se cr\u00e9ent pour l'inclusion sociale et le d\u00e9veloppement d'une \u00e9conomie locale.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/urban-farm-toff1-72.jpg?itok=KnpWsfTU"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/nouvelle-de-science-fiction-bootz-change-de-mode", "date": "30.11.2016", "title": "Nouvelle de science-fiction : Bootz change de mode", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une fiction originale de Catherine Dufour : l\u2019histoire d\u2019un bloggeur de mode ultra branch\u00e9 qui se transforme au contact de la rue et de r\u00e9fugi\u00e9s climatiques.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-bootz-change-de-mode.jpg?itok=a-Ndn6PN"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/gerard-garouste-l-enfance-de-l-art", "date": "29.11.2016", "title": "G\u00e9rard Garouste, l\u2019enfance de l\u2019art", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le peintre et sculpteur G\u00e9rard Garouste raconte la gen\u00e8se et le sens de La Source\u00a0: une association qui se sert de l\u2019art pour aider des jeunes en difficult\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-garouste-toff1.jpg?itok=hxKvSd_B"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Logement", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/precarite-est-constat-et-sentiment", "date": "30.11.2016", "title": "La pr\u00e9carit\u00e9 est un constat et un sentiment", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La pr\u00e9carit\u00e9 na\u00eet de la r\u00e9currence, de la permanence de situations de vuln\u00e9rabilit\u00e9 face \u00e0 l\u2019emploi et dans le travail. Interview du sociologue Nicolas Duvoux.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-precarite.jpg?itok=M8VeL9OG"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/quand-l-innovation-devient-sociale", "date": "29.11.2016", "title": "Quand l\u2019innovation devient sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Contrairement \u00e0 l\u2019innovation technologique, l\u2019innovation sociale ne se duplique pas, mais s\u2019adapte et se r\u00e9invente selon chaque situation de terrain.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-innovation-devient-sociale.jpg?itok=NjN9IGvR"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/nouvelle-de-science-fiction-l-enfant-de-therapie", "date": "30.11.2016", "title": "Nouvelle de science-fiction : L\u2019enfant de Th\u00e9rapie", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une fiction originale de Vincent Borel\u00a0: histoire d\u2019intelligence artificielle, de transhumanisme, de science th\u00e9rapeutique\u2026 et de solidarit\u00e9 dans notre futur.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-enfant-therapie.jpg?itok=BAUBIqeY"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/defis-de-l-accompagnement-participatif", "date": "30.11.2016", "title": "Les d\u00e9fis de l\u2019accompagnement participatif", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans un appartement de coordination th\u00e9rapeutique, la \u00ab participation \u00bb des r\u00e9sidents ne va pas de soi. Participer \u00e0 quoi ? Comment ? Pourquoi ? Pistes de r\u00e9flexion.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/etb-act-toff1.jpg?itok=cLdzSndT"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France", "Mayotte", "Mamoudzou"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/epicerie-ou-l-regle-sa-note-en-canettes-usagees", "date": "27.11.2016", "title": "Une \u00e9picerie o\u00f9 l'on r\u00e8gle sa note en canettes usag\u00e9es", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette \u00e9picerie solidaire soulage le porte-monnaie des m\u00e9nages contre un geste \u00e9cocitoyen : ramasser des canettes qui polluent l\u2019\u00eele et venir les d\u00e9poser.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/yeswecannette-toff3.jpg?itok=BPny71e0"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/lien-social-privilegier-communautes-ou-l-intergeneration", "date": "30.11.2016", "title": "Lien social : privil\u00e9gier les communaut\u00e9s ou l\u2019interg\u00e9n\u00e9ration ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Les regards crois\u00e9s de H\u00e9l\u00e8ne Strohl et Serge Gu\u00e9rin sur le lien social : la premi\u00e8re privil\u00e9gie les communaut\u00e9s, le second les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-lien-social.jpg?itok=wKoVZ8Oo"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/en-quete-de-solidarite-sociale", "date": "29.11.2016", "title": "En qu\u00eate de solidarit\u00e9 sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Entre d\u00e9marche de terrain favorisant le lien et fondement du \u00ab vivre ensemble \u00bb, qu\u2019est-ce que la solidarit\u00e9 sociale ? Essai de d\u00e9finition en 3 points de vue.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/visions-solidaires-en-quete-de-solidarite-sociale.jpg?itok=qVw3mc0j"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Afrique"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/solidarite-est-pour-nous-ce-que-seve-est-l-arbre", "date": "26.11.2016", "title": "\u00ab La solidarit\u00e9 est pour nous ce que la s\u00e8ve est \u00e0 l\u2019arbre \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour l\u2019ethnologue et anthropologue Ba\u00eflo Diallo, d\u2019origine peule, la solidarit\u00e9, le lien social sont \u00ab\u00a0pour chacun de nous ce que la s\u00e8ve est \u00e0 l\u2019arbre.\u00a0\u00bb", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/son/vision-bailo-diallo-tof2.jpg?itok=oSZopzlF"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Detroit"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/d-town-farm-idees-noires-et-mise-au-vert", "date": "26.11.2016", "title": "D-Town Farm : id\u00e9es noires et mise au vert", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Monnaie alternative, jardins partag\u00e9s et programmes d\u2019\u00e9ducation alimentaire, la D-Town Farm est une ferme urbaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/d-town-farm-toff7.jpg?itok=hwxnOIMK"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/luc-plassais-douleur-guide-ma-demarche-de-medecin", "date": "27.11.2016", "title": "Luc Plassais : \u00ab La douleur a guid\u00e9 ma d\u00e9marche de m\u00e9decin \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Comment imaginer une m\u00e9decine \u00e0 la fois moderne et sociale, \u00e9thique, \u00e0 l\u2019\u00e9coute du patient, de sa douleur, de ses interrogations\u00a0? La vision du Dr Luc Plassais.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/son/plassais-5-72.jpg?itok=92boKOh9"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Le Mans"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/restaurant-solidaire-du-centre-hospitalier-du-mans", "date": "26.11.2016", "title": "Le restaurant solidaire du centre hospitalier du Mans", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019h\u00f4pital du Mans a mis en place un circuit in\u00e9dit de distribution de surplus alimentaires. R\u00e9cit d\u2019une premi\u00e8re en France.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/hopital-mans-didier-girard-72.jpg?itok=OBH6xYEy"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France", "Mayotte", "Kaw\u00e9ni"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/nettoyer-sa-plage-et-reste-suivra", "date": "26.11.2016", "title": "Nettoyer sa plage et le reste suivra\u2026", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019association les Gardiens du littoral veut rendre Mayotte plus propre. Derri\u00e8re l'enjeu environnemental, il s\u2019agit de changer l\u2019image des jeunes du quartier.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/gardiens-du-littoral-frame-0003.jpg?itok=xuKvzt5Q"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Detroit"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/recovery-park-reinvestir-detroit-en-revitalisant-son-sol", "date": "27.11.2016", "title": "Recovery Park : r\u00e9investir Detroit en revitalisant son sol", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Autosuffisance alimentaire et r\u00e9silience communautaire, tels sont les objectifs de cette entreprise d\u2019agriculture urbaine, qui vise \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/recovery-park-toff2-72.jpg?itok=FOQz__6K"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Argenteuil"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/du-savoir-faire-au-savoir-etre-mix-des-generations", "date": "26.11.2016", "title": "Du savoir-faire au savoir-\u00eatre : le mix des g\u00e9n\u00e9rations", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "De la cuisine\u00a0\u00e0 la musique, le lyc\u00e9e professionnel Cognacq-Jay a mis en place six\u00a0ateliers m\u00ealant quatre g\u00e9n\u00e9rations,\u00a0d\u2019\u00e9l\u00e8ves en primaire \u00e0 des retrait\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/lpep-intergenerations-toff9-72.jpg?itok=O448w1Vh"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "Ghana"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/au-ghana-bambou-roule-pour-l-emploi", "date": "26.11.2016", "title": "Au Ghana, le bambou roule pour l\u2019emploi", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "C\u2019est au Ghana qu\u2019une jeune \u00e9tudiante a eu l\u2019id\u00e9e la Bamboo Bike Initiative, qui amoindrit la facture \u00e9cologique et amortit la fracture sociologique.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/bamboo-bike.jpg?itok=haQh9OKx"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Chicago", "Detroit"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/reportage-chicago-et-detroit-l-empowerment-l-americaine", "date": "27.11.2016", "title": "Reportage \u00e0 Chicago et Detroit : l\u2019empowerment \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Des fermes urbaines de Detroit au soutien des jeunes \u00e9l\u00e8ves d\u00e9munis de Chicago, un voyage dans quelques mondes de l\u2019", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/pdf-mook-chicago-detroit.jpg?itok=dSd_g7xP"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Chicago"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/rebuild-foundation-l-empowerment-par-culture", "date": "25.11.2016", "title": "La Rebuild Foundation : l\u2019empowerment par la culture", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 cinq lieux r\u00e9habilit\u00e9s, cette fondation redonne vie au South Side de Chicago, quartier noir d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9, que tous se saisissent de leur h\u00e9ritage culturel.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/rebuild-vignette-72.jpg?itok=9qtwfB_k"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/reciclacao-tri-selectif-pour-soigner-son-environnement", "date": "25.11.2016", "title": "ReciclA\u00e7\u00e3o : Le tri s\u00e9lectif pour soigner son environnement", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La favela", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/3-reciclacao-orlando.jpg?itok=Gx025NyF"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/tous-enfants-ont-droit-d-aller-l-ecole", "date": "25.11.2016", "title": "Tous les enfants ont le droit d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 2014, l'\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e In\u00eas di Mar\u00e9 Salles anime des ateliers ludiques, pour les enfants d\u00e9scolaris\u00e9s retrouvent le go\u00fbt et le chemin de l\u2019\u00e9cole.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/menhum-toff1-72.jpg?itok=UOrGq7Oi"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Chicago"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/one-million-degrees-universite-pour-tous", "date": "25.11.2016", "title": "One Million Degrees : universit\u00e9 pour tous", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette association a mis en place un programme passerelle, totalement gratuit, qui permet aux enfants des quartiers d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s d\u2019acc\u00e9der aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/omd-toff3-72.jpg?itok=-_-Nnz79"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Mayotte", "Pamandzi"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/coco-club-enlever-cafard-dans-poitrine", "date": "25.11.2016", "title": "Coco Club : \u00ab Enlever le cafard dans la poitrine \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Mayotte, les grands-parents sont trop souvent pr\u00e9caris\u00e9s, isol\u00e9s. Le Coco Club a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re structure \u00e0 accueillir cette g\u00e9n\u00e9ration \u00ab oubli\u00e9e \u00bb.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/cococlub-toff1-72.jpg?itok=8H00McJ6"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/fadel-barro-ces-petits-riens-qui-changent-tout", "date": "22.11.2016", "title": "Fadel Barro : ces petits riens qui changent tout", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour le cofondateur du mouvement \u00ab 200 % citoyen \u00bb Y\u2019en a marre, la multiplication des actions sociales fera \u00e9merger un \u00ab nouveau type de S\u00e9n\u00e9galais \u00bb.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-fadel-barro-toff3-72.jpg?itok=L05Qv3dW"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/frederic-brun-autre-idee-du-service-personne", "date": "25.11.2016", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Brun : \u00ab Une autre id\u00e9e du service \u00e0 la personne \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 son centre interg\u00e9n\u00e9rationnel et son jardin partag\u00e9, l\u2019association Entr\u2019aide \u00e0 domicile consid\u00e8re la personne \u00e2g\u00e9e ou handicap\u00e9e dans sa globalit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/son/frederic-brun.jpg?itok=1Es4uCYn"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/hauts-parleurs-des-sans-voix", "date": "22.11.2016", "title": "Les hauts parleurs des sans-voix", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 2013 dans la plus grande favela de Rio de Janeiro, le trimestriel gratuit", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/toff-falaroca-72-comp.jpg?itok=uOGdl0uP"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Monde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/trade-schools-savoirs-en-partage", "date": "22.11.2016", "title": "Trade Schools : les savoirs en partage", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ces \u00ab\u00a0communaut\u00e9s collaboratives\u00a0\u00bb entendent faire circuler sans entrave le savoir. Tous les savoirs.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/trade-school-toff2.jpg?itok=pauQq9s9"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Europe", "Royaume-Uni", "Londres"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/meres-s-emancipent-l-informatique", "date": "22.11.2016", "title": "Les m\u00e8res s\u2019\u00e9mancipent via l\u2019informatique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette association forme les m\u00e8res de famille aux nouvelles technologies. Plus qu\u2019une formation, un pas vers l\u2019\u00e9mancipation.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/techmums-toff5-72.jpg?itok=KrPFdhLX"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Europe", "Royaume-Uni", "Londres"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/house-st-barnabas-bienvenue-au-club", "date": "22.11.2016", "title": "The House Of St Barnabas : bienvenue au club", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ce club anglais ouvre ses portes \u00e0 des SDF, en leur proposant un programme de formation aux m\u00e9tiers de la restauration. Un premier pas vers la r\u00e9insertion professionnelle.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/house-st-barnabas-toff4-72.jpg?itok=bIr85hfB"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "Canada", "Qu\u00e9bec", "Montr\u00e9al"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/fierte-ca-se-coconstruit", "date": "22.11.2016", "title": "La fiert\u00e9, \u00e7a se coconstruit", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Habitat for Humanity soutient l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 des d\u00e9munis. Les futurs propri\u00e9taires \u00ab\u00a0coconstruisent\u00a0\u00bb en retour le projet des prochains b\u00e9n\u00e9ficiaires.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/habitat-toff1-72.jpg?itok=4KI2AHqM"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "Dijon"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/fred-menard-brasser-cultures-decloisonner-quartiers", "date": "21.11.2016", "title": "Fred M\u00e9nard : Brasser les cultures, d\u00e9cloisonner les quartiers", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le cofondateur de Zutique, association qui conjugue innovation sociale, d\u00e9marche artistique et d\u00e9veloppement \u00e9conomique, partage son exp\u00e9rience de terrain.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-fred-menard-toff4-72.jpg?itok=Dj73UXDT"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Espagne", "Madrid"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/basurama-des-tournesols-dans-beton", "date": "21.11.2016", "title": "Basurama : des tournesols dans le b\u00e9ton", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En lien avec les habitants, ce collectif d\u00e9veloppe depuis quinze ans des projets ax\u00e9s sur le recyclage des d\u00e9chets et la r\u00e9habilitation d\u2019espaces abandonn\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/basurama-tof6-72.jpg?itok=onPRW0Yq"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Chicago"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/give-back-yoga", "date": "21.11.2016", "title": "Give back the yoga", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Incarc\u00e9r\u00e9 dans l\u2019Illinois, Willie Jackson \u00ab\u00a0s\u2019en est sorti\u00a0\u00bb gr\u00e2ce au yoga. Il y a form\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement d\u2019autres d\u00e9tenus, \u00ab\u00a0pacifiant\u00a0\u00bb ainsi les mentalit\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/yoga-toff2-72.jpg?itok=7NyyldRH"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/centre-d-arts-mare-liberer-corps-emanciper-ames", "date": "21.11.2016", "title": "Centre d\u2019arts de la Mar\u00e9 : lib\u00e9rer les corps, \u00e9manciper les \u00e2mes", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "A l\u2019entr\u00e9e du complexe de favelas da Mar\u00e9, le centre d\u2019arts de la Mar\u00e9 est un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la formation, \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion des arts.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/cam-toff5.jpg?itok=gP61CgaT"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Bretagne", "Ille-et-Vilaine", "Rennes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/nicolas-huchet-makers-reprennent-main", "date": "21.11.2016", "title": "Nicolas Huchet : les makers reprennent la main", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis qu\u2019il s\u2019est fabriqu\u00e9 sa proth\u00e8se, Nicolas Huchet est devenu l\u2019exemple des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9 du mouvement des", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-nicolas-huchet-toff4-72.jpg?itok=NkBbN5zT"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/observatoire-des-favelas-repenser-ville-plus-solidaire", "date": "21.11.2016", "title": "Observatoire des favelas : repenser la ville, plus solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/obervatoire-favela-toff2.jpg?itok=TvLaPQyW"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/l-ess-est-creatrice-d-emplois-237-millions-de-salaries-en-2014", "date": "18.11.2016", "title": "L\u2019ESS est cr\u00e9atrice d\u2019emplois : 2,37 millions de salari\u00e9s en 2014", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Entre 2000 et 2014, l\u2019emploi priv\u00e9 dans l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire a progress\u00e9 de 24\u00a0% alors qu\u2019il n\u2019a augment\u00e9 que de 4,5\u00a0% dans le secteur priv\u00e9 hors ESS.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-salaries-72.jpg?itok=KowIN2Ar"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Protection", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Haute-Savoie", "Monnetier Morneix"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/maison-d-enfants-fondation-cognacq-jay-accompagner-autrement", "date": "21.11.2016", "title": "Maison d\u2019enfants Fondation Cognacq-Jay : accompagner autrement", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le p\u00f4le ressources de la Maison d\u2019enfants \u00e0 caract\u00e8re social de Monnetier-Mornex fait \u00e9voluer les pratiques, l\u2019organisation et les visions de ses \u00e9quipes.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/pole-ressources-mecs-72.jpg?itok=iz_3YGn7"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Ziguinchor"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/communaute-solidaire-pour-preserver-biodiversite", "date": "21.11.2016", "title": "Une communaute\u0301 solidaire pour pr\u00e9server la biodiversite\u0301", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Face \u00e0 la d\u00e9gradation de son environnement naturel, cette association a mobilis\u00e9 les populations pour la mise en place d\u2019une aire de patrimoine communautaire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/kawawana-toff11-72.jpg?itok=pSVdeYvi"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France", "Normandie", "Manche", "Cherbourg-en-Cotentin"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/belle-equipe", "date": "21.11.2016", "title": "La belle \u00e9quipe", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L'association Amarrage\u00a0cr\u00e9e du lien entre passionn\u00e9s de voile et personnes souffrant de handicap psychique ou d\u2019addiction, pour mieux prot\u00e9ger le patrimoine normand.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/amarrages-toff1-72.jpg?itok=SKP5ebf_"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/100-milliards-d-euros-de-valeur-ajoutee-l-ess-rapporte-t-elle-plus-que-finance", "date": "18.11.2016", "title": "100 milliards d\u2019euros de valeur ajout\u00e9e : l\u2019ESS rapporte-t-elle plus que la finance ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En France, l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire a rapport\u00e9, en 2013, 100 milliards d\u2019euros en valeur ajout\u00e9e brute, 5 milliards de plus que les soci\u00e9t\u00e9s financi\u00e8res.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-pib-72.jpg?itok=OnSdwzaF"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins"], "contact": null, "area": ["Monde", "Afrique"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/afrique-500-millions-de-detenteurs-de-smartphones-peuvent-sauver-des-vies", "date": "18.11.2016", "title": "Afrique : 500 millions de d\u00e9tenteurs de smartphones peuvent sauver des vies", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "400 millions de personnes dans le monde n\u2019ont pas acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 les plus \u00e9l\u00e9mentaires\u2026 D\u00e8s lors, le recours au mobile pourrait \u00eatre bien utile.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-sante-mobile-72.jpg?itok=rfkZjQFA"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-hospitalite-collaborative-en-france-1000-migrants-heberges-en-six-mois", "date": "18.11.2016", "title": "L\u2019hospitalit\u00e9 collaborative en France : 1000 migrants h\u00e9berg\u00e9s en six mois", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Des associations et citoyens ont adapt\u00e9 le", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-couchsurfing2-72.jpg?itok=bor_Ximf"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Europe", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/crowdfunding-de-plus-en-plus-solidaire-469-millions-d-euros-de-dons-collectes-en-2016", "date": "18.11.2016", "title": "Le crowdfunding de plus en plus solidaire : 4,69 millions d\u2019euros de dons collect\u00e9s en 2016", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, 1697 projets sociaux ont \u00e9t\u00e9 mont\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 4,69 millions d\u2019euros de dons venant du", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-crowfunding2-72.jpg?itok=TI5ueiBt"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/deux-tiers-des-salaries-de-l-ess-sont-des-femmes", "date": "18.11.2016", "title": "Deux tiers des salari\u00e9s de l\u2019ESS sont des femmes", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En 2013, 67,7\u00a0% des salari\u00e9s de l\u2019ESS \u00e9taient des femmes (1\u00a0587\u00a0900 vs. 782\u00a0100 hommes). Les \u00e9carts de salaires entre hommes et femmes y sont moindres.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-femmes-72.jpg?itok=D6Ymhci9"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/il-y-aurait-14-de-pauvres-en-france", "date": "18.11.2016", "title": "Il y aurait 14 % de \u00ab pauvres \u00bb en France", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En 2013, 8\u00a0648\u00a0000 personnes vivaient sous le seuil de pauvret\u00e9, fix\u00e9 par l\u2019Insee \u00e0 60\u00a0% du niveau de vie m\u00e9dian, soit 1000 euros mensuels.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-pauvres-72.jpg?itok=1FS7Z3OW"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/france-compte-221-000-entreprises-sociales-et-solidaires", "date": "18.11.2016", "title": "La France compte 221 000 entreprises sociales et solidaires", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Les cinq domaines d\u2019activit\u00e9s principaux de l\u2019ESS\u00a0: l\u2019action sociale, les sports et loisirs, les activit\u00e9s financi\u00e8res, la culture et enfin l\u2019enseignement.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-partout-72.jpg?itok=SaWMJ7iA"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/infographie-et-s-il-fallait-reloger-personnes-aidees", "date": "16.11.2016", "title": "Infographie : et s\u2019il fallait reloger les personnes aid\u00e9es ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "S\u2019il n\u2019y avait pas d\u2019aidants en France, 5 millions d\u2019aid\u00e9s devraient \u00eatre relog\u00e9s. Plus des deux tiers des personnes aid\u00e9es vivent en effet chez elles.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-aides-reloges.png?itok=XL9FDVZX"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/infographie-combien-y-t-il-d-aidants-en-france", "date": "17.11.2016", "title": "Infographie : combien y a-t-il d\u2019aidants en France ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Selon la Fondation April, 21% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent apporter une aide r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 une personne (2015). Il y aurait donc 11 millions d\u2019aidants en France.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-aidants-france.png?itok=N82SOrTq"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/enfants-peuvent-etre-gueris-en-afrique-aussi", "date": "19.10.2016", "title": "\u00ab Les enfants peuvent \u00eatre gu\u00e9ris, en Afrique aussi \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c9tat des lieux d\u2019une initiative qui permet \u00e0 de nombreux enfants d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des soins, dans un pays o\u00f9 le co\u00fbt de la sant\u00e9 exclut la plupart des malades.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/oncologoie-72.jpg?itok=7GzYV-Wq"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/infographie-remplacer-aidants-benevoles-couterait-combien", "date": "14.11.2016", "title": "Infographie : remplacer les aidants b\u00e9n\u00e9voles co\u00fbterait combien ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "S\u2019il devait remplacer tous les aidants b\u00e9n\u00e9voles, l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais devrait d\u00e9penser 164 milliards d\u2019euros, selon le sociologue Serge Gu\u00e9rin.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-cout-solidarite-sociale.png?itok=U6OZGVQB"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/infographie-crowdfunding-social", "date": "15.11.2016", "title": "Infographie : le crowdfunding social", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "1697 projets sociaux ont \u00e9t\u00e9 mont\u00e9s en France gr\u00e2ce au", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-crowdfunding-social.png?itok=0KXUamhN"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins"], "contact": null, "area": ["Monde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/infographie-l-acces-aux-services-de-sante-dans-monde", "date": "13.11.2016", "title": "Infographie : l\u2019acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 dans le monde", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "400 millions de personnes n\u2019ont pas acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 les plus \u00e9l\u00e9mentaires dans le monde. L\u2019\u00c9thiopie compte ainsi 3 m\u00e9decins pour 100.000 habitants.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-acces-sante-monde.png?itok=UD4gqYG8"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins"], "contact": null, "area": ["Monde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/infographie-pauvrete-et-sante-dans-monde", "date": "15.11.2016", "title": "Infographie : pauvret\u00e9 et sant\u00e9 dans le monde", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans le monde, les enfants des 20% de m\u00e9nages les plus pauvres ont deux fois plus de risques d\u2019une croissance retard\u00e9e que ceux des 20% les plus riches.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-pauvrete-sante-monde.png?itok=B7KfWFmB"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/serge-guerin-l-intergeneration-cle-de-solidarite-sociale", "date": "27.09.2016", "title": "Serge Gu\u00e9rin : l\u2019interg\u00e9n\u00e9ration, cl\u00e9 de la solidarit\u00e9 sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019importance des aidants b\u00e9n\u00e9voles, le pari de l\u2019interg\u00e9n\u00e9ration et la construction d\u2019une \u00ab\u00a0soci\u00e9t\u00e9 de la sollicitude\u00a0\u00bb selon le sociologue Serge Gu\u00e9rin.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/solidarum-serge-guerin-intergeneration.jpg?itok=ByJogpud"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Logement"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/infographie-nombre-de-pauvres-en-france", "date": "11.11.2016", "title": "Infographie : le nombre de pauvres en France", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Il y aurait selon l\u2019INSEE 14% de pauvres en France, ayant un niveau de vie 60% inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne. Soit 8.640.000 personnes en 2013.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/solidarum-infographie-pt-nombre-de-pauvres-en-france.png?itok=wStWsHzP"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/infographie-emplois-et-salaries-de-l-ess", "date": "12.11.2016", "title": "Infographie : les emplois et salari\u00e9s de l\u2019ESS", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En France, l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire repr\u00e9sente 10,5% des emplois, et 2,37 millions de salari\u00e9s (fin 2013).", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-ess-emploi-salaries.png?itok=CY_AK1aM"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/infographie-part-de-l-ess-dans-pib-francais", "date": "10.11.2016", "title": "Infographie : la part de l\u2019ESS dans le PIB fran\u00e7ais", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019\u00e9conomie solidaire et sociale, c\u2019est 6% du PIB fran\u00e7ais, soit davantage que la culture + la d\u00e9fense.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/solidarum-infographie-pt-ess-pib.png?itok=XfXaFjGm"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "Dijon"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/zutique-sillon-de-culture-pour-creuser-d-autres-relations", "date": "19.10.2016", "title": "Zutique, le sillon de la culture pour creuser d\u2019autres relations", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Implant\u00e9e dans une barre HLM de la ville, cette association se rapproche des publics \u00ab\u00a0emp\u00each\u00e9s\u00a0\u00bb pour cr\u00e9er des projets au-del\u00e0 du territoire de la musique.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/gresilles-toff3-72.jpg?itok=wj-buSCv"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/zuenir-ventura-ville-divisee", "date": "27.09.2016", "title": "Zuenir Ventura : la ville divis\u00e9e", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Auteur d\u2019un livre r\u00e9f\u00e9rence sur le quotidien dans les favelas, Zuenir Ventura analyse le clivage entre les quartiers favoris\u00e9s et les enclaves d\u00e9laiss\u00e9es.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/zuenir-ventura-72.jpg?itok=UHARlE_J"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/il-y-11-millions-d-aidants-en-france", "date": "18.10.2016", "title": "Il y a 11 millions d\u2019aidants en France", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "11 millions d\u2019aidants - familiaux ou professionnels - s\u2019occupent en 2015 au quotidien d\u2019une personne en situation de d\u00e9pendance.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/ess-aidants-72.jpg?itok=kkRUmPGI"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Monde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/et-si-ville-se-reveillait-plus-solidaire", "date": "29.10.2016", "title": "Et si la ville se r\u00e9veillait plus solidaire ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Qu\u2019elle soit \u00ab\u00a0intelligente\u00a0\u00bb, nourrie de \u00ab\u00a0communs\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0inclusive\u00a0\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019imagination des cit\u00e9s du Sud, la ville de demain sera-t-elle plus solidaire\u00a0?", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/vissions-solidaires-et-si-ville.jpg?itok=qFguYMnl"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Europe", "Allemagne", "Berlin"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/redi-school-l-integration-en-mode-numerique", "date": "27.09.2016", "title": "ReDI School : l\u2019int\u00e9gration en mode num\u00e9rique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Berlin, cette entreprise sociale forme des migrants au m\u00e9tier de codeur ou de webmaster, en les associant \u00e0 la construction de leur projet de nouvelle vie.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/redi-school-142-72.jpg?itok=LA05lStH"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Espagne", "Torremocha de Jarama"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/trabensol-alternative-aux-maisons-de-retraite", "date": "27.09.2016", "title": "Trabensol, une alternative aux maisons de retraite", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Propri\u00e9t\u00e9 collective et location du droit d'usage, biens communs et \u00e9panouissement personnel\u00a0: ce centre autog\u00e9r\u00e9 pour personnes \u00e2g\u00e9es a ouvert en 2013.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/trabensol-72.jpg?itok=Yv9Zk8Ua"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar", "Pikine"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/africulturban-culture-hip-hop-comme-tremplin-vers-demain", "date": "27.09.2016", "title": "Africulturban, la culture hip-hop comme tremplin vers demain", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis dix ans, le rappeur Matador a transform\u00e9 un b\u00e2timent en centre de formation, de r\u00e9insertion et d\u2019expression pour la jeunesse des quartiers p\u00e9riph\u00e9riques.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/yuma-72.jpg?itok=iziqUozD"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Monde", "Europe", "France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes", "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "Besan\u00e7on"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/serious-road-trip-depassement-de-soi-rencontre-de-l-autre", "date": "27.09.2016", "title": "The Serious Road Trip : d\u00e9passement de soi, rencontre de l\u2019autre", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis quinze ans deux associations de cirque \u00ab\u00a0adapt\u00e9\u00a0\u00bb proposent en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger des ateliers \u00e0 des personnes en situation de fragilit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/5-robin-mardin-spectacle.jpg?itok=92PxB_kT"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/terre-de-liens-plaide-pour-foncier-solidaire", "date": "27.09.2016", "title": "Terre de Liens plaide pour un foncier solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Via de l\u2019\u00e9pargne solidaire et des dons, Terre de Liens ach\u00e8te des fermes et les loue \u00e0 des agriculteurs qui pratiquent une culture biologique et paysanne.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/valderoure-ferme-terre-de-liens-72.jpg?itok=szDDo3TK"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/l-insertion-par-digital-favela-cidade-de-deus", "date": "27.09.2016", "title": "L\u2019insertion par le digital \u00e0 la favela Cidade de Deus", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans l\u2019un des quartiers les plus durs d\u2019une favela de Rio, Recode apprend \u00e0 des jeunes en difficult\u00e9 les m\u00e9tiers du num\u00e9rique, et \u00e0 prendre en main leur destin.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/recode-72.jpg?itok=Dy1-s8Ue"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Nordeste", "Fortaleza"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/palmaslab-banque-solidaire-de-l-ere-numerique", "date": "27.09.2016", "title": "PalmasLab : une banque solidaire de l\u2019\u00e8re num\u00e9rique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 40 ans, la banque communautaire Banco Palmas renouvelle la solidarit\u00e9 sociale, par exemple avec son PalmasLab, incubateur destin\u00e9 aux jeunes pr\u00e9caris\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/palmaslab-1.jpg?itok=o9CFbkKr"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/helene-strohl-pour-solidarite-sociale-souple-et-en-reseau", "date": "27.09.2016", "title": "H\u00e9l\u00e8ne Strohl, pour une solidarit\u00e9 sociale souple et en r\u00e9seau", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Inspectrice des affaires sociales jusqu\u2019en 2013, H\u00e9l\u00e8ne Strohl d\u00e9fend un syst\u00e8me de solidarit\u00e9 plus souple et d\u00e9centralis\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des gens sur le terrain.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/pdf/solidarum-helene-strohl-solidarite-sociale.jpg?itok=tOm1zgSp"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Montreuil"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/vie-et-mort-d-solidarite-boulangere", "date": "27.09.2016", "title": "Vie, mort et r\u00e9surrection d\u2019une solidarit\u00e9 boulang\u00e8re", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La Conqu\u00eate du pain\u00a0a ouvert \u00e0 la rentr\u00e9e 2010 \u00e0 Montreuil. H\u00e9las, apr\u00e8s six ann\u00e9es de pratique de la solidarit\u00e9 au quotidien, l\u2019exp\u00e9rience s\u2019arr\u00eate.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/boulangerie-81.jpg?itok=5yS8r7NY"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/voute-nubienne", "date": "27.09.2016", "title": "La vo\u00fbte nubienne", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette association a relanc\u00e9 un proc\u00e9d\u00e9 de construction en terre utilis\u00e9 depuis l\u2019Antiquit\u00e9 en Afrique pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes d\u2019habitat insalubre.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/voutenubienne-72.jpg?itok=GdvqMjNR"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/microjardin-quand-dechets-font-place-aux-salades", "date": "27.09.2016", "title": "Microjardin : quand les d\u00e9chets font place aux salades", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au c\u0153ur d\u2019un quartier ultra-b\u00e9tonn\u00e9 de Dakar, une association de femmes a transform\u00e9 un terrain abandonn\u00e9 en jardin partag\u00e9. De quoi am\u00e9liorer le quotidien\u2026", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/microjardin-72.jpg?itok=A9nf1Owx"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Normandie", "Orne", "Saint-Maurice-les-Charencey"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/grande-maison-l-exploitation-solidaire", "date": "27.09.2016", "title": "La Grande Maison, l\u2019exploitation solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 son exploitation, l'Association nationale de d\u00e9veloppement des \u00e9piceries solidaires aide les personnes en difficult\u00e9 et les int\u00e8gre dans une fili\u00e8re.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/andes-72.jpg?itok=fSmcIuYh"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/conexao-g-droit-difference-dans-favelas", "date": "27.09.2016", "title": "Conexao G, le droit \u00e0 la diff\u00e9rence dans les favelas", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au sein de l\u2019une des favelas les plus dures de Rio, cette association milite pour la reconnaissance des homosexuels et des transsexuels\u2026", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/conexao-72.jpg?itok=UkFkdsao"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Niteroi"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/cordes-subtiles-favela-sensible", "date": "27.09.2016", "title": "Cordes subtiles, favela sensible", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la baie de Rio, l\u2019Orquestra de Cordas permet aux jeunes de la favela d\u2019acc\u00e9der \u00e0 la musique classique\u2026 Une exp\u00e9rience musicale et un tremplin social.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/orquestra-72.jpg?itok=SgY6FqqY"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/nos-do-morro-theatre-sur-colline", "date": "27.09.2016", "title": "Nos do Morro : le th\u00e9\u00e2tre sur la colline", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Install\u00e9e dans le bas de la favela de Vidigal, cette troupe de th\u00e9\u00e2tre communautaire met en place depuis trente ans des projets avec les habitants du quartier.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/nosdomorro-72.jpg?itok=OSWk97aF"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Culture et savoirs", "Enseignement"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/reapprendre-apprendre", "date": "27.09.2016", "title": "R\u00e9apprendre \u00e0 apprendre", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie sp\u00e9cifique, l\u2019\u00e9cole Uer\u00ea offre \u00e0 des enfants de la favela un compl\u00e9ment scolaire, afin de surmonter les traumatismes li\u00e9s \u00e0 la violence.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/uere-video-72.jpg?itok=CkuM8Ysx"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["Espagne", "Madrid"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/medialab-laboratoire-de-tous-laboratoires-citoyens", "date": "27.09.2016", "title": "Medialab, le laboratoire de tous les laboratoires citoyens", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans une ancienne scierie, cet immense espace propose d\u00e9bats et ateliers, au service de tous types de projets en vue de changer le quotidien des citoyens.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/medialab-72.jpg?itok=r1t_Edpg"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Saint-Denis"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/calm-l-hospitalite-collaborative", "date": "27.09.2016", "title": "CALM, l\u2019hospitalit\u00e9 collaborative", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Lanc\u00e9e en janvier 2015, Calm (Comme \u00e0 la maison) est une application participative destin\u00e9e aux migrants install\u00e9s en France. Une aide au logement et plus encore un facteur d\u2019int\u00e9gration r\u00e9ussie.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/calm-72.jpg?itok=21xIouBy"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/casa-de-santa-ana-prend-soin-de-ses-anciens", "date": "27.09.2016", "title": "La casa de Santa Ana prend soin de ses anciens", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Dans la favela", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/casa-72.jpg?itok=46nxWpiY"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/contre-l-oubli", "date": "27.09.2016", "title": "Contre l\u2019oubli", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Redonner un visage, un nom, aux Parisiens qui meurent seuls\u00a0: la mission que s\u2019est fix\u00e9e le collectif Les Morts de la rue salue tous les oubli\u00e9s de leur vivant.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/mortsdelarue-72.jpg?itok=VtumHLQh"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Espagne", "Madrid"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/esta-es-una-plaza-c-est-jardin-solidaire", "date": "27.09.2016", "title": "Esta Es Una Plaza ! C\u2019est un jardin solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ce jardin solidaire du quartier de Lavapi\u00e8s est l\u2019un des laboratoires citoyens les plus aboutis \u00e0 Madrid. S\u2019y d\u00e9veloppe un mod\u00e8le \u00e0 suivre de pr\u00e8s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/estaesunaplaza-72.jpg?itok=6ckVOtNA"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Entraide", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/tourisme-m-sauve", "date": "27.09.2016", "title": "Le tourisme m\u2019a sauv\u00e9", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Alternative Urbaine\u00a0s\u2019engage \u00e0 former des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 au m\u00e9tier de guide touristique, afin qu\u2019ils deviennent des \u00ab\u00a0\u00e9claireurs urbains\u00a0\u00bb.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/alternativeurbaine-72.jpg?itok=pBjZvAiS"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/pose-ton-sac-bagagerie", "date": "27.09.2016", "title": "Pose ton sac \u00e0 La Bagagerie", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 2009, l\u2019association ESP\u2019errance met \u00e0 disposition des casiers individuels pour les personnes sans domicile, qui chemin faisant ont trouv\u00e9 un foyer in\u00e9dit.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/bagagerie-72.jpg?itok=PwnqOi0w"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/activ-action-non-chomage-n-est-pas-synonyme-d-inactivite", "date": "27.09.2016", "title": "Activ\u2019Action : non, le ch\u00f4mage n\u2019est pas synonyme d\u2019inactivit\u00e9", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette association inverse le paradigme de la recherche d\u2019emploi, en organisant des ateliers o\u00f9 les ch\u00f4meurs prennent la parole et reprennent confiance.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/actviaction-72.jpg?itok=86oA5_Lj"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Protection", "Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus"], "contact": null, "area": ["Europe", "Irlande", "Dublin"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/duffily-bag-sac-vital-pour-sdf", "date": "21.09.2016", "title": "Duffily bag : un sac vital pour les SDF", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Emily Duffy a con\u00e7u un sac de couchage \u00ab\u00a0innovant\u00a0\u00bb, r\u00e9pondant aux besoins sp\u00e9cifiques des SDF. Sa production est assur\u00e9e par un r\u00e9seau solidaire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/image/emilie-et-son-sac2.jpg?itok=zcfdzdf-"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/capacites-ville-par-ceux-qui-vivent", "date": "27.09.2016", "title": "CapaCit\u00e9s, la ville par ceux qui la vivent", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "CapaCit\u00e9s fait participer les habitants de toutes conditions sociales, les \u00e9lus, professionnels, institutions, associations \u00e0 la construction de leur quartier.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/capacites-72.jpg?itok=hVTyoxw2"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Europe", "Espagne"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/raphael-besson-cite-en-chantier", "date": "21.09.2016", "title": "Rapha\u00ebl Besson, la cit\u00e9 en chantier", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Sociologue et urbaniste, Rapha\u00ebl Besson dirige l\u2019agence Villes Innovations. R\u00e9sidant \u00e0 Madrid, il a suivi au plus pr\u00e8s l\u2019\u00e9mergence des Laboratoires citoyens. Un mod\u00e8le.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-raphael-besson-tof3-72.jpg?itok=ZxueKmjJ"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/nicolas-duvoux-l-empowerment-au-coeur-de-l-action-sociale", "date": "21.09.2016", "title": "Nicolas Duvoux : l\u2019empowerment, au c\u0153ur de l\u2019action sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le sociologue Nicolas Duvoux explique les promesses et les limites de la notion d\u2019", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-nicolas-duvoux-tof1.jpg?itok=b42cDHy1"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/dominique-lecourt-solidarite-suppose-t-elle-l-altruisme", "date": "21.09.2016", "title": "Dominique Lecourt : la solidarit\u00e9 suppose-t-elle l\u2019altruisme ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Auguste Comte disait qu\u2019il fallait \u00ab\u00a0vivre pour autrui\u00a0\u00bb. Les r\u00e9flexions du philosophe Dominique Lecourt sur les notions d\u2019altruisme et d\u2019\u00e9go\u00efsme.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-dominique-lecourt-tof4-72.jpg?itok=4OL25fc-"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/serge-guerin-societe-des-aidants-benevoles", "date": "21.09.2016", "title": "Serge Gu\u00e9rin : la soci\u00e9t\u00e9 des aidants b\u00e9n\u00e9voles", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Sociologue sp\u00e9cialiste des questions li\u00e9es au vieillissement, Serge Gu\u00e9rin explique le r\u00f4le crucial des 11 millions d\u2019aidants b\u00e9n\u00e9voles que compte la France.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/vision-serge-guerin-72.jpg?itok=ca-5bvA7"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Haute-Savoie", "Monnetier Morneix"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/theatre-d-ombre-au-foyer-d-accueil-medicalise", "date": "21.09.2016", "title": "Th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombre au Foyer d\u2019accueil m\u00e9dicalis\u00e9", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au sein de cet \u00e9tablissement de la Fondation Cognacq-Jay, la compagnie Bruits de couloir m\u00eale r\u00e9sidents et professionnels du lieu autour de cr\u00e9ations.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/theatre-d-ombre-tof.jpg?itok=VZS-ScBm"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/paniers-marseillais-bio-solidaire", "date": "19.09.2016", "title": "Les Paniers marseillais : le bio solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Les Paniers marseillais, c\u2019est un march\u00e9 alimentaire sans interm\u00e9diaire, \u00e9cologique et solidaire, qui reconnecte les villes avec le monde paysan.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/claudette-cotton-1-72.jpg?itok=3VNVPhav"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Saint-Denis"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/orange-rouge-des-adolescents-en-difficulte-se-saisissent-de-l-art", "date": "21.09.2016", "title": "Orange Rouge, des adolescents en difficult\u00e9 se saisissent de l\u2019art", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 2006, Orange Rouge provoque la rencontre insolite entre des adolescents en difficult\u00e9 et des artistes \u00e0 travers la r\u00e9alisation d'une \u0153uvre collective", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/orangerouge-tof3.jpg?itok=CgaKQa0d"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "Burkina Faso", "Boromo"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/au-sahel-avec-voute-nubienne-objectif-terre", "date": "19.09.2016", "title": "Au Sahel avec la Vo\u00fbte nubienne : objectif terre !", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "N\u00e9e au Burkina Faso, la Vo\u00fbte nubienne permet \u00e0 tous de b\u00e2tir leur logement juste avec de la terre, gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9invention d\u2019une technique de l\u2019Antiquit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/15-03-18-house-rural-72.jpg?itok=CXa5dXsS"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Protection", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/helene-strohl-rendre-plus-souple-protection-de-l-enfance", "date": "19.09.2016", "title": "H\u00e9l\u00e8ne Strohl : \u00ab Rendre plus souple la protection de l\u2019enfance \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Inspectrice des affaires sociales jusqu\u2019en 2013, H\u00e9l\u00e8ne Strohl estime que la maltraitance des enfants m\u00e9rite des r\u00e9ponses plus souples que celles d\u2019aujourd\u2019hui.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/helene-strohl-tof.jpg?itok=ElwPtMek"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/fabrique-creative-de-sante-arts-au-service-des-patients", "date": "19.09.2016", "title": "La Fabrique cr\u00e9ative de sant\u00e9 : les arts au service des patients", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Association d\u2019\u00e9ducation th\u00e9rapeutique, la Fabrique cr\u00e9ative de sant\u00e9 aide les patients \u00e0 mieux vivre leur handicap ou leur maladie en cr\u00e9ant eux-m\u00eames.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/lfcs-3.jpg?itok=W4AbGkej"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/du-stylisme-sur-mesure-pour-mieux-accepter-maladie", "date": "19.09.2016", "title": "Du stylisme sur mesure pour mieux accepter la maladie", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Anne-C\u00e9cile Ratsimbason a invent\u00e9 le m\u00e9tier de styliste m\u00e9dicale. Elle cr\u00e9e des v\u00eatements sur mesure pour des personnes souffrant de diverses pathologies.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/stylisme-medical.jpg?itok=toseXKEy"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Centre-Val de Loire", "Ile-de-France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/val-bio-centre-solidarite-en-mode-biodynamique", "date": "19.09.2016", "title": "Val Bio Centre : la solidarit\u00e9 en mode biodynamique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Agriculture durable, circuits courts, insertion professionnelle, production artisanale et mutualisation des savoirs\u00a0: la dimension solidaire de la fili\u00e8re bio.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/valbiophoto-72.jpg?itok=cVNZo0B1"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Europe", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/quand-frigo-s-ouvre-et-se-decouvre-solidaire", "date": "19.09.2016", "title": "Quand le frigo s\u2019ouvre et se d\u00e9couvre solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "30\u00a0% des aliments sont jet\u00e9s alors qu\u2019ils sont consommables. L\u2019association Partage ton frigo propose une solution modeste mais pratique et solidaire \u00e0 ce gaspillage.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/1-montage-frigo.jpg?itok=jtGE9pcJ"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Enseignement", "Formation"], "contact": null, "area": ["Afrique", "Europe", "France", "Roumanie"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/simplonco-fabrique-sociale-du-numerique-inclusif", "date": "19.09.2016", "title": "Simplon.co, la fabrique sociale du num\u00e9rique inclusif", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Bien plus qu\u2019une \u00e9cole de programmation, Simplon.co, c\u2019est un syst\u00e8me d\u2019inclusion par le num\u00e9rique des d\u00e9crocheurs scolaires, et une communaut\u00e9 ouverte.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/bab00-54-39-22image-fixe021.jpg?itok=M0ML2Ayh"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement"], "contact": null, "area": ["Afrique", "R\u00e9publique du Congo", "Tolaw"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/quand-radio-met-de-l-huile-dans-societe", "date": "19.09.2016", "title": "Quand la radio met de l\u2019huile dans la soci\u00e9t\u00e9", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "\u00c0 Tolaw, en R\u00e9publique du Congo, l\u2019huile de palme a sauv\u00e9 la radio de l\u2019abandon\u00a0: le village n\u2019est plus isol\u00e9 et s\u2019en sert pour alimenter l\u2019\u00e9cole en \u00e9nergie.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/batiment-de-radio-mabele-et-antenne-72.jpg?itok=pfcOM7fm"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/lulu-dans-ma-rue-du-lien-social-revendre", "date": "19.09.2016", "title": "Lulu dans ma rue : du lien social \u00e0 revendre", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour de petits travaux, des Parisiens sollicitent l\u2019aide de Lulus, voisins \u00a0de l\u2019association Lulu dans ma rue. Ils rendent service, et \u00e7a cr\u00e9e du lien social.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/lulu-vignette-xl-72.jpg?itok=N-x3YaVc"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Savoie", "Albertville"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/mobil-emploi-pas-facile-de-trouver-route-de-l-emploi", "date": "19.09.2016", "title": "Mobil\u2019Emploi : pas facile de trouver la route de l\u2019emploi", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Mobil\u2019Emploi offre des moyens de se d\u00e9placer aux plus d\u00e9munis, afin qu\u2019ils puissent trouver un emploi.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/mobil-emploi-72rc.jpg?itok=mrxNVqG5"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/l-echappee-passerelle-pour-escalader-handicap", "date": "19.09.2016", "title": "L\u2019\u00c9chapp\u00e9e, une passerelle pour escalader le handicap", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019\u00c9chapp\u00e9e-l\u2019asso organise des s\u00e9ances d\u2019escalade gratuites et b\u00e9n\u00e9voles o\u00f9 personnes en situation de handicap et individus valides se m\u00e9langent\u00a0: Handigrimpe.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/escalade-58-72.jpg?itok=A4SD2Lp2"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/adda-reseau-pour-transformer-notre-quotidien", "date": "19.09.2016", "title": "Adda, un r\u00e9seau pour transformer notre quotidien", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Forte de 300 membres en 2016, l\u2019association Adda (AujourD\u2019hui restaurons DemAin) b\u00e2tit depuis huit ans un r\u00e9seau citoyen pour transformer la vie au quotidien.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/adda1-72.jpg?itok=L7ZGUOyl"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/mon-premier-bureau-espace-de-coworking-solidaire", "date": "19.09.2016", "title": "Mon premier bureau : un espace de coworking solidaire", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Mon premier bureau accueille des ch\u00f4meurs aux revenus trop faibles pour louer seuls un bureau ou acc\u00e9der \u00e0 un espace de", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/mon-premier-bureau-benoit-delol-72.jpg?itok=OY0QGOMI"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/alis-des-ordinateurs-et-acces-internet-pour-tous", "date": "19.09.2016", "title": "Alis : des ordinateurs et un acc\u00e8s Internet pour tous", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019Association Libre Informatique et Solidaire lutte contre l\u2019exclusion en favorisant l\u2019acc\u00e8s aux nouvelles technologies pour les citoyens qui en sont priv\u00e9s.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/formation-1-72rc.jpg?itok=aG-Pl7DB"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Soins", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Alpes-Maritimes", "Cabris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/decrocher-au-calme", "date": "19.09.2016", "title": "D\u00e9crocher au Calme", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Sous statut coop\u00e9ratif, le Centre de lib\u00e9ration du mal-\u00eatre \u00e9thylique prend chaque patient, au-del\u00e0 de son seul probl\u00e8me, tel un individu complet et singulier.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/calmetof-72.jpg?itok=-u7qKja-"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Hauts-de-France", "Denain", "Anzin", "Valenciennes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/garages-solidaires-du-hainaut-moteurs-d-insertion-sociale", "date": "19.09.2016", "title": "Les garages solidaires du Hainaut, moteurs d\u2019insertion sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 2014, les garages solidaires du Hainaut proposent des r\u00e9parations automobiles \u00e0 une population en grande pr\u00e9carit\u00e9.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/garage-solidaire-hainaut-atelier3-72.jpg?itok=B_CzECiy"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Culture et savoirs", "Formation", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Pays-de-la-Loire", "Nantes"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/numerique-l-atelier-des-seniors-30", "date": "19.09.2016", "title": "Th\u00e9 num\u00e9rique, l\u2019atelier des seniors 3.0", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Autour d\u2019une \u0153uvre audiovisuelle, ce projet en mode collaboratif permet de faire dialoguer des mondes et des g\u00e9n\u00e9rations qui trop souvent s\u2019ignorent.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/numerique2.jpg?itok=Qx2vMzBV"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/siga-siga-donner-pour-redonner-leur-valeur-aux-objets", "date": "19.09.2016", "title": "Siga-Siga : donner pour redonner leur valeur aux objets", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Tout autant que le don, c\u2019est une autre relation \u00e0 la valeur de tout objet que valorise La Boutique sans argent.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/siga-siga-72.jpg?itok=U-ndegrB"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Protection", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention"], "contact": null, "area": ["Inde"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/de-l-eau-au-sort-des-intouchables-combats-du-dr-pathak", "date": "19.09.2016", "title": "De l\u2019eau au sort des intouchables : les combats du Dr Pathak", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Purification de l\u2019eau, toilettes \u00e9cologiques, am\u00e9lioration du sort des intouchables et des veuves\u00a0: tels sont quelques combats du docteur Pathak en Inde.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/pathak-sulabh-web-72.jpg?itok=jBM19LJH"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/territoire-collectif-rendre-visible-solidarite-sociale", "date": "19.09.2016", "title": "Territoire Collectif : rendre visible la solidarit\u00e9 sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une plateforme collaborative qui cartographie les initiatives citoyennes et facilite la coordination de ces actions, leur essaimage et la mobilisation de tous.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/territoire-collectif.jpg?itok=fR9qnKZR"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Afrique"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/l-energie-solaire-prepayee-pour-electrifier-l-afrique", "date": "19.09.2016", "title": "L\u2019\u00e9nergie solaire pr\u00e9pay\u00e9e pour \u00e9lectrifier l\u2019Afrique", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le fournisseur de solutions solaires Mobisol participe depuis 2010 \u00e0 l\u2019\u00e9lectrification des foyers ruraux de l\u2019Afrique de l\u2019Est. Son slogan\u00a0: brancher le monde.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/mobisol-montage.jpg?itok=u0SQZq2d"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "P\u00e9rou", "Amazonie"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/plantalamparas-des-plantes-qui-donnent-lumiere", "date": "19.09.2016", "title": "Plantalamparas : des plantes qui donnent la lumi\u00e8re", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "C\u2019est au manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la lumi\u00e8re que r\u00e9pond ce programme men\u00e9 par l'Universit\u00e9 d\u2019Ing\u00e9nierie et de Technologie de Lima en d\u00e9veloppant une lampe v\u00e9g\u00e9tale.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/plantlamp1.jpg?itok=6A8zzFak"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/du-collaboratif-au-reflexe-solidaire", "date": "19.09.2016", "title": "Du collaboratif au r\u00e9flexe solidaire !", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Le cofondateur de Microdon, entreprise sociale de \u00ab\u00a0g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 embarqu\u00e9e\u00a0\u00bb, donne sa vision \u00ab\u00a0id\u00e9ale \u00bb de la solidarit\u00e9 sociale actuelle et \u00e0 venir.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/grange-2.jpg?itok=pHWU0rnr"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Bretagne", "Lorient"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/paniers-de-mer-moins-de-gaspillage-plus-d-emplois", "date": "19.09.2016", "title": "Paniers de la mer : moins de gaspillage, plus d\u2019emplois", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Depuis 1997, la f\u00e9d\u00e9ration des Paniers de la mer concilie formation professionnelle et lutte contre l\u2019exclusion.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/paniers-de-mer-data-72.jpg?itok=v640G3SM"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Aide aux grands exclus", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide"], "contact": null, "area": ["France", "Nouvelle-Aquitaine", "Bordeaux"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/makers-defont-handicap", "date": "07.09.2016", "title": "Les makers d\u00e9font le handicap", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pour les Abilympics, le championnat du monde des m\u00e9tiers des handicap\u00e9s, le", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/handilab-tof.jpg?itok=kiXC1gtC"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["France", "Guadeloupe", "Pointe-\u00e0-Pitre"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/pli-bel-ri", "date": "07.09.2016", "title": "Pli Bel La Ri", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Changer le monde, cela commence au coin de la rue. Ainsi cette initiative dans une zone sensible de Pointe-\u00e0-Pitre o\u00f9 les habitants repeignent leurs fa\u00e7ades.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/video/pli-bel-ri-tof.jpg?itok=Y0ZqB6Cx"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/microdon-premier-geste", "date": "19.09.2016", "title": "Microdon : le premier geste ?", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Microdon est une entreprise sociale, pionni\u00e8re en France de la\u00a0g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 embarqu\u00e9e avec des outils adapt\u00e9s aux nouveaux enjeux des financements associatifs.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/microdon-1.jpg?itok=V8Uv-0RW"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Ile-de-France", "Paris", "Montreuil", "Nouvelle-Aquitaine", "Bordeaux", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/ruche-coworking-au-service-de-l-innovation-sociale", "date": "30.08.2016", "title": "La Ruche : coworking au service de l\u2019innovation sociale", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Pionni\u00e8re dans le domaine du", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/images/1-quaijemmapes-paris-images.jpg?itok=vCi7Ko0w"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Pr\u00e9servation", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/nef-financer-des-projets-forte-valeur-ajoutee-sociale", "date": "30.08.2016", "title": "La Nef : \u00ab Financer des projets \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e sociale \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Une interview de Mathieu Gros, banquier itin\u00e9rant de la Nef, coop\u00e9rative qui devient en 2016 une banque solidaire. Une banque peut-elle \u00eatre solidaire\u00a0?", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/nef-mathieugros.jpg?itok=8PJGcr-5"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Aide aux grands exclus", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Europe", "France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/jaccede-plateforme-pour-franchir-obstacles-du-handicap", "date": "30.08.2016", "title": "Jaccede : une plateforme pour franchir les obstacles du handicap", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Plateforme r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant 80\u00a0000 lieux accessibles aux personnes en situation de handicap, Jaccede.com offre des outils communautaires et collaboratifs in\u00e9dits.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/jaccede1.jpg?itok=38N5XaSH"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration", "Culture et savoirs", "Arts et m\u00e9dias"], "contact": null, "area": ["France", "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur", "Marseille"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/cantine-du-midi-solidarite-table", "date": "07.09.2016", "title": "La Cantine du Midi : la solidarit\u00e9 \u00e0 table", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Avec la Cantine du Midi, la cuisine devient un langage commun qui s'enrichit de tous, chacun \u00e9tant incit\u00e9 \u00e0 repenser un syst\u00e8me alimentaire plus solidaire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/cantine-du-midi-tof.jpg?itok=lyzHYpHF"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Vivre ensemble", "Pr\u00e9servation"], "contact": null, "area": ["Inde", "Rajasthan"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/johad-barrage-communautaire-comme-solution-secheresse", "date": "30.08.2016", "title": "Johad : un barrage communautaire comme solution \u00e0 la s\u00e9cheresse", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "En Inde, face \u00e0 la s\u00e9cheresse, Rajendra Singh a trouv\u00e9 une solution : la johad, barrage rudimentaire, collectif\u2026 et mill\u00e9naire.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/article/johad-creative-commons-72.jpg?itok=KKGqm9_v"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Logement", "Inclusion sociale", "Fin d'isolement", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["France", "Normandie", "Manche", "Saint-Denis-le-V\u00eatu"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/enerterre-batir-futur-en-construisant-des-maisons-l-ancienne", "date": "31.08.2016", "title": "Enerterre, b\u00e2tir le futur en construisant des maisons \u00e0 l\u2019ancienne", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Enerterre r\u00e9nove des maisons via la r\u00e9invention de techniques traditionnelles et des chantiers participatifs, privil\u00e9giant les familles aux faibles ressources.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/videos/enerterre-tof2-copie.jpg?itok=xx9Loa5i"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle"], "contact": null, "area": ["France"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/de-petits-actes-qui-changent-tout", "date": "30.08.2016", "title": "De petits actes qui changent tout\u2026", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "L\u2019id\u00e9al de la solidarit\u00e9 sociale de demain selon Bruno Humbert, cofondateur de La Ruche, espace de travail pour les entreprises d\u2019innovation sociale.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/bruno-humbert-dr.jpg?itok=gK9tqBjQ"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Argentine", "Mendoza"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/el-arca-grande-experience-sociale-et-solidaire-en-argentine", "date": "30.08.2016", "title": "El Arca : une grande exp\u00e9rience sociale et solidaire en Argentine", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "La province de Mendoza s\u2019est mu\u00e9e en foyer d\u2019exp\u00e9riences sociales innovantes. Pr\u00e9sentation du cas El Arca, avec analyse de deux universitaires de Mendoza.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/el-arca-photo.jpeg?itok=FRKWI8FL"},
{"key_words": ["Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/helloasso-systeme-de-charity-partnership-francaise", "date": "30.08.2016", "title": "HelloAsso, un syst\u00e8me de Charity Partnership \u00e0 la fran\u00e7aise", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Plateforme num\u00e9rique au service de l\u2019engagement, le site de financement participatif HelloAsso fournit gratuitement un soutien logistique aux associations.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/lequipe-helloasso.jpg?itok=3Vihqqnz"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Pr\u00e9vention", "Soins", "Vivre ensemble", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Monde", "Am\u00e9rique du Nord", "\u00c9tats-Unis", "Washington"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/sante/e-nable-solidarite-en-3d", "date": "30.08.2016", "title": "e-Nable, solidarit\u00e9 en 3D", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Ce r\u00e9seau solidaire permet \u00e0 des enfants du monde entier d\u2019obtenir, pour un co\u00fbt d\u00e9risoire, un appareil d\u2019assistance faisant office de main.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/e-nable-1.jpeg?itok=oFLYnNNy"},
{"key_words": ["Besoins essentiels", "Besoins vitaux", "Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre"], "contact": null, "area": ["Afrique", "Soudan", "Maleng-Agok"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/besoins-essentiels/hippo-water-roller-bidon-qui-roule-ca-coule-de-source", "date": "30.08.2016", "title": "Hippo Water Roller, le bidon qui roule, \u00e7a coule de source\u2026", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Con\u00e7u en Afrique pour l\u2019Afrique, le Hippo Water Roller permet aux femmes, enfants et personnes \u00e2g\u00e9es de recueillir cinq fois plus d'eau qu'un seul seau.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/hippowateroller3.jpg?itok=KHnL3dgr"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle", "Aide aux grands exclus", "Culture et savoirs", "Formation"], "contact": null, "area": ["Am\u00e9rique du Sud", "Br\u00e9sil", "Nordeste"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/culture-et-savoirs/l-agroecologie-autre-maniere-de-cultiver-et-partager", "date": "29.08.2016", "title": "L'agro\u00e9cologie, une autre mani\u00e8re de cultiver et partager", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Au Br\u00e9sil, Les Agronomes et V\u00e9t\u00e9rinaires sans fronti\u00e8res offrent aux Sans-Terre aide technique, soutien logistique, formation, acc\u00e8s au commerce \u00e9quitable.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/avsf-sansterrebresiliens.jpg?itok=qREl8-77"},
{"key_words": ["Inclusion sociale", "Insertion professionnelle"], "contact": null, "area": ["Paris"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/inclusion-sociale/cravate-nouveau-conseiller-emploi", "date": "30.08.2016", "title": "La cravate, le nouveau conseiller-emploi", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Habiller, conseiller et accompagner les ch\u00f4meurs dans leur recherche d\u2019emploi, c\u2019est ce que propose une association parisienne qui se d\u00e9veloppe ailleurs.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/akim-essais2.jpg?itok=NcorQ3J0"},
{"key_words": ["Sant\u00e9", "Mieux-\u00eatre", "Vivre ensemble", "Entraide", "Partage/coop\u00e9ration"], "contact": null, "area": ["Europe", "Danemark", "Copenhague"], "state": null, "partner": null, "economic": null, "link": "http://www.solidarum.org/vivre-ensemble/be-my-eyes-prete-moi-tes-yeux", "date": "30.08.2016", "title": "Be My Eyes : \u00ab Pr\u00eate-moi tes yeux \u00bb", "video": null, "project_holder": null, "abstract": "Cette application collaborative met en lien b\u00e9n\u00e9voles voyants et personnes souffrant de d\u00e9ficience visuelle, afin d\u2019aider \u00e0 d\u00e9chiffrer des documents.", "img": "http://www.solidarum.org/sites/default/files/styles/image350x250/public/atoms/image/articles/bemyeyesapp.jpg?itok=K9EflFbw"}
]