[
{"contact": "12 A rue de la Paix, 67604 SELESTAT CEDEXBP 188, T\u00e9l : 03 88 58 85 80, Fax : 03 88 58 49 83, E-mail :ccas@ville-selestat.fr", "abstract": "Afin d\u2019accorder aux parents une place et un r\u00f4le qui t\u00e9moignent de la reconnaissance, mais aussi de la responsabilit\u00e9 \u00e9ducative qui leur est attribu\u00e9e dans la scolarit\u00e9 de leurs enfants, la ville de S\u00e9lestat via son service jeunesse de la ville et son CCAS, a mis en \u0153uvre une action hebdomadaire\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2017-08-21", "economic": null, "title": "L\u2019Accueil Caf\u00e9 des Parents en \u00e9cole", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-accueil-cafe-des-parents-en-ecole", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e19421a080e02f6b8e1f813a64f0a0-9ca1b.jpg?1503321385", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service jeunesse de la Ville, Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, Association G\u00e9n\u00e9rale des Familles, Association \u00ab Femmes actives toutes g\u00e9n\u00e9rations \u00bb", "project_holder": "CCAS DE S\u00c9LESTAT"},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": "La ville de Metz (au d\u00e9part le CCAS) organise chaque ann\u00e9e un cycle de rencontres et de conf\u00e9rences gratuites ainsi que des animations \u00e0 destination des parents et avec des professionnels de l\u2019\u00e9ducation, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Les rencontres de la parentalit\u00e9, \u00eatre parents, c\u2019est pas si simple\u2026\u00a0!\u00a0\u00bb. Le th\u00e8me retenu\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2017-08-22", "economic": null, "title": "Les rencontres de novembre sur la parentalit\u00e9", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-de-novembre-sur-la-parentalite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/754e9ff700977083ccc5a2b728c647-eb63a.jpg?1503405537", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels \u00c9ducation Nationale, UDAF, Conseil g\u00e9n\u00e9ral (PMI \u2013 UTASI), Nid maternel et Foyer Mozart, Mission Locale, COgEhAM, Centres Sociaux de Metz, Centre Culturel d\u2019Anatolie, AIEM \u2013 la M.A.R.S., Association des Laotiens de Moselle, Comit\u00e9 de gestion des Centres Sociaux de Borny, Centre Amical de Metz, Les LAPE messins, Association La Passerelle, Pupilles de l\u2019enseignement public (PEP 57), CMSEA, Association Marelle, \u00c9cole des Parents et des \u00c9ducateurs, CIFF CIDFF, Association Les petits bouts, Association \u00ab la puce \u00e0 l\u2019oreille \u00bb , Le CERAD \u2013 le SESSAD, Le P.R. E. Au sein de la ville\u00a0: p\u00f4le \u00e9ducatif, service jeunesse et animation. Partenaires financiers Ville (hors poste de Mme\u00a0Merand)\u00a0: la moiti\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration avec le REAP (CAF financement Etat) soit environ 10 000 \u20ac de logistique (actions de novembre et celles rattach\u00e9es, le long de l\u2019ann\u00e9e). La ville subventionne des associations en lien avec la parentalit\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "1 Rue Serre du Serret, 07000 PRIVAS, T\u00e9l : 04 75 64 07 07, Fax : 04 75 66 09 57, E-mail :cias@privas-centre-ardeche.fr", "abstract": "N\u00e9 en 2015, dans la foul\u00e9e de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Privas centre Ard\u00e8che, le CIAS du m\u00eame nom porte l\u2019ensemble de la comp\u00e9tence sociale d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire, avec une priorit\u00e9 affirm\u00e9e pour l\u2019accompagnement des jeunes et des familles. Depuis la fusion de Privas Centre Ard\u00e8che avec la Communaut\u00e9 de\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-09-06", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0: l\u2019exemple de Privas (07)", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-l-exemple-de-privas-07", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5983d4f963f9c933e22ddc9eaa88ee-f5189.jpg?1504687396", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ard\u00e8che, Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Ard\u00e8che, MSA Ard\u00e8che Dr\u00f4me Loire, CCAS et communes, Centres sociaux, Association MJC, Union D\u00e9partementale des Associations Familiales de l\u2019Ard\u00e8che, CARSAT\u2026 Partenaires financiers Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ard\u00e8che, Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Ard\u00e8che", "project_holder": "CIAS PRIVAS CENTRE ARD\u00c8CHE"},
{"contact": "72 rue Guynemer, 76500 ELBEUF SUR SEINE, T\u00e9l : 02 35 81 06 97, Fax : 02 35 81 91 16, E-mail :ccaselbeuf@msn.com", "abstract": "L\u2019id\u00e9e est de soutenir le parent dans ses fonctions parentales pour qu\u2019il dispose des outils n\u00e9cessaires. Lorsqu\u2019un parent dit \u00ab\u00a0je n\u2019y arrive pas\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0j\u2019en ai marre\u00a0\u00bb, il faut l\u2019entendre. L\u2019\u00e9ducatrice va inviter \u00e0 dire le ressenti, elle va, sans juger, permettre au parent de d\u00e9passer ce qu\u2019il ressent comme\u00a0(...)", "area": ["Normandie"], "date": "2017-08-22", "economic": null, "title": "Ateliers individuels de guidance parentalit\u00e9", "key_words": ["accueil parents enfants", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-individuels-de-guidance-parentalite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6dd0014a0b33df3d4dcb0e52c4290f-009f8.jpg?1502462294", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la guidance parentalit\u00e9 \u00e9galement b\u00e9n\u00e9ficiaires du dispositif \u201caccueil social\u201d, partenariat du CCAS avec la CAF et le d\u00e9partement. Pour les autres familles , pas de partenariat. Partenaires financiers Le conseil d\u00e9partemental 76 pour ce qui concerne les familles b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019accueil social, sinon le CCAS.", "project_holder": "CCAS D'ELBEUF SUR SEINE"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 9 avenue de Versailles, 31700 CORNEBARRIEU, T\u00e9l : 05 62 13 43 93, Fax : 05 62 13 43 72, E-mail :jean-robert.pelissie@mairie-cornebarrieu.fr", "abstract": "Depuis 2014, le CCAS de Cornebarrieu propose des ateliers informatiques destin\u00e9s aux seniors de la commune. 6 ateliers hebdomadaires sont anim\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles. Suite \u00e0 une demande des s\u00e9niors via les bilans trimestriels et en collaboration avec le Point Accueil Jeunes, l\u2019atelier \u00ab\u00a0Initiation aux\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2017-10-17", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une matin\u00e9e \u00ab\u00a0Initiation Smartphones et Tablettes\u00a0\u00bb destin\u00e9e aux seniors et anim\u00e9e par les jeunes du Point Accueil Jeunes (PAJ)", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "jeunesse", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-matinee-initiation-smartphones-et-tablettes-destinee-aux-seniors-et-animee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d95f782f7982a98f68da499b1f4c40-ac22a.jpg?1508235176", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Point Accueil Jeunes\u00a0: les agents du PAJ se sont rendus disponibles et pr\u00e9sents pour pr\u00e9parer cette matin\u00e9e avec Myl\u00e8ne Godineau (r\u00e9union de pr\u00e9paration, bilan\u2026). Ils ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation du projet aupr\u00e8s des jeunes, puis l\u2019information a \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e via un affichage au PAJ et via la page Facebook du PAJ. Ils ont ensuite valid\u00e9 les inscriptions avec les parents.  Une r\u00e9union de pr\u00e9paration a permis d\u2019\u00e9laborer un powerpoint pour mieux expliquer aux s\u00e9niors le fonctionnement des smartphones et tablettes. Le Service technique\u00a0: les agents du service technique sont venus apporter le mat\u00e9riel demand\u00e9 (paper board, vid\u00e9oprojecteur, ordinateur portable\u2026). Le Service informatique\u00a0: l\u2019informaticien de la commune nous a transmis les codes pour se connecter en WIFI dans les locaux du PAJ. Le CCAS\u00a0: Myl\u00e8ne Godineau a coordonn\u00e9 la mise en place de cette matin\u00e9e (r\u00e9union de pr\u00e9paration, \u00e9laboration du questionnaire, d\u00e9pouillement, bilan\u2026). Partenaires financiers La commune\u00a0: 1462,97 \u20ac", "project_holder": "CCAS DE CORNEBARRIEU"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": "L\u2019axe 5 du Projet social du CCAS de Besan\u00e7on, \u00ab\u00a0Dans un contexte contraint, rationaliser et optimiser les moyens de fonctionnement\u00a0\u00bb vise \u00e0 inclure dans les objectifs op\u00e9rationnels des services un objectif support. Le but est de transformer la contrainte budg\u00e9taire en opportunit\u00e9 pour innover, moduler\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2017-10-17", "economic": null, "title": "Donner du sens \u00e0 l\u2019optimisation des moyens \u00e0 travers un axe gestionnaire d\u2019un projet social", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/donner-du-sens-a-l-optimisation-des-moyens-a-travers-un-axe-gestionnaire-d-un-projet-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2e3d0ca18b93fb6554f93d1ae4797d-1291c.jpg?1508233520", "partner": "", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "Rue Waldeck Rochet, 97419 LA POSSESSIONBP 92, T\u00e9l : 02 62 71 10 90, Fax : 02 62 71 11 05, E-mail :ccas@ville-lapossession.fr", "abstract": "\u00ab\u00a0Elles se racontent en couleurs\u00a0\u00bb est un parcours d\u2019insertion par la culture en direction de femmes en situation de fragilit\u00e9 sociale. Accompagn\u00e9es par une artiste peintre, elles se r\u00e9v\u00e8lent \u00e0 travers un atelier d\u2019autoportrait. Leur travail est ensuite consolid\u00e9 et valoris\u00e9 publiquement pour changer leur\u00a0(...)", "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2017-10-17", "economic": null, "title": "Elles se racontent en couleurs", "key_words": ["insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/elles-se-racontent-en-couleurs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/520189b496f965055fe7b0a3db5cb8-8b7c2.jpg?1508234623", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS : impulsion, coordination, animation, recherche de financement, mise en \u0153uvre de certaines actions SHLMR (bailleur social)\u00a0: orientation du public et information en direction du public ANKRAGE : portage de l\u2019action en relai du CCAS, animation de d\u00e9bat sur la place de la femme Collectif AKOZ : r\u00e9alisation du reportage et d\u2019un travail artiste mettant en valeur les femmes Les services de la ville : orientation du public, logistique de la journ\u00e9e de la femme, contribution aux ateliers de consolidation mis en place, mise \u00e0 disposition des moyens techniques, des espaces d\u2019exposition et de manifestation et de salle pour l\u2019atelier PRE (Programme de R\u00e9ussite Educative) : orientation du public Services sociaux du D\u00e9partement : orientation du public Association ADN 974 : mise en place d\u2019ateliers pr\u00e9vention sant\u00e9 pour consolider le groupe de femmes Association OMCTL : portage de l\u2019atelier v\u00e9lo Coll\u00e8ge Texeira Da Motta : participation des coll\u00e9giens aux d\u00e9bats sur la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 Conseil municipal des Enfants : participation au d\u00e9fil\u00e9 et diffusion de messages PMI, acteurs de la pr\u00e9vention sant\u00e9 : sensibilisation et information grand public pour la journ\u00e9e du 8\u00a0mars Acteurs associatifs sportifs et culturels : porteurs d\u2019ateliers, de d\u00e9monstrations et d\u2019animations pour la journ\u00e9e du 8\u00a0mars Partenaires financiers CCAS de La Possession\u00a0: 34 % Ville de La Possession (mise \u00e0 disposition des moyens humains et mat\u00e9riels)\u00a0: 40 % SHLMR (quartier politique de la ville \u2013 TFPB)\u00a0: 19 % Entreprise (m\u00e9c\u00e9nat)\u00a0: 3.5 % Fondation Cr\u00e9dit Agricole (m\u00e9c\u00e9nat)\u00a0: 3.5 %", "project_holder": "CCAS DE LA POSSESSION"},
{"contact": "1 rue Hannibal, 07800 LA VOULTE SUR RHONE, T\u00e9l : 04 75 62 22 44, E-mail :sandrine.faure@ccaslavoultesurrhone.fr", "abstract": "Comment comprendre une ordonnance quand on ne ma\u00eetrise pas bien la lecture et la langue fran\u00e7aise\u00a0? Ce projet d\u2019ordonnance visuelle est n\u00e9 dans un atelier d\u2019alphab\u00e9tisation avec les publics exprimant leurs difficult\u00e9s face \u00e0 la gestion de leurs ordonnances m\u00e9dicales. L\u2019ordonnance visuelle propose de\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Ordonnance visuelle pour faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la pr\u00e9vention et au soin", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ordonnance-visuelle-pour-faciliter-l-acces-a-la-prevention-et-au-soin", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9c3ff9d003086384083159921fd29a-e96c3.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pr\u00e9fecture de l\u2019Ard\u00e8che, Acteurs du contrat local de sant\u00e9 (Etat, ARS, conseil g\u00e9n\u00e9ral, CARSAT, CPAM, Ville). Partenaires financiers D.D.C.S.P.P. service de lutte contre les exclusions ARS Ard\u00e8che Afin de faciliter le d\u00e9ploiement de cette action, le CCAS a r\u00e9alis\u00e9 avec le soutien de l\u2019ARS une \u00e9valuation du dispositif", "project_holder": "CCAS DE LA VOULTE-SUR-RH\u00d4NE"},
{"contact": "Place Michel Rondet, 42150 LA RICAMARIECS 400 42, T\u00e9l : 04 77 81 04 00, Fax : 04 77 81 04 02, E-mail :mairie@ville-la-ricamarie.fr", "abstract": "Le caf\u00e9 de parents itin\u00e9rant existe depuis plus de douze ans \u00e0 la Ricamarie. Malgr\u00e9 plusieurs \u00e9volutions quant aux lieux et horaires de d\u00e9roulement ou encore aux modes de communication, son essence reste inchang\u00e9e\u00a0: un temps de discussion mensuel inconditionnel ouvert \u00e0 tous les parents de la commune\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-08-22", "economic": null, "title": "Le caf\u00e9 des parents itin\u00e9rant", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-cafe-des-parents-itinerant", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/40332cb67d641a9abe13b62626e040-f90bc.jpg?1503409141", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Participation aux r\u00e9unions de la commission parentalit\u00e9 du Contrat Educatif Local (CEL)\u00a0: \u00e9lus, association \u0153uvrant en direction de la jeunesse, directrices de Centres de loisirs, pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e, Conseil d\u00e9partemental, directeurs d\u2019\u00e9cole. Ciblage des publics et relais d\u2019information\u00a0: \u00e9lus, associations locales, organismes publics, coll\u00e8ge et \u00e9coles de la commune. Co-animation\u00a0: association \u00ab l\u2019\u00c9cole des parents et des \u00c9ducateurs de la Loire \u00bb . Partenaires financiers Selon les ann\u00e9es, le Caf\u00e9 des Parents est subventionn\u00e9 par le d\u00e9partement de la Loire, la politique de la ville et la Caisse d\u2019Allocations familiales de la Loire. En 2017 nous n\u2019avons aucune certitude sur ces financements par ces institutions.", "project_holder": "CCAS DE LA RICAMARIE"},
{"contact": "5 place de la Libert\u00e9, H\u00f4tel de Ville, 82101 CASTELSARRASIN CEDEXBP 20, T\u00e9l : 05 63 32 75 02, Fax : 05 63 32 75 21, E-mail :ccas@ville-castelsarrasin.fr", "abstract": "Le CCAS de Castelsarrasin, avec le soutien financier de la Caisse d\u2019Allocations Familiales, dans le cadre du Contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS), propose une action d\u2019accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 et d\u2019aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2017-08-21", "economic": null, "title": "Accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 et \u00e0 la parentalit\u00e9", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-a-la-scolarite-et-a-la-parentalite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa47e6e8b9d33fa39ded017b4e3e17-23425.jpg?1503317796", "partner": "Partenaires financiers Caisse d\u2019Allocations Familiales", "project_holder": "CCAS DE CASTELSARRASIN"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 9 place L\u00e9on Betoulle, 87031 LIMOGES CEDEX 1BP 3120, T\u00e9l : 05 55 45 97 50, Fax : 05 55 45 97 53, E-mail :bernard_bertin@ville-limoges.fr", "abstract": "La ville de Limoges, \u00e0 l\u2019instar de vingt autres villes fran\u00e7aises, a particip\u00e9 \u00e0 un programme nord-am\u00e9ricain de Soutien Aux familles et \u00e0 la Parentalit\u00e9 adapt\u00e9 en France par le m\u00e9decin C. Roehrig, dont la marque d\u00e9pos\u00e9e consiste en un couplage d\u2019actions individuelles et collectives portant sur la\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-08-21", "economic": null, "title": "Programme de soutien aux familles et \u00e0 la parentalit\u00e9", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/programme-de-soutien-aux-familles-et-a-la-parentalite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45c7ef4732e62c1a764eaa87075a8c-9915d.jpg?1503329020", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Animation des s\u00e9ances\u00a0: CCAS de la ville de Limoges Centre social de la Bastide Centre social Alis Partenaires financiers Financ\u00e9e notamment par l\u2019INPES, les communes impliqu\u00e9es (CCAS ou ville), les IREPS, et soutenu par divers acteurs comme la CAF.", "project_holder": "CCAS DE LIMOGES"},
{"contact": "Avenue de Barr\u00e8re, 40390 SAINT MARTIN DE SEIGNANXBP 47, T\u00e9l : 05 59 03 35 38, Fax : 05 59 64 83 40, E-mail :finances@cc-seignanx.fr", "abstract": "Dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle au domicile des b\u00e9n\u00e9ficiaires, les aides \u00e0 domicile sont amen\u00e9es \u00e0 effectuer quotidiennement des gestes r\u00e9p\u00e9titifs ayant un impact sur leur sant\u00e9. Afin de pr\u00e9venir ces risques professionnels (syndrome du carpien, maux de dos, chutes\u2026), le CIAS de Seignanx a\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-04-21", "economic": null, "title": "Une \u00e9quipe r\u00e9f\u00e9rente sur les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019ergonomie", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-equipe-referente-sur-les-questions-liees-a-l-ergonomie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f5b9b41aadbc606fd0617dbf59e5e7-c1c0d.jpg?1492768128", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels EHPAD (mise \u00e0 disposition d\u2019une salle et de mat\u00e9riels pour la formation). Pharmacie, entreprise locale et familles des b\u00e9n\u00e9ficiaires (donation de mat\u00e9riels et d\u2019\u00e9quipements pour l\u2019atelier ergonomie). Partenaires financiers Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations Fonds national de solidarit\u00e9 (dans le cadre du DUERP)", "project_holder": "CIAS DE LA COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES DU SEIGNANX"},
{"contact": "1 rue Pierre Germain, 11890 CARCASSONNE CEDEX 9, T\u00e9l : 04 68 26 79 00, Fax : 04 68 26 79 19, E-mail :eric.peilhe@carcassonne-agglo-solidarite.fr", "abstract": "Le CIAS Carcassonne Agglo Solidarit\u00e9 compte cinq Centres Sociaux (CS) agr\u00e9\u00e9s par la CAF. Trois d\u2019entre eux sont situ\u00e9s en zone urbaine, un en zone p\u00e9riurbaine et un en zone rurale. Leurs projets et leurs actions sont ancr\u00e9s au sein de territoires d\u00e9finis. \u00c9quipements sociaux de proximit\u00e9, ils proposent\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2017-08-21", "economic": null, "title": "L\u2019accompagnement \u00e0 la parentalit\u00e9 au coeur des services et \u00e9tablissements du CIAS", "key_words": ["accueil parents enfants", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "cr\u00e8ches", "enfance", "famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-accompagnement-a-la-parentalite-au-coeur-des-services-et-etablissements-du-cias", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5c9c9025ffe1d55ffa29e461054439-a9d1c.jpg?1503324754", "partner": "", "project_holder": "CARCASSONNE AGGLO SOLIDARIT\u00c9 - CIAS"},
{"contact": "36 avenue Ardouin, 94420 LE PLESSIS TREVISE, T\u00e9l : 01 49 62 25 08, Fax : 01 49 62 25 00, E-mail :ccas@leplessistrevise.fr", "abstract": "Depuis 2009, la Maison de la Famille propose l\u2019atelier \u00ab\u00a0Graine d\u2019\u00e9veil\u00a0\u00bb pour les enfants jusqu\u2019\u00e0 6 ans et l\u2019atelier \u00ab\u00a0Petites mains\u00a0\u00bb pour ceux jusqu\u2019\u00e0 11 ans. Ces activit\u00e9s, ouvertes \u00e0 toutes les familles Pless\u00e9ennes, ont lieu chacune une fois par mois, le mercredi apr\u00e8s-midi. Une activit\u00e9 cr\u00e9ative non\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-08-21", "economic": null, "title": "Les ateliers parents-enfants \u00ab\u00a0Graine d\u2019\u00e9veil\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Petites mains\u00a0\u00bb", "key_words": ["accueil parents enfants", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-parents-enfants-graine-d-eveil-et-petites-mains", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9a9796682a3e5b70412582118fc57-2e8f9.jpg?1503327268", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Emma\u00fcs Synergie : travail avec l\u2019\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e pour cibler des familles et leur proposer les ateliers ou bien pour qu\u2019elle vienne en compl\u00e9ment de l\u2019animatrice lors des ateliers. Elle peut aussi effectuer un suivi de familles, selon les sollicitations de l\u2019animatrice. La Protection Maternelle Infantile (PMI) et autres organismes sociaux\u00a0: ciblage et information aux familles. Partenaires financiers Actuellement, le CCAS finance les ateliers \u00e0 100%. Les fluides, le chauffage et les frais d\u2019entretien du b\u00e2timent sont assum\u00e9s par la ville.", "project_holder": "CCAS DU PLESSIS-TR\u00c9VISE"},
{"contact": "1 rue Paul Bert, 76400 FECAMP, T\u00e9l : 02 35 10 40 61, Fax : 02 35 28 76 30, E-mail :stephane.levieux@ville-fecamp.fr", "abstract": "Le CCAS de F\u00e9camp en partenariat avec le Centre de gestion de Seine-Maritime exp\u00e9rimente une action sur l\u2019ergonomie afin de pr\u00e9venir les risques professionnels li\u00e9s aux troubles musculo-squelettiques (TMS) et apporter des r\u00e9ponses aux probl\u00e9matiques de sant\u00e9 rencontr\u00e9es par les agents. Cette exp\u00e9rience\u00a0(...)", "area": ["Normandie"], "date": "2017-04-04", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention des TMS avec un ergonome", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "organisation du CCAS", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-tms-avec-un-ergonome", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/845bbad65b4fdd313d0fac0f8385ba-d444b.jpg?1491320698", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de F\u00e9camp, Centre de gestion de Seine-Maritime", "project_holder": "CCAS DE F\u00c9CAMP"},
{"contact": "6 rue des Pr\u00e9s Riants, Le Z\u00e9nith, 73102 AIX LES BAINS CEDEXBP 239, T\u00e9l : 04 79 35 61 13, Fax : 04 79 35 18 47, E-mail :ccas@aixlesbains.fr", "abstract": "Accord\u2019 \u00e2ge est un dispositif de lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la ville d\u2019Aix-les-Bains. Il est issu d\u2019un travail avec les diff\u00e9rents acteurs g\u00e9rontologiques d\u2019Aix les Bains (professionnels et b\u00e9n\u00e9voles) et est port\u00e9 par le service vie sociale et animation personnes \u00e2g\u00e9es du CCAS\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-11", "economic": null, "title": "Accord\u2019\u00e2ge\u00a0: permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de recr\u00e9er ou maintenir des liens sociaux", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "semaine bleue"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accord-age-permettre-aux-personnes-agees-de-recreer-ou-maintenir-des-liens-sociaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/895bda4d8fe055cdb21b8e009293c4-c6359.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Secours Catholique, Secours Populaire, Croix Rouge, d\u00e9l\u00e9gation Ordre de Malte (r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles) Conseil d\u00e9partemental et les diff\u00e9rents services g\u00e9rontologiques de la ville (signalement des personnes isol\u00e9es) EHPADS publics, hospitaliers et priv\u00e9s Biblioth\u00e8que municipale d\u2019Aix-les-Bains Ville d\u2019Aix les Bains (service informatique, service communication, service jeunesse)", "project_holder": "CCAS D'AIX-LES-BAINS"},
{"contact": "Mairie de Haute-Goulaine Service Social \u2013 CCAS/ Elections, 2 rue Victor Hugo, 44115 HAUTE-GOULAINE, T\u00e9l : 02 40 54 92 22, Fax : 02 40 06 20 02, E-mail :social@mairie-haute-goulaine.fr", "abstract": "Les permanences de l\u2019\u00c9cole des Parents (EPE), effectu\u00e9es par une psychologue, sont destin\u00e9es aux parents d\u2019enfants de tous \u00e2ges se questionnant ou rencontrant des difficult\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants. Elles se d\u00e9roulent dans un bureau mis \u00e0 disposition par la ville, sur rendez-vous. Une\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-08-12", "economic": null, "title": "Soutien individuel \u00e0 la parentalit\u00e9", "key_words": ["accueil parents enfants", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "famille", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/soutien-individuel-a-la-parentalite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e436e93c1553fc81d9cf42f3c8e9c-5fb15.jpg?1503412784", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF de Loire-Atlantique \u00ab L\u2019Ecole des Parents et des Educateurs \u00bb de Nantes Le service social de secteur du Conseil D\u00e9partemental Partenaires financiers CAF de Loire-Atlantique\u00a0: 880 \u20ac, 30 %. Financement dans le cadre du REAP 44 (r\u00e9seau d\u2019\u00e9coute, d\u2019appui et d\u2019accompagnement des parents 44). Ville de Vertou\u00a0: compl\u00e9ment des s\u00e9ances, 2052 \u20ac.", "project_holder": "CCAS DE HAUTE-GOULAINE"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": "Pour son ABS, le CCAS de Grenoble alterne entre la r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude g\u00e9n\u00e9raliste et une \u00e9tude   th\u00e9matique, c\u2019est-\u00e0-dire centr\u00e9e sur un public ou une question particuli\u00e8re. En 2015, l\u2019ABS portait sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de pauvret\u00e9 au travail sur le territoire grenoblois. Son enjeu principal \u00e9tait de produire\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-08-09", "economic": null, "title": "R\u00e9alisation d\u2019une Analyse des besoins sociaux portant sur le th\u00e8me Emploi et situations de pauvret\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0travailleurs pauvres\u00a0\u00bb", "key_words": ["analyse des besoins sociaux", "observation des territoires et des publics"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-analyse-des-besoins-sociaux-portant-sur-le-theme-emploi-et-situations-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7156346a906b7e74df0ddd973552e9-58fec.jpg?1502279454", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Agence d\u2019Urbanisme de la R\u00e9gion Grenobloise", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 30510 GENERAC GENERAC, T\u00e9l : 04 66 01 76 24, Fax : 04 66 01 87 72, E-mail :bjourdan.ccas@gmail.com", "abstract": "La Halte R\u00e9pit est un lieu d\u2019accueil gratuit qui permet aux proches de personnes souffrant de handicap (conjoints, enfants, amis\u2026) d\u2019\u00eatre soutenus dans le but de lutter contre l\u2019\u00e9puisement. Elle contribue au maintien de la vie sociale et\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2017-04-20", "economic": null, "title": "La halte r\u00e9pit pour les aidants", "key_words": ["aide aux aidants", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-halte-repit-pour-les-aidants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f78e19d1973c5e03657fa253eb0ee6-d6fc6.jpg?1492675130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels MSA du Languedoc, Vivadom, Pr\u00e9sence 30, Commune de G\u00e9n\u00e9rac, Conseil d\u00e9partemental du Gard. Partenaires financiers MSA du Languedoc (financement de l\u2019am\u00e9nagement de la salle mise \u00e0 disposition\u00a0: 1500 \u20ac) Conseil d\u00e9partemental du Gard (achat de mat\u00e9riel  via la conf\u00e9rence des co-financeurs\u00a0: 800 \u20ac) Vivadom (mise en disposition gracieusement du personnel qualifi\u00e9) Pr\u00e9sence 30 (mise en disposition gracieusement du personnel qualifi\u00e9) Commune de G\u00e9n\u00e9rac (prise en charge des frais mensuels du local\u00a0: factures d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9)", "project_holder": "CCAS DE G\u00c9N\u00c9RAC"},
{"contact": null, "abstract": "La commune nouvelle de Chabani\u00e8re a vu le jour au 1er\u00a0janvier 2017 avec le rapprochement des communes de Saint-Sorlin (environ 600 habitants), Saint-Didier-sous-Riverie (environ 1 250 habitants) et Saint-Maurice-sur-Dargoire (environ 2 300 habitants). Elle repr\u00e9sente ainsi aujourd\u2019hui 4 150\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-06-22", "economic": null, "title": "L\u2019action sociale au c\u0153ur des Communes Nouvelles\u00a0: l\u2019exemple de Chabani\u00e8re (69)", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-action-sociale-au-coeur-des-communes-nouvelles-l-exemple-de-chabaniere-69", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bb98b9540a6462cbd7da1286b17fd7-7ed97.jpg?1498122217", "partner": "", "project_holder": "CCAS DE CHABANI\u00c8RE"},
{"contact": "rue Henri Rozier, 64230 LESCAR, T\u00e9l : 05 59 81 57 27, Fax : 05 59 81 38 87, E-mail :ccas@lescar.fr", "abstract": "Le parcours de formation mis en place avec une psychomotricienne vise \u00e0 donner des outils aux aides \u00e0 domicile afin de r\u00e9duire les risques psychosociaux et les troubles musculo-squelettiques en adoptant des postures et des savoir-\u00eatre adapt\u00e9s aux situations rencontr\u00e9es \u00e0 domicile. C\u2019est aussi un\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-01-05", "economic": null, "title": "Prendre soin de soi en prenant soin de l\u2019autre", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prendre-soin-de-soi-en-prenant-soin-de-l-autre", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7064466940dca2666db2a4d080b09d-cc4d0.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS de Lons, le r\u00e9seau g\u00e9rontologique du territoire de Lescar (SSIAD, EHPAD\u2026) Partenaires financiers Le Conseil d\u00e9partemental 64, dans le cadre de la convention conclue avec la CNSA pour le soutien aux services \u00e0 domicile. Le Conseil d\u00e9partemental 64 sur les heures de remplacement des agents en formation. Le CCAS de Lescar \u00e0 hauteur de 10% du co\u00fbt total.", "project_holder": "CCAS DE LESCAR"},
{"contact": null, "abstract": "Afin de mieux r\u00e9pondre aux besoins des usagers et de s\u2019adresser \u00e0 un public plus large, en concertation avec les agents d\u2019intervention, les horaires de travail de certaines \u00e9quipes d\u2019intervention du service maintien \u00e0 domicile, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9largis. \n\nRetrouvez cette action dans le guide UNCCAS La politique \u00ab\u00a0\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-04-14", "economic": null, "title": "Agents du service \u00e0 domicile et horaires \u00e9largis", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/agents-du-service-a-domicile-et-horaires-elargis", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/332634d218bf38475cdbc34c51f56f-8b925.jpg?1492169350", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service ressources humaines de la ville de Laval", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 6 avenue Louis Le Corbeiller, 92190 MEUDON, T\u00e9l : 01 41 14 80 82, Fax : 01 41 14 81 71, E-mail :christelle.frugier@mairie-meudon.fr", "abstract": "Ce dispositif a pour objectif de maintenir un dialogue et un \u00e9quilibre \u00e0 domicile, gr\u00e2ce \u00e0 une formation par une g\u00e9rontologue, un suivi de visites \u00e0 domicile avec l\u2019aidant personnel ou professionnel. Des groupes de coordination et d\u2019analyse des pratiques sont \u00e9galement mis en place. \n\nRetrouvez cette\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-04-14", "economic": null, "title": "L\u2019apport des connaissances en g\u00e9rontologie dans la pratique quotidienne des intervenant(e)s \u00e0 domicile et des aidants", "key_words": ["aide aux aidants", "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-apport-des-connaissances-en-gerontologie-dans-la-pratique-quotidienne-des-intervenant-e-s-a", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d55217fd1d338ce2b74940c784f6f0-32321.jpg?1492177095", "partner": "Partenaires financiers Le projet est subventionn\u00e9 par la Fondation M\u00e9d\u00e9ric Alzheimer \u00e0 hauteur de 5 500 euros. La ville de Meudon participe \u00e0 hauteur de 5 100 euros. La plaquette de communication a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e par AG2R .", "project_holder": "CCAS DE MEUDON"},
{"contact": null, "abstract": "Au regard de contraintes \u00e9conomiques, le CCAS de Pontault-Combault, a r\u00e9alis\u00e9 un dispositif de mutualisation entre le service d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile (SAAD) et le foyer de r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es (FRPA), autour d\u2019un travail participatif avec les agents des services. Le p\u00f4le soutien \u00e0\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-04-14", "economic": null, "title": "Mutualisation des services du p\u00f4le de soutien \u00e0 l\u2019autonomie", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mutualisation-des-services-du-pole-de-soutien-a-l-autonomie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97c418d685ed42ecc5ccb33c6dbe3b-dc34e.jpg?1492164666", "partner": "", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Dans un contexte o\u00f9 la prise en charge des b\u00e9n\u00e9ficiaires du service n\u00e9cessite de plus en plus de technicit\u00e9, les agents du CCAS de Cenon se voient proposer plusieurs actions permettant de favoriser la qualit\u00e9 de vie au travail\u00a0:  favoriser les \u00e9changes pour rompre l\u2019isolement et ainsi renforcer le\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-04-19", "economic": null, "title": "Accompagner, soutenir et adapter l\u2019environnement et le poste de travail des intervenant(e)s \u00e0 domicile", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagner-soutenir-et-adapter-l-environnement-et-le-poste-de-travail-des-intervenant-e-s-a", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e72e78686603a8d4f2450167625862-11193.jpg?1492606809", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels OAREIL : animation effectu\u00e9e par une psychologue. R\u00e9seau g\u00e9rontologique de la Rive Droite de Bordeaux : r\u00e9unions anim\u00e9es par un m\u00e9decin g\u00e9riatre. Association sadiracaise de Yoga , sous la houlette d\u2019une infirmi\u00e8re lib\u00e9rale. Ergo 33 : intervention d\u2019un ergoth\u00e9rapeute dipl\u00f4m\u00e9. Log\u00e9vie : mise \u00e0 disposition d\u2019un appartement permettant la mise \u00e0 disposition d\u2019un logement pour la r\u00e9alisation des actions. Partenaires financiers En 2014\u00a0: Subvention de la CNSA\u00a0: 6 992 \u20ac (37% de l\u2019action)\u00a0: promotion d\u2019une action innovante men\u00e9e aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires. Budget du CCAS (permettant n d\u2019\u00e9quilibrer le financement de l\u2019action)\u00a0: 11 700 \u20ac (63%). En 2015 , le budget allou\u00e9 \u00e0 cette action etait de 22 000 \u20ac. La collectivit\u00e9 seule finance.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 place Martin Bastard, 79027 NIORT CEDEXCS 58755, T\u00e9l : 05 49 78 72 73, Fax : 05 49 78 72 90, E-mail :elisabeth.monget@mairie-niort.fr", "abstract": "Afin de favoriser le mieux-\u00eatre au travail par la pr\u00e9vention des troubles musculo-squelettiques et psycho-sociaux induits par l\u2019activit\u00e9 professionnelle et de faciliter la reconversion professionnelle en cas de troubles chroniques, le CCAS de Niort a mis en place une s\u00e9rie de formations destin\u00e9es\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-04-14", "economic": null, "title": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail\u00a0: de la pr\u00e9vention \u00e0 la reconversion professionnelle", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sante-et-securite-au-travail-de-la-prevention-a-la-reconversion-professionnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8e0d18b417f6570e872306de6f1b0-2a8af.jpg?1492174119", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service de formation continue du centre hospitalier de Niort, pour la formation gestes et postures \u2013 manutention. Le service ressources humaines avec la cellule \u201cpr\u00e9vention sant\u00e9 et travail\u201d et les deux conseillers en pr\u00e9vention des risques professionnels. Partenaires financiers Le Fond National de Pr\u00e9vention - CNRACL sur la pr\u00e9vention des TMS avec l\u2019adaptation des postes de travail\u00a0: subvention sur 3 ans, la subvention compense le temps mobilis\u00e9 par les agents. Le Fonds pour l\u2019insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique. L\u2019Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9 (ARS)", "project_holder": "CCAS DE NIORT"},
{"contact": "88 rue de la For\u00eat, 35301 FOUGERES CEDEXBP 10115, T\u00e9l : 02 99 94 82 00, Fax : 02 99 94 13 72, E-mail :ccas@fougeres.fr", "abstract": "Afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019accompagnement des usagers les plus fragilis\u00e9s du SAAD tout au long de la journ\u00e9e et de la semaine, une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place\u00a0: \u00ab\u00a0l\u2019\u00e9quipe d\u00e9pendance\u00a0\u00bb. Son mode d\u2019organisation propre facilite notamment la coordination entre des intervenant(e)s et am\u00e9liore la qualit\u00e9 du service\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2017-04-19", "economic": null, "title": "La mise en place d\u2019une \u00e9quipe d\u00e9pendance", "key_words": ["adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-mise-en-place-d-une-equipe-dependance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a12f1714c16b03ad2554b1d78efb5-f23a9.jpg?1492599001", "partner": "Partenaires financiers Une subvention de la CNSA - de 3 500\u20ac, pour les temps d\u2019analyse de pratiques. Les frais li\u00e9s \u00e0 l\u2019augmentation du financement des temps de d\u00e9placement pour la nouvelle organisation ainsi que l\u2019augmentation de l\u2019indemnit\u00e9 dimanche et d\u00e9placement sont pris en charge dans la n\u00e9gociation budg\u00e9taire annuelle avec le Conseil d\u00e9partemental .", "project_holder": "CCAS DE FOUG\u00c8RES"},
{"contact": "Place de la Vieille Eglise, H\u00f4tel de Ville, 94290 VILLENEUVE LE ROIBP 55, T\u00e9l : 01 49 61 46 56, Fax : 01 49 61 46 59, E-mail :bhurel@ville-villeneuve-le-roi.fr", "abstract": "Les \u00e9lus du CCAS de Villeneuve-le-Roi, commune de 20 600 habitants, ont constat\u00e9 que les professionnels du secteur social exercent des missions souvent difficiles physiquement et moralement et sont quotidiennement confront\u00e9s \u00e0 des situations d\u2019inqui\u00e9tude et de stress. Ils ont donc propos\u00e9 un panel\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-04-04", "economic": null, "title": "Prise en charge multidimensionnelle de la qualit\u00e9 de vie au travail", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "organisation du CCAS", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prise-en-charge-multidimensionnelle-de-la-qualite-de-vie-au-travail", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a151cb93be5f5ed197eacaf25e609b-144b3.jpg?1491318076", "partner": "", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE-LE-ROI"},
{"contact": "4 bis, rue du Docteur Schweitzer, 60180 NOGENT-SUR-OISE, T\u00e9l : 03 44 66 41 20, Fax : 03 44 66 41 21, E-mail :s.loeuillet@nogentsuroise.fr", "abstract": "Sensibiliser la population aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies par le biais d\u2019ateliers diversifi\u00e9s avec de multiples acteurs et offrir un kit (mousseurs, douchettes et ampoules eco) aux foyers modestes. \n\nCette action avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9e pour les Troph\u00e9es Energie Solidaire 2016, organis\u00e9e par l\u2019UNCCAS en\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2017-03-10", "economic": null, "title": "Sensibilisation aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-aux-economies-d-energies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63fd428a3e6f1082e76f014a5d47ba-4c09c.jpg?1504106989", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Agents de SUEZ (ambassadrice de l\u2019eau) , Agents de la CAC (ma\u00eetre composteur, ambassadeur du tri), Agents des autres services municipaux  dont le Centre Municipal Arthur Rimbaud (communication, pr\u00eat de locaux..), Association La Main Tendue (pr\u00eat de locaux et soutien logistique), Tandem immobilier (pr\u00eat de locaux, ateliers), CNERGIES pour la fourniture et l\u2019approvisionnement des kits.", "project_holder": "CCAS DE NOGENT-SUR-OISE"},
{"contact": null, "abstract": "La Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Ch\u00e2teau-Gontier a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e en 2000 pour rassembler les 24 communes du territoire r\u00e9unies depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es en syndicat intercommunal. Le Pays de Ch\u00e2teau-Gontier b\u00e9n\u00e9ficie ainsi d\u2019une certaine constance dans sa composition, ses communes membres n\u2019ayant\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-02-22", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 6 - Pays de Ch\u00e2teau-Gontier", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-6-pays-de-chateau-gontier", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7f21d1aef574be266291dfa4632d61-1f12e.jpg?1487943565", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse d\u2019Allocations Familiales de la Mayenne, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, Conf\u00e9rence Saint Vincent de Paul, F\u00e9d\u00e9ration des Centres Sociaux 49/53, FJT Iliade Habita Jeunes, Conseil D\u00e9partemental, services institutionnels et associations du territoire. Partenaires financiers Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Ch\u00e2teau Gontier, Caisse d\u2019Allocations Familiales de la Mayenne, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, l\u2019Etat (pour le dispositif ALT logement temporaire et aide alimentaire), GRDF.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": "Depuis 2005, le CCAS de Tourcoing a inclus un temps de coordination mensuel individuel obligatoire entre tous les agents \u00e0 domicile et leurs responsables de secteur. Ce temps, fix\u00e9 par le responsable au regard du planning d\u2019intervention, variable d\u2019une demi-heure \u00e0 une heure en fonction de la\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2017-04-04", "economic": null, "title": "Un temps de coordination incontournable et obligatoire pour les aides \u00e0 domicile", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-temps-de-coordination-incontournable-et-obligatoire-pour-les-aides-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2a95d7b261d30b3ed2f82de9e70903-50378.jpg?1491318622", "partner": "", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "Place des Droits de l'Homme et du Citoyen, Village Pierre Rabhi, 49180 SAINT BARTHELEMY D'ANJOU CEDEX, T\u00e9l : 02 41 96 12 60, Fax : 02 41 96 12 69, E-mail :ville.stbarth@wanadoo.fr", "abstract": "Avec le soutien du CCAS de Saint-Barth\u00e9lemy-d\u2019Anjou et le collectif handicap, l\u2019association \u00ab\u00a0Jouons ensemble\u00a0\u00bb a cr\u00e9\u00e9 un jeu permettant aux personnes en situation de handicap (mal et non voyants, parkinsoniens) ou \u00e2g\u00e9es de jouer avec des personnes\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-03-08", "economic": null, "title": "Le jeu \u00ab\u00a0Lotonomie\u00a0\u00bb", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-jeu-lotonomie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ca2f71fc7afd3d9f172223942ebe0a-952e5.jpg?1488966369", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les associations fondatrices de \u00ab Jouons ensemble \u00bb et la structure d\u2019insertion \u00ab Les ateliers d\u2019Edi Conso \u00bb, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production de jeux. Partenaires financiers Don d\u2019une association dissoute\u00a0: 18 000 \u20ac (48%) Fondation Harmonie Solidarit\u00e9\u00a0: 8764 \u20ac (23,37%) Aldev 3 000 \u20ac (8%) CCAS d\u2019Angers\u00a0: achat de 20 jeux, 3 000 \u20ac (8%) Cap handi forum\u00a0: 500 \u20ac (1,33 %) Cr\u00e9dit Mutuel\u00a0: 500 \u20ac (1,33%)", "project_holder": "CCAS DE SAINT-BARTH\u00c9L\u00c9MY-D'ANJOU"},
{"contact": null, "abstract": "Afin d\u2019apaiser les angoisses nocturnes, de renforcer les liens entre les r\u00e9sidents, de faciliter le travail des \u00e9quipes de nuit, et dans le cadre d\u2019une r\u00e9flexion sur la prise en charge non m\u00e9dicamenteuse des troubles du comportement, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019EHPAD a mis en place un caf\u00e9 ouvert aux r\u00e9sidents la\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2017-02-08", "economic": null, "title": "Le caf\u00e9 de nuit \u00e0 l\u2019EHPAD des anciens combattants", "key_words": ["alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-cafe-de-nuit-a-l-ehpad-des-anciens-combattants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da85cc33974dfec1771049ff8bc18a-92c9c.jpg?1487943039", "partner": "Partenaires financiers Fonds propres", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 chemin du Ch\u00e2teau Gagni\u00e8re, 38520 LE BOURG D'OISANS, T\u00e9l : 04 76 79 20 25, E-mail :e.arlot@ccoisans.fr", "abstract": "Le \u00ab\u00a0pays de l\u2019Oisans\u00a0\u00bb s\u2019est tourn\u00e9 vers le tourisme avec la cr\u00e9ation de plusieurs stations de ski de renomm\u00e9e internationale\u00a0: le grand domaine de l\u2019Alpe d\u2019Huez qui s\u2019\u00e9tend sur 7 communes (Auris, le Freney, La Garde, Huez, Oz, Vaujany et Villard Reculas) et les 2 Alpes sur 3 communes (Mont de Lans, Venosc\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-04-04", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 7 - Pays de l\u2019Oisans", "key_words": ["enfance", "intercommunalit\u00e9", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-7-pays-de-l-oisans", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3296f127c034dd941b380cb3d597c0-3d4ff.jpg?1491295468", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Is\u00e8re, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Secours Populaire, Croix Rouge, Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Is\u00e8re, CCAS du territoire de l\u2019Oisans, Education Nationale, Centre de Planification et d\u2019Education Familial de l\u2019Oisans, IREPS (Institut R\u00e9gional d\u2019Education et de Promotion de la Sant\u00e9). Partenaires financiers Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Is\u00e8re, R\u00e9seau d\u2019\u00e9coute d\u2019appui et d\u2019accompagnement des parents (Reaap)", "project_holder": "CIAS DE L'OISANS"},
{"contact": null, "abstract": "Projet de territoire int\u00e9grant diff\u00e9rents domaines d\u2019intervention men\u00e9s en synergie\u00a0: \n\n la d\u00e9tection et la sensibilisation des habitants,\n\n la formation des professionnels,\n\n la coordination des diff\u00e9rents acteurs, \n\n la proposition d\u2019un diagnostic sociotechnique des logements, avec rapport de visite,\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-03-10", "economic": null, "title": "Illustration de l\u2019essaimage de la plateforme de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un CIAS d\u2019un territoire rural", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/illustration-de-l-essaimage-de-la-plateforme-de-lutte-contre-la-precarite-energetique-dans-un", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6d87f6d4c133ace21c889f5e152edb-3bb6b.jpg?1504176822", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires op\u00e9rationnels\u00a0: ADIL, EIE, SOLIHA, EDF (intervention lors des actions de sensibilisation), ADEME, CREAQ (expertise, formation), DDSP (don de 50 kits \u00e9co-\u00e9nergie), EDF (pr\u00eat de mat\u00e9riel d\u2019exposition\u00a0: kak\u00e9monos sur les gestes \u00e9co-\u00e9nergie, proposition d\u2019intervention\u00a0: thermographie des logements) Partenaires d\u00e9tection\u00a0: DDSP UT Sarlat, permanence d\u2019acc\u00e8s aux soins de l\u2019h\u00f4pital, services de soins infirmiers \u00e0 domicile, services aide \u00e0 domicile, services de t\u00e9l\u00e9assistance, service de portage de repas, service social et service g\u00e9rontologie du CIAS, CLIC, CIAS du Bugue, R\u00e9seau G\u00e9rontologique Pays de Bess\u00e8de, SAFED, Dordogne Habitat, SSIAD, OPHLM Dordogne Habitat Comit\u00e9 de pilotage\u00a0: UT Sarlat, Services Personnes Ag\u00e9es du D\u00e9partement, Service Habitat du D\u00e9partement, DDSP, CAF, EDF, ENGIE, ADIL, SOLIHA, ANAH, MSA, OPHLM Dordogne Habitat, ADEME Comit\u00e9 technique\u00a0: DDSP UT Sarlat, permanence d\u2019acc\u00e8s aux soins de l\u2019h\u00f4pital, services de soins infirmiers \u00e0 domicile, services aide \u00e0 domicile, services de t\u00e9l\u00e9assistance, service de portage de repas, service social et service g\u00e9rontologie du CIAS, CLIC, CIAS du Bugue, R\u00e9seau G\u00e9rontologique Pays de Bess\u00e8de, SAFED, Dordogne Habitat, SSIAD Partenaires financiers Partenaires financiers sollicit\u00e9s pour l\u2019achat de l\u2019\u00e9co appartement mobile : CAF\u00a0: 40% - 4800\u20ac Communaut\u00e9 de Communes\u00a0: 30% - 3600\u20ac MACIF\u00a0: 30% - 3600\u20ac", "project_holder": "CIAS DU SARLADAIS"},
{"contact": "1 rue de la Commune de Paris, 44340 BOUGUENAISBP 4109, T\u00e9l : 02 40 32 29 20, Fax : 02 40 32 29 35, E-mail :jeanfrancoishivert@ville-bouguenais.fr", "abstract": "L\u2019action, lanc\u00e9e en  2014,  permet  aux  personnes  en  situation  d\u2019isolement  de  se  rencontrer  et d\u2019organiser des sorties qu\u2019elles n\u2019oseraient pas faire seules. Lors de temps conviviaux, les participants peuvent exprimer librement et collectivement leurs souhaits d\u2019activit\u00e9s, avec le soutien des\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-03-02", "economic": null, "title": "Rencontr\u2019Activ", "key_words": ["isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rencontr-activ", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a33036d9e19c784dbe5a941a68c4f-2f128.jpg?1488447528", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison Pour Tous\u00a0: Centre socioculturel de Bouguenais \u2013 Mission de d\u00e9veloppement social local Maison Pour Tous propose diverses activit\u00e9s d\u2019\u00e9changes de savoirs ou de services, des animations \u00e0 partager et soutient l\u2019acc\u00e8s aux pratiques culturelles. Implication dans l\u2019action\u00a0: Soutien m\u00e9thodologique dans la mise en place du projet Soutien dans l\u2019organisation des sorties en lien avec la culture notamment Rep\u00e9rage des potentialit\u00e9s des membres du groupe, en lien avec les activit\u00e9s propos\u00e9s (ex. vannerie, photos\u2026) Lien entre les activit\u00e9s respectives propos\u00e9es et les publics Soutien financier jusqu\u2019en 2015 CESAM\u00a0: Centre d\u2019\u00c9changes Solidaires et d\u2019Aides Municipales \u2013 Alimentation, accompagnement budg\u00e9taire, action collective (atelier cuisine, sortie marche\u2026) Le CESAM r\u00e9pond \u00e0 l\u2019urgence alimentaire, offre un lieu convivial d\u2019\u00e9changes et de rencontre, et participe au d\u00e9veloppement social. Implication dans l\u2019action\u00a0: Lien entre les activit\u00e9s respectives propos\u00e9es et les publics Encaissement des participations financi\u00e8res des usagers pour les sorties (r\u00e9gie commune) Des r\u00e9unions d\u2019\u00e9changes, formelles ou informelles, se font r\u00e9guli\u00e8rement avec les partenaires. Partenaires financiers Au lancement de l\u2019action en septembre 2014 et jusqu\u2019en novembre 2015, Maison Pour Tous \u00e9tait l\u2019unique financeur de l\u2019action. Les objectifs de Bouguenais Rencontr\u2019Activ \u00e9taient en effet enclins \u00e0 leur projet social et les sorties choisies par les usagers \u00e9taient orient\u00e9es vers la culture. L\u2019organisation de ces sorties (ch\u00e2teaux, mus\u00e9um,\u2026) \u00e9tait alors soutenue par la commission culture de Maison Pour Tous. En septembre 2015, lors du lancement du second groupe, de nouveaux centres d\u2019int\u00e9r\u00eat ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s par les participants. La commission culture intervient depuis de fa\u00e7on moins prononc\u00e9e au sein du groupe. Aussi, pour une gestion simplifi\u00e9e et pour permettre des tarifs plus avantageux pour les membres du groupe, une d\u00e9lib\u00e9ration du CCAS a act\u00e9 un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel pour les sorties\u00a0: 2\u20ac pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, 4 \u20ac pour les personnes non imposables et 6\u20ac pour les autres. Le CCAS prend en charge la diff\u00e9rence.", "project_holder": "CCAS DE BOUGUENAIS"},
{"contact": null, "abstract": "Le CCAS de Saint-Andr\u00e9 propose l\u2019aide \u00e0 l\u2019acquisition de chauffe-eau solaires pour les personnes en difficult\u00e9. Une prime est propos\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9e par un dispositif de micro-cr\u00e9dit personnel accompagn\u00e9 au besoin.", "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2010-11-19", "economic": null, "title": "Prime et micro-cr\u00e9dit personnel pour l\u2019acquisition de chauffe-eau solaires", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prime-et-micro-credit-personnel-pour-l-acquisition-de-chauffe-eau-solaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f028b7f2591ef8220021da343e3843-f176c.jpg?1487942783", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour la prime\u00a0: commune\u00a0de Saint-Andr\u00e9,\u00a0communaut\u00e9 intercommunale Reunion Est (CIREST), r\u00e9gion R\u00e9union, agence r\u00e9gionale de l\u2019\u00e9nergie R\u00e9union (ARER). Pour le micro-cr\u00e9dit\u00a0: association Cr\u00e9A-Sol. Partenaires financiers La commune\u00a0de Saint Andr\u00e9 et\u00a0la communaut\u00e9 intercommunale R\u00e9union Est (CIREST).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "10 rue Sainte-Genevi\u00e8ve, 91860 EPINAY SOUS SENART, T\u00e9l : 01 60 47 85 18, Fax : 01 60 47 85 13, E-mail :t.bami@ville-epinay-senart.fr", "abstract": "Apporter une r\u00e9ponse alimentaire de qualit\u00e9 \u00e0 destination d\u2019un public en pr\u00e9carit\u00e9 re\u00e7u par l\u2019\u00e9picerie sociale en le faisant participer \u00e0 sa mise en \u0153uvre (participation \u00e0 la pr\u00e9paration des paniers \u00ab\u00a0bio\u00a0\u00bb et initiation aux techniques de jardinage en lien avec une association du secteur). \n\nCette action avait\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-02-08", "economic": null, "title": "Les familles au c\u0153ur d\u2019une action inclusive pour une alimentation de qualit\u00e9", "key_words": ["aide alimentaire", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-familles-au-coeur-d-une-action-inclusive-pour-une-alimentation-de-qualite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ef7b2de24ac86cda9917b474daefc1-c7049.jpg?1487942815", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Comit\u00e9 de pilotage : charg\u00e9 du diagnostic des besoins et de formuler des pistes d\u2019actions qui r\u00e9pondent aux besoins recens\u00e9s, il est constitu\u00e9 des assistantes sociales du d\u00e9partement, du CCAS, de l\u2019association Val d\u2019Yerres Pr\u00e9vention (club de pr\u00e9vention du territoire), de l\u2019association Tout Azimut (charg\u00e9e de l\u2019accompagnement du public, des mesures ASLL...), de b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019\u00e9picerie sociale et de 10 anciens usagers de l\u2019\u00e9picerie sociale\u2026 R\u00e9unions d\u2019\u00e9changes : mensuelles, elles se tiennent en pr\u00e9sence des partenaires pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9s pour travailler autour d\u2019actions pouvant \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9es par l\u2019\u00e9picerie sociale. Partenaires financiers Financement de la R\u00e9gion \u00cele-de-France obtenu au titre d\u2019un appel \u00e0 projets autour de l\u2019alimentation bio en direction des publics en pr\u00e9carit\u00e9\u00a0: 5 000 \u20ac Financement du D\u00e9partement de l\u2019Essonne obtenu en 2014 au titre d\u2019un appel \u00e0 initiatives au plan de lutte contre la pauvret\u00e9 et pour l\u2019inclusion sociale (d\u00e9marrage de l\u2019action pr\u00e9sent\u00e9e)", "project_holder": "CCAS D'\u00c9PINAY-SOUS-S\u00c9NART"},
{"contact": "10 Rue de Reims, 29140 ROSPORDEN, T\u00e9l : 02 98 59 20 35, Fax : 02 98 59 92 00, E-mail :ccas@mairie-rosporden.fr", "abstract": "Proposer des actions collectives en lien avec les choix de la commune, en tenant compte des comp\u00e9tences et des aspirations de chacun. \n\nCette action avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9e par l\u2019UNCCAS dans le cadre des Prix de l\u2019Innovation Sociale Locale\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2017-02-02", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0La Ruche\u00a0\u00bb, un projet au c\u0153ur de l\u2019humain", "key_words": ["aide alimentaire", "isolement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-ruche-un-projet-au-coeur-de-l-humain", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9d8ef25b8bf2240bf344fc1e148cf1-ed282.jpg?1487942815", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS finance l\u2019action en totalit\u00e9, par le biais de la subvention de la commune, et sont porteurs du projet. Le centre social contribue au travers de ses activit\u00e9s \u00e0 un projet s\u2019inscrivant en compl\u00e9mentarit\u00e9 de nos missions. Le CDAS est quant \u00e0 lui un partenaire privil\u00e9gi\u00e9 et actif dans les activit\u00e9s. Les associations LIBRES et \"Chemins de Faire\" collaborent aux ateliers. Nous souhaitons que \u00ab La Ruche \u00bb puisse s\u2019autofinancer et qu\u2019elle puisse \u00e0 terme assurer la p\u00e9rennit\u00e9 des ateliers.", "project_holder": "CCAS DE ROSPORDEN"},
{"contact": "Adresse postale : H\u00f4tel de Ville, rue Moli\u00e8re, 49408 SAUMUR CEDEX CS 54006, T\u00e9l : 02 41 83 31 62, Fax : 02 41 53 28 38, E-mail :actionsociale@ville-saumur.fr", "abstract": "Apr\u00e8s rep\u00e9rage des publics suite \u00e0 une \u00e9tude avec les fournisseurs d\u2019\u00e9nergie, les foyers saumurois aux plus faibles revenus et/ou ceux dont plus de 10% de leur budget est consacr\u00e9 aux fluides, ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par des m\u00e9diateurs. Il est propos\u00e9 en partenariat avec divers acteurs publics et associatifs\u00a0:\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2017-01-25", "economic": null, "title": "Le CCAS coordinateur d\u2019actions collectives et individuelles de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-ccas-coordinateur-d-actions-collectives-et-individuelles-de-lutte-contre-la-precarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/13ac8be56fb252cfe22833952bb5c3-95297.jpg?1487943712", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Aliz\u00e9e pour l\u2019animation des ateliers forums, Soliha 49 pour la r\u00e9alisation des diagnostics thermiques, R\u00e9gie de Quartiers du Saumurois pour les petits travaux, Saumur Habitat (bailleur social)\u00a0: transmission des informations sur l\u2019habitat suite \u00e0 une visite du m\u00e9diateur du CCAS au bailleur, en vue de programmer des travaux. Des r\u00e9unions annuelles de bilan sont pr\u00e9vues avec les partenaires op\u00e9rationnels et les financeurs. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental : cofinancement des forums EDF : financement principal des forums SAUR (pour l\u2019eau)\u00a0: 5000 \u20ac", "project_holder": "CCAS DE SAUMUR"},
{"contact": "8 place Danton, 69003 LYON, T\u00e9l : 09 80 86 76 93, Fax : 09 85 86 76 93, E-mail :secretariat@udccas69.fr", "abstract": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019UDCCAS porte une action ambitieuse de soutien de ses adh\u00e9rents dans la r\u00e9alisation de leur Analyse de besoins sociaux. En s\u2019appuyant notamment sur un groupe de travail compos\u00e9 de directeurs de CCAS, elle a d\u00e9velopp\u00e9 pour cela plusieurs outils et en particulier\u00a0:  des fiches\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Soutien des adh\u00e9rents de l\u2019UDCCAS du Rh\u00f4ne et de la M\u00e9tropole de Lyon dans la r\u00e9alisation de leur ABS\u00a0: fiches d\u2019indicateurs et outils m\u00e9thodologiques", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/soutien-des-adherents-de-l-udccas-du-rhone-et-de-la-metropole-de-lyon-dans-la-realisation-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d3fe9414003a8bb98e5686fd562fed-a8582.jpg?1487947699", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conventions annuelles \u00e9tablies avec les partenaires locaux pour la mise \u00e0 disposition de leur donn\u00e9es (CAF, P\u00f4le emploi, CPAM, CARSAT, Conseil d\u00e9partemental).", "project_holder": "UDCCAS DU RHONE"},
{"contact": "Centre intercommunal d'action sociale Aunis Sud, 3 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 17700 SURGERES, T\u00e9l : 05 46 52 89 01, Fax : 05 46 28 62 95, E-mail :accueil@cias-aunis-sud.fr", "abstract": "Au travers de l\u2019\u00e9picerie solidaire du CIAS Aunis Sud, l\u2019action consiste \u00e0 accompagner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire autour de la transformation et la conservation des aliments, \u00e0 la fois pour leur permettre de gagner en autonomie, mais aussi pour lutter contre le gaspillage alimentaire en\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2017-01-18", "economic": null, "title": "Transformer et conserver\u00a0: des cl\u00e9s pour bien manger", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/transformer-et-conserver-des-cles-pour-bien-manger", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/326cf7e17e030aafdfdddead716dac-aaa9d.jpg?1487943489", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019\u00e9picerie solidaire \u00ab Au panier partag\u00e9 \u00bb dispose d\u2019un comit\u00e9 de pilotage qui se r\u00e9unit deux fois par an pour examiner le d\u00e9veloppement du projet de l\u2019\u00e9picerie et notamment des actions collectives connexes \u00e0 la structure. Le conseil d\u2019administration du CIAS est amen\u00e9 ensuite \u00e0 valider les orientations issues du comit\u00e9 de pilotage. Le d\u00e9veloppement d\u2019actions collectives a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 rapidement avec les partenaires locaux du CIAS (services sociaux, associations, mission locale, centre social\u2026) autour de th\u00e9matiques vari\u00e9es\u00a0: sant\u00e9, loisirs, acc\u00e8s aux droits, mixit\u00e9 sociale\u2026 Les actions pr\u00e9sent\u00e9es dans ce dossier font donc partie int\u00e9grante de l\u2019ensemble du projet d\u2019actions collectives men\u00e9 par le CIAS, en partenariat avec d\u2019autres professionnels. L\u2019essentiel du projet a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 collectivement avec l\u2019association la Boussole et l\u2019association iC \u2013 Initiative Catering , \u00e0 l\u2019occasion de r\u00e9unions de travail. Les premiers constats et besoins ont \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement partag\u00e9s. A partir d\u2019un diagnostic partag\u00e9 (retour de b\u00e9n\u00e9ficiaires, gestion des stocks al\u00e9atoire au sein des \u00e9piceries, recherches sociologiques\u2026), nous avons conjointement \u00e9crit le projet que nous avons d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la Fondation Carasso , dans le cadre d\u2019un appel \u00e0 projet. Nous avons d\u00e9clin\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019objectifs et d\u2019actions. Tout ceci en appui sur les actions d\u00e9j\u00e0 existantes dans nos structures et en lien avec nos r\u00e9seaux d\u2019approvisionnement (programme Uniterres d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019 ANDES ). Aujourd\u2019hui, le projet est en place depuis un an et demi. Les ateliers sont programm\u00e9s au semestre. Le contenu est d\u00e9fini avec les participants d\u2019une s\u00e9ance \u00e0 l\u2019autre. Nous organisons des r\u00e9unions de coordination mensuelles (CIAS / La Boussole / IC) qui permettent de faire le point sur les diff\u00e9rentes avanc\u00e9es et de prendre des d\u00e9cisions coll\u00e9giales. Des comptes-rendus sont r\u00e9dig\u00e9s syst\u00e9matiquement. Ils sont pr\u00e9sent\u00e9s en annexes dans le document \u00ab Bilan Carasso 2015 \u00bb. Un recueil des propos des participants se trouve dans le document \u00ab Rapport interm\u00e9diaire FNDC 2015 \u00bb. Partenaires financiers La Fondation Daniel et Nina Carasso\u00a0: 138 000 \u20ac La Fondation Daniel et Nina Carasso est une fondation familiale cr\u00e9\u00e9e d\u00e9but 2010, en m\u00e9moire du fondateur de Danone en France et aux \u00c9tats-Unis, et de son \u00e9pouse. En soutenant des initiatives dans les domaines de l\u2019alimentation durable et du rapport entre le citoyen et l\u2019art, elle a pour objectif de concourir \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de l\u2019\u00eatre humain et \u00e0 la pr\u00e9servation de notre environnement. www.fondationcarasso.org Le CIAS Aunis Sud\u00a0:  74 760 \u20ac soit 35 % La valorisation du salaire de la Coordinatrice de l\u2019Epicerie solidaire \u00ab Au panier Partag\u00e9 \u00bb \u00e9quivaut \u00e0 62 425 \u20ac. Le programme Uniterres repr\u00e9sente 36 400 \u20ac sur la totalit\u00e9 du projet. Il s\u2019agit d\u2019un budget allou\u00e9 par l\u2019Association Nationale de D\u00e9veloppement des Epiceries Solidaires (ANDES) est de 15 000 \u20ac par ann\u00e9e et par \u00e9picerie. Il s\u2019agit d\u2019une subvention de l\u2019Etat couvrant la totalit\u00e9 des frais engag\u00e9s pour l\u2019achat des primeurs Uniterres. Il s\u2019agit d\u2019une op\u00e9ration neutre dans le budget de l\u2019\u00e9picerie solidaire puisque la somme est vers\u00e9e directement par l\u2019ANDES aux producteurs.", "project_holder": "CIAS  DE LA COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES AUNIS SUD"},
{"contact": "4 rue de la Marne, 77124 VILLENOY, T\u00e9l : 01 60 09 82 47, Fax : 01 60 44 06 52, E-mail :ccas.villenoy@orange.fr", "abstract": "A Villenoy, la r\u00e9alisation de l\u2019ABS r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9 politique forte et la r\u00e9alisation de l\u2019ABS est inscrite dans la feuille de route du CCAS. La d\u00e9marche se veut ambitieuse \u00e0 deux niveaux\u00a0: la mise en ad\u00e9quation les actions de la commune avec les besoins des habitants et la mise en place d\u2019une\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "L\u2019Analyse des Besoins Sociaux dans une ville de moins de 5 000 habitants\u00a0: l\u2019exemple du CCAS de Villenoy", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-analyse-des-besoins-sociaux-dans-une-ville-de-moins-de-5-000-habitants-l-exemple-du-ccas-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cc633fdece410beebb1ecdd75770de-6aa99.jpg?1487943654", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Groupe personnes \u00e2g\u00e9es / personnes handicap\u00e9es\u00a0: Conseil D\u00e9partemental (Service APA) /Service Social CRAMIF /ESAT les Marronniers /MAIA Seine et marne Nord / ASSAD de Trilport /Elus/Habitant Groupe Enfance/ famille /jeunesse\u00a0: Conseil D\u00e9partemental (Service Social D\u00e9partemental)/ Antenne sociale de la CAF77/Sos Femmes /R\u00e9seau Echange R\u00e9ciproque de Savoirs /Service Enfance Jeunesse Mairie / Micro Cr\u00e8che, Halte-Garderie Mairie/ Elus /Habitant Groupe Logement\u00a0: Conseil D\u00e9partemental (Service Social D\u00e9partemental)/ ESAT les Marronniers/ Sos Femmes/Association BAIL/Espace habitat Construction / Meaux Habitat / Plurial Novilia /Service Urbanisme Mairie/Elus Groupe Emploi Formation\u00a0: Conseil D\u00e9partemental (secr\u00e9tariat CLI/RSA)/ )/ ESAT les Marronniers/P\u00f4le Emploi/Maison de L\u2019emploi/Mission Locale/CARED/Elus/Habitant", "project_holder": "CCAS DE VILLENOY"},
{"contact": "412 Le Village, 38160 SAINT-V\u00c9RAND, T\u00e9l : 04 76 38 11 05, Fax : 04 76 38 10 78, E-mail :mairie.st.verand@wanadoo.fr", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un espace d\u2019accueil interg\u00e9n\u00e9rationnel ouvert \u00e0 tous de 0 \u00e0 90 ans et plus.Fond\u00e9 sur un mode participatif du d\u00e9marrage du projet \u00e0 sa r\u00e9alisation, il part du postulat que chacun, quel que soit son \u00e2ge, son parcours et ses fragilit\u00e9s est porteur de comp\u00e9tences et savoirs susceptibles d\u2019\u00eatre\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-01-25", "economic": null, "title": "Un espace d\u2019accueil interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-espace-d-accueil-intergenerationnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45d34149c9c5419e101fa736c2aa57-62249.jpg?1487943489", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La commune\u00a0: les \u00e9lus participent \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du projet et au \u00ab conseil de maison \u00bb R\u00e9unions d\u2019\u00e9changes et de pr\u00e9paration du projet de juin 2015 \u00e0 octobre 2015 Conseil de Maison mensuel r\u00e9unissant les habitants, les b\u00e9n\u00e9voles, les \u00e9lus CCAS et de la commune, repr\u00e9sentant de l\u2019association de retrait\u00e9s, ainsi que toute personne d\u00e9sireuse de participer. Partenaires financiers CARSAT : d\u00e9penses de fonctionnement 3000\u20ac acquise CARSAT : Achat minibus\u00a0: 6000\u20ac en attente MSA : achat minibus 3000\u20ac acquise Caisses retraite : 5000\u20ac en attente D\u00e9partement : 6000\u20ac en attente Etat : 6000\u20ac en attente Fondation : 5000\u20ac en attente", "project_holder": "CCAS DE SAINT-V\u00c9RAND"},
{"contact": "1000 rue d'Alco, 34087 MONTPELLIER  CEDEX 4, T\u00e9l : 04 67 67 75 50, Fax : 04 67 67 75 53, E-mail :udccas34@gmail.com", "abstract": "Cet outil est le r\u00e9sultat d\u2019une collaboration entre l\u2019UDCCAS de l\u2019H\u00e9rault et la \u00ab\u00a0Mission d\u00e9veloppement durable, \u00e9tudes & prospectives\u00a0\u00bb du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019H\u00e9rault. Il vise \u00e0 soutenir les CCAS adh\u00e9rents \u00e0 l\u2019UDCCAS dans la r\u00e9alisation de leur analyse des besoins sociaux en leur fournissant les\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Mise \u00e0 disposition d\u2019un outil de recueil de donn\u00e9es pour la r\u00e9alisation des ABS en partenariat avec le Conseil D\u00e9partemental", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-a-disposition-d-un-outil-de-recueil-de-donnees-pour-la-realisation-des-abs-en-partenariat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e831c6f6a4e1f26bfd65afb60ba755-fbb33.jpg?1487947699", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le principal partenaire de cette action pour l\u2019UDCCAS est le Conseil d\u00e9partemental dont l\u2019implication forte se traduit par la mise \u00e0 disposition des comp\u00e9tences de deux de ses agents et notamment le travail de la Chef de service des \u00e9tudes de qui a port\u00e9 l\u2019\u00e9laboration de l\u2019outil de mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es.", "project_holder": "UDCCAS DE L'HERAULT"},
{"contact": null, "abstract": "Au 1er\u00a0janvier 2013, les communaut\u00e9s de communes de Bar-Le-Duc et du Centre Ornain fusionnent volontairement pour cr\u00e9er la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Meuse Grand Sud.  Le nouveau territoire de 400 km\u00b2 rassemble ainsi 37 000 habitants, 27 communes (auxquelles s\u2019ajoutent 6 communes en 2014) et des\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-01-18", "economic": null, "title": "Meuse Grand Sud\u00a0: un CIAS n\u00e9 d\u2019une fusion et portant une MSAP", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/meuse-grand-sud-un-cias-ne-d-une-fusion-et-portant-une-msap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e4cce20b26e203d1234d25f8919f4-1890e.jpg?1487943565", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires signataires de la convention MSAP Caisse d\u2019Allocations Familiales, Centre d\u2019Information des droits des Femmes et des Familles (CIDFF), Maison de l\u2019emploi Meusienne, Mission Locale du Sud Meusien, P\u00f4le emploi, Polyval Japiot (Association d\u2019insertion), UDAF 55 Partenaires pr\u00e9sents pour activit\u00e9s et permanences \u00e0 caract\u00e8re social Activit\u00e9s du CIAS (action et insertion sociales, relais assistantes maternelles, \u00e9picerie solidaire), Association d\u2019accompagnement des gens du voyage, activit\u00e9 alphab\u00e9tisation, Ateliers m\u00e9moire, accompagnement budg\u00e9taire, associations de consommateurs, Associations d\u2019aides \u00e0 Domicile, Caisse de retraite, SPIP, Centre de ressources Illettrisme, Aides aux Veuves.", "project_holder": "CIAS DE MEUSE GRAND SUD"},
{"contact": "CCAS, 9 rue Picasso, 25050 BESAN\u00c7ON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 22 97, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :daniele.dard@besancon.fr", "abstract": "Le concept repose sur une semaine d\u2019actions conviviales et ludiques visant la sensibilisation de l\u2019ensemble des habitants et des acteurs du territoire aux questions \u00e9nerg\u00e9tiques et l\u2019acquisition de nouveaux comportements et \u00e9co-gestes. Les messages d\u00e9velopp\u00e9s ne sont ni stigmatisants ni moralisateurs.\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-01-25", "economic": null, "title": "La Caravane des \u00e9nergies", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-caravane-des-energies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/24c5ffabb32d75699f834c393f0557-3b84a.jpg?1487943712", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Voir paragraphe \u00ab Gouvernance \u00bb Partenaires financiers EDF : 39% AG2R La Mondiale : 28% CCAS adh\u00e9rents : 11% Autres partenaires : 7 % (dossiers en instance) M\u00e9c\u00e9nat, Fondations : 7 %", "project_holder": "UDCCAS DU DOUBS"},
{"contact": null, "abstract": "En organisant l\u2019\u00e9change entre les acteurs locaux et en suscitant la participation des habitants, l\u2019observatoire de l\u2019\u00e2ge a vocation \u00e0 conduire des r\u00e9flexions qui accompagnent l\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de la politique municipale en mati\u00e8re d\u2019adaptation de la Ville pour un vieillissement actif et\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Observatoire de l\u2019\u00e2ge", "key_words": ["observation des territoires et des publics", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/observatoire-de-l-age", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/93b3f41e95564ee34ce34d426c9e10-91be7.jpg?1487947698", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019observatoire de l\u2019\u00e2ge est plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du Maire pour un mandat de trois ans, et pilot\u00e9 par la Direction des Retrait\u00e9s et Personnes Ag\u00e9es du CCAS. Les \u00c9lus de la commune : en fonction de leur d\u00e9l\u00e9gation et en lien avec les domaines des th\u00e8mes retenus. Ils participent et animent les diff\u00e9rents  groupes de travail avec les agents du CCAS porteurs du projet. La DRPA assure l\u2019organisation et l\u2019animation des groupes de travail, les r\u00e9unions du bureau et les r\u00e9unions pl\u00e9ni\u00e8res. Il met an \u0153uvre les actions pr\u00e9conis\u00e9es. Le bureau constitu\u00e9 d\u2019un repr\u00e9sentant de chaque coll\u00e8ge, de l\u2019\u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la politique de l\u2019\u00e2ge, de la Directrice des Retrait\u00e9s et Personnes Ag\u00e9es et la responsable du projet . Son r\u00f4le est de discuter des pr\u00e9conisations faites lors des groupes de travail, d\u2019\u00e9valuer leur faisabilit\u00e9 et leur pertinence et enfin de valider les actions qui seront mises en place. Il est l\u2019interm\u00e9diaire entre l\u2019observatoire de l\u2019\u00e2ge et la municipalit\u00e9.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "111 avenue Ambroise Croizat, 38400 SAINT MARTIN D'HERES, T\u00e9l : 04 76 60 74 12, Fax : 04 76 60 74 66, E-mail :ccas@ville-st-martin-dheres.fr", "abstract": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un 1er diagnostic socio-d\u00e9mographique, le CCAS a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019engager dans une d\u00e9marche d\u2019analyse des besoins sociaux portant sur le public \u00e2g\u00e9 de plus de 75 ans en associant les diff\u00e9rents acteurs \u00e0 cette d\u00e9marche (habitants, professionnels, partenaires associatifs et\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Analyse des besoins sociaux \u2013 Zoom \u00ab\u00a0public \u00e2g\u00e9 et vie dans la cit\u00e9\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d\u2019une grande enqu\u00eate de terrain men\u00e9e aupr\u00e8s de professionnels et habitants", "key_words": ["analyse des besoins sociaux", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/analyse-des-besoins-sociaux-zoom-public-age-et-vie-dans-la-cite-realisee-a-partir-d-une-grande", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/31921167c5e5cb85bb5842c59268d5-50f3b.jpg?1487943654", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La d\u00e9marche a mobilis\u00e9 de nombreux partenaires : Conseil d\u00e9partemental, directeurs d\u2019EPHAD, m\u00e9decins, infirmiers, kin\u00e9sith\u00e9rapeutes pr\u00e9sents sur la commune, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la tutelle (participation \u00e0 l\u2019enqu\u00eate et invitation aux restitutions). En termes de gouvernance, la d\u00e9marche a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e et valid\u00e9e CA du CCAS. Une attention a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 la diffusion des r\u00e9sultats, notamment \u00e0 l\u2019\u00e9chelon politique de la commune puisque ces derniers ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9s en CA du CCAS pour \u00e9changes et validation puis en bureau municipal \u00e9largi et lors d\u2019un s\u00e9minaire \u00e0 destination des \u00e9lus dans le cadre des r\u00e9flexions sur le vote du budget.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-MARTIN-D'H\u00c8RES"},
{"contact": "Place Lazare Goujon, H\u00f4tel de Ville, 69100 VILLEURBANNEBP 5051, T\u00e9l : 04 78 03 67 67, Fax : 04 78 03 68 46, E-mail :patrice.bailliet@mairie-villeurbanne.fr", "abstract": "L\u2019analyse des besoins sociaux (ABS) th\u00e9matique est un document d\u2019analyse qui vise \u00e0 approfondir la connaissance des \u00e9lus, des services, mais \u00e9galement des partenaires  institutionnels et associatifs, sur un enjeu sp\u00e9cifique. L\u2019\u00e9dition 2016 est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019analyse de la situation des jeunes dans la\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Analyse des besoins sociaux th\u00e9matique 2016. Les jeunes \u00e0 Villeurbanne\u00a0: un portrait sociod\u00e9mographique", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/analyse-des-besoins-sociaux-thematique-2016-les-jeunes-a-villeurbanne-un-portrait", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a9cde45ebd700ad3af960228ea0c6d-88055.jpg?1487943654", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cette \u00e9dition 2016 de l\u2019ABS a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sans mobilisation directe des partenaires institutionnels et associatifs, en dehors des membres internes des instances de pilotage de l\u2019ABS. Ce choix s\u2019explique par la volont\u00e9 d\u2019optimiser le travail d\u2019exploitation de la litt\u00e9rature scientifique et des donn\u00e9es sociod\u00e9mographiques, eu \u00e9gard \u00e0 des contraintes de d\u00e9lais de r\u00e9alisation relativement restreints (d\u00fb \u00e0 l\u2019organisation de la mission d\u2019observation sociale). Des partenariats pourront en revanche \u00eatre construits dans le cadre d\u2019approfondissements qualitatifs ult\u00e9rieurs de ce travail.", "project_holder": "CCAS DE VILLEURBANNE"},
{"contact": "2 All\u00e9e des Aulnes, CS 81237, 37012 TOURS CEDEX 1, T\u00e9l : 02 18 96 11 55, E-mail :marion.nicolay-cabanne@ccas-tours.fr", "abstract": "L\u2019Union D\u00e9partementale des CCAS 37 a embauch\u00e9 un apprenti pendant 13 mois en Master II Gouvernance territoriale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours afin qu\u2019il r\u00e9alise le recueil de donn\u00e9es statistiques et leur mise en forme (cartographie, tableau, croisement) pour les CCAS et CIAS adh\u00e9rents et volontaires. Le co\u00fbt\u00a0(...)", "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Mutualisation d\u2019un apprenti pour le recueil de donn\u00e9es et leur mise en forme pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019ABS des CCAS/CIAS adh\u00e9rents de L\u2019UDCCAS 37", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mutualisation-d-un-apprenti-pour-le-recueil-de-donnees-et-leur-mise-en-forme-prealable-a-l-abs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a928400f4310c91b2cd3a3a47f23a-ec481.jpg?1487947699", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Master II Gouvernance territoriale, option Environnement, Territoires et Paysages  \u2013 Facult\u00e9 de Droit \u2013 Universit\u00e9 de Tours : mise \u00e0 disposition d\u2019un \u00e9tudiant en apprentissage CCAS de Tours : accueil de l\u2019apprenti dans ses locaux, mise \u00e0 disposition d\u2019un charg\u00e9 de mission en tant que r\u00e9f\u00e9rent de stage Partenaires financiers Chaque CCAS ou CIAS de l\u2019UDCCAS souhaitant s\u2019engager dans ce projet, au prorata du nombre d\u2019habitants.", "project_holder": "UDCCAS D'INDRE-ET-LOIRE"},
{"contact": "Cit\u00e9 Municipale, 4 rue Claude Bonnier, 33077 BORDEAUX CEDEX, T\u00e9l : 05 56 10 20 30, E-mail :p.denquin@mairie-bordeaux.fr", "abstract": "Engag\u00e9 dans une d\u00e9marche d\u2019animation et de coordination des acteurs de l\u2019aide alimentaire, le CCAS de Bordeaux a propos\u00e9 \u00e0 ses partenaires de participer \u00e0 un projet innovant bas\u00e9 sur la mutualisation des moyens. Le dispositif \u00ab\u00a0Relais Popote\u00a0\u00bb a pour but de d\u00e9velopper une offre adapt\u00e9e aux besoins des\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-12-14", "economic": null, "title": "Responsabilit\u00e9 et Solidarit\u00e9 Alimentaires \u00e0 Bordeaux\u00a0: les Relais Popote", "key_words": ["aide alimentaire", "animation et convivialit\u00e9", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/responsabilite-et-solidarite-alimentaires-a-bordeaux-les-relais-popote", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e57a8c0b883cc91f40bb85c6a26d8b-dfae2.jpg?1487943489", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires Internes Mairie de Bordeaux\u00a0: Direction du D\u00e9veloppement Durable et Direction du D\u00e9veloppement Economique (impliqu\u00e9es dans la phase de d\u00e9finition du projet, il a \u00e9t\u00e9 question de valider les objectifs touchant \u00e0 leur champ d\u2019application) Direction du D\u00e9veloppement Social Urbain (DSU)\u00a0: inscription du projet dans l\u2019axe 3 du Contrat Local de Sant\u00e9 de la ville de Bordeaux \u201caller au devant et accompagner les plus vuln\u00e9rables vers la sant\u00e9\u201d fiche action 3.2 Offre alimentaire\u00a0: mieux prendre en compte l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire au travers des diff\u00e9rentes actions en faveur des personnes vuln\u00e9rables. Partenaires Externes Partenaires institutionnels (Croisement des objectifs en amont du projet, Association aux instances de pilotage et de suivi de l\u2019action, Participation aux diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s aux questions de sant\u00e9, d\u2019alimentation et de gouvernance alimentaire)\u00a0: Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Direction R\u00e9gionale de l\u2019Alimentation, l\u2019Agriculture et la For\u00eat Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale Partenaires associatifs (Engag\u00e9s dans une d\u00e9marche de r\u00e9flexion et de concertation avec le CCAS autour des actions d\u2019aide et de distribution alimentaire sur le territoire communal, les acteurs associatifs sont \u00e0 l\u2019origine et au c\u0153ur du dispositif) SIAO Urgence / 115 (Service Int\u00e9gr\u00e9 d\u2019Accueil et d\u2019Orientation, port\u00e9 par le Centre d\u2019Accueil, d\u2019Information et d\u2019Orientation de Bordeaux), orientation des b\u00e9n\u00e9ficiaires vers les \u00ab Relais Popote \u00bb. CAIO Bordeaux (en charge des probl\u00e9matiques d\u2019errance sur le territoire), volont\u00e9 de mettre \u00e0 disposition un espace cuisine \u00ab Relais Popote \u00bb sur le CHRS et la Maison Relais. PADA France Terre d\u2019Asile (Plateforme d\u2019Accueil des Demandeurs d\u2019Asile) Diaconat de Bordeaux (Entraide et action sociale), structure d\u2019accueil \u00ab Relais Popote \u00bb sur le C.A.U. Tr\u00e9gey, volont\u00e9 de d\u00e9velopper le dispositif sur les autres centres d\u2019h\u00e9bergement g\u00e9r\u00e9s par le Diaconat (CHRS et Maisons Relais). 4 de Bordeaux (animation du quartier Saint-Augustin \u2013 Tauzin \u2013 Alphonse Dupeux), structure d\u2019accueil \u00ab Relais Popote \u00bb. COS (Centre d\u2019Orientation Sociale intervient dans le domaine sanitaire, m\u00e9dico-social et social), structure d\u2019accueil de \u00ab Relais Popote \u00bb sur la Maison Relais. La Maison des Familles (accompagnement des parents), structure d\u2019accueil de Relais Popote Associations des Centres d\u2019Animation de Quartiers de Bordeaux Les structures d\u2019accueil des \u00ab Relais Popote \u00bb sont repr\u00e9sent\u00e9es dans le Comit\u00e9 de Pilotage. Le souhait est aussi de s\u2019appuyer sur eux concernant l\u2019implication de b\u00e9n\u00e9voles. Autres (partenariats envisag\u00e9s pour l\u2019accueil de futurs \u00ab Relais Popote \u00bb) Secours Catholique Croix Rouge Partenaires \u00e9conomiques rencontr\u00e9s la Ronde des Quartiers (Association de commer\u00e7ants) Supermarch\u00e9s Simply Market Monop\u2019 Centre de formation de la Chambre Consulaire du Commerce et de l\u2019Artisanat, rencontr\u00e9s concernant le don de denr\u00e9es, mais aussi une implication des \u00e9l\u00e8ves sur le dispositif. Partenaires financiers Fonds Fran\u00e7ais pour l\u2019Alimentation et la Sant\u00e9 (FFAS)\u00a0: 26 000 \u20ac . Financement obtenu dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets lanc\u00e9 par le groupe \u00ab Pr\u00e9carit\u00e9 et alimentation \u00bb autour de la th\u00e9matique \u00ab les obstacles au changement du comportement alimentaire chez les populations pr\u00e9caires\u00a0: comment les surmonter ? \u00bb Fondation Simply \u00ab Le go\u00fbt du partage \u00bb\u00a0: 7 000 \u20ac . Dotation obtenue pour la construction d\u2019un v\u00e9lo triporteur \u00e0 assistance \u00e9lectrique. Fondation Daniel et Nina Carasso\u00a0: 34 000 \u20ac", "project_holder": "CCAS DE BORDEAUX"},
{"contact": "Maison de sant\u00e9 des Bouti\u00e8res, 07310 SAINT MARTIN DE VALAMAS, T\u00e9l : 04 75 20 29 96, E-mail :cias@valeyrieux.fr", "abstract": "Lorsqu\u2019en 2014, les communaut\u00e9s de communes du Haut-Vivarais, du Pays du Cheylard et des Bouti\u00e8res fusionnent, l\u2019avenir de l\u2019action sociale intercommunale est \u00e0 assurer. En effet, la Communaut\u00e9 de communes des Bouti\u00e8res a cr\u00e9\u00e9 deux ans auparavant son CIAS, alors tr\u00e8s bien identifi\u00e9 par les \u00e9lus et les\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-01-05", "economic": null, "title": "En Ard\u00e8che\u00a0: le CIAS accompagne les initiatives locales", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/en-ardeche-le-cias-accompagne-les-initiatives-locales", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa7be6830ab269bed257c4d72c951d-12870.jpg?1487943565", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Centre socio culturel de Saint Agr\u00e8ve, Site de Proximit\u00e9 Centre Ard\u00e8che, Associations locales d\u2019aide \u00e0 domicile en milieu rural, UDAF, Associations d\u2019insertion. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole.", "project_holder": "CIAS VAL'EYRIEUX"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 1 Place d'armes, 15100 SAINT FLOUR CEDEXBP 36, T\u00e9l : 04 71 60 61 20, Fax : 04 71 60 68 47, E-mail :ccas_stflour@yahoo.fr", "abstract": "Ce dispositif consiste \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 favoriser une alimentation de qualit\u00e9, raisonn\u00e9e, solidaire, fra\u00eeche et de saison pour les dispositifs d\u2019aide alimentaire et de restauration offerts \u00e0 nos usagers. Il s\u2019adresse donc en premier lieu aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019\u00e9picerie sociale mais aussi aux usagers de\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2016-11-30", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une alimentation de qualit\u00e9 et raisonn\u00e9e pour les services sociaux de proximit\u00e9", "key_words": ["aide alimentaire", "chantier d\u2019insertion", "cr\u00e8ches", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9ducation nutritionnelle", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-alimentation-de-qualite-et-raisonnee-pour-les-services-sociaux-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f113aeb8e7ca8d448703484b2d7a78-e70d0.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville de Saint-Flour pour la gestion et la culture du potager communal par l\u2019interm\u00e9diaire de son chantier d\u2019insertion sur les espaces verts La Ville de Saint-Flour par l\u2019interm\u00e9diaire de son service sur les march\u00e9s publics pour l\u2019\u00e9laboration des appels d\u2019offres li\u00e9s \u00e0 la fourniture alimentaire Le Centre Social municipal pour la coordination et l\u2019\u00e9laboration d\u2019animations autour des jardins familiaux + ateliers cuisine Le Syndicat des Territoires de l\u2019Est Cantal pour la mise en place d\u2019animations autour de l\u2019environnement La Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Saint-Flour Margeride au travers de son programme agricole issu de l\u2019Agenda 21 pour favoriser les circuits courts en alimentation La Banque Alimentaire et l\u2019enseigne locale Leclerc pour la ramasse La Mission Locale des Hautes Terres, le Syndicat des Territoires de l\u2019Est Cantal, l\u2019Association Locale Entraide Handicap et plusieurs partenaires associatifs pour la tenue d\u2019un Forum Consom\u2019Acteurs Partenaires financiers En Investissements\u00a0: L\u2019Europe, le Conseil r\u00e9gional, la Ville de Saint-Flour et la Caisse d\u2019Epargne d\u2019Auvergne et du Limousin pour l\u2019am\u00e9nagement du potager communal dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement de jardins familiaux en 2012 La Caisse d\u2019Allocations Familiales pour une partie des \u00e9quipements nouveaux au titre des appels \u00e0 projets fonds publics et territoires La Ville de Saint-Flour, la communaut\u00e9 de communes, le Conseil D\u00e9partemental, la Fondation BRUNEAU, le club du 3\u00e8me \u00e2ge les chemins d\u2019amiti\u00e9, la MSA, la CARSAT, l\u2019Etat, Agrica et la Caisse d\u2019Epargne pour l\u2019am\u00e9nagement de la cuisine et du local de portage de repas En fonctionnement\u00a0: La Ville de Saint-Flour au titre de la subvention d\u2019\u00e9quilibre octroy\u00e9e chaque ann\u00e9e \u00e0 son CCAS qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve pour la cr\u00e8che municipale et les services de restauration \u00e0 hauteur de 380 000 \u20ac pr\u00e9visionnels pour l\u2019exercice 2016 La Ville de Saint-Flour pour le financement du fonctionnement du chantier d\u2019insertion et du potager communal, soit environ 70 000 \u20ac de reste \u00e0 charge La Caisse d\u2019Allocations Familiales (en cours) pour le financement du surcout du prix de revient d\u2019un repas \u00e9labor\u00e9 en cr\u00e8che en circuit court et en bio \u00e0 hauteur de 80% de ce surco\u00fbt par repas Les diff\u00e9rents usagers des services de restauration qui indirectement favorisent le maintien et le financement du projet", "project_holder": "CCAS DE SAINT FLOUR"},
{"contact": null, "abstract": "Le Comit\u00e9 des Usagers du CCAS de Reims est une instance de participation et d\u2019\u00e9changes qui permet aux usagers de s\u2019exprimer, donner leur point de vue sur le fonctionnement, d\u2019\u00e9couter les autres et d\u00e9battre ensemble pour \u00eatre force de propositions. Cette instance regroupe des b\u00e9n\u00e9ficiaires, agents et\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2017-01-05", "economic": null, "title": "Comit\u00e9 des usagers du CCAS de Reims", "key_words": ["participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/comite-des-usagers-du-ccas-de-reims", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c6c5eaaf0144c90e4f7e01d905d05-e5fab.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour le Comit\u00e9 d\u2019Animation Usagers du CCAS Associations\u00a0: Mission locale \u2013 La S\u00e8ve et le Rameau \u2013 ATD Quart Monde \u2013 Service Social CHU URIOPSS Champagne Ardenne Agents du CCAS Pour le Comit\u00e9 des Usagers Usagers du CCAS Associations (pr\u00e9sentes en 2015)\u00a0: Association des Paralys\u00e9s de France (APF) \u2013 Association R\u00e9moise des Foyers Logements pour Retrait\u00e9s (ARFO) \u2013 ARMEE DU SALUT \u2013 ATD QUART MONDE \u2013 Circonscription de la Solidarit\u00e9 D\u00e9partementale  JADART \u2013 CAMP \u2013 Circonscription de la Solidarit\u00e9 D\u00e9partementale  CROIX- ROUGE \u2013 DDCSPP \u2013 ENVIE \u2013 EQUILIBRE MARNE \u2013 MISSION LOCALE \u2013 Office R\u00e9mois des Retrait\u00e9s et des Personnes Ag\u00e9es (ORRPA) \u2013 SERVICE SOCIAL CHU \u2013 SERVICE SOCIAL ASSURANCE MALADIE \u2013 Association R\u00e9moise pour l\u2019Emploi des Jeunes (AREJ) \u2013  Association des Travailleurs Maghr\u00e9bins en France (ATMF) - INTERCAMPUS \u2013 UNIS CITE- REIMS HABITAT \u2013 LA SEVE ET LE RAMEAU \u2013 SOS FAMILLES EMMAUS \u2013 SERVICE DU VETEMENT \u2013 CHRS LE NOUVEL HORIZON \u2013 REIMS EMPLOI SOLIDARITE \u2013 SOS BEBE / EQUILIBRE \u2013 COLLECTIF CONTRE LES EXCLUSIONS \u2013 IME L\u2019EVEIL \u2013 Maison de quartier  WILSON (D\u2019autres associations ont particip\u00e9 les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes en fonction des th\u00e8mes du Comit\u00e9 des Usagers). URIOPSS Champagne Ardenne Agents du CCAS Dans les groupes de travail Usagers du CCAS Associations\u00a0: Mission locale \u2013 La S\u00e8ve et le Rameau URIOPSS Champagne Ardenne Agents du CCAS Lien avec d\u2019autres instances de participation Des liens se sont tiss\u00e9s avec le CCRPA \u00e0 travers l\u2019URIOPSS qui accompagne l\u2019animation du Comit\u00e9. Des liens informels existent avec des Conseils de la Vie Sociale en CHRS, mais uniquement en raison de la participation de certains membres des CVS au Comit\u00e9. Lien avec des institutions, sollicitations, participation \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements L\u2019IRTS Champagne-Ardenne a fait appel au Charg\u00e9 de mission en charge du Comit\u00e9, pour faire des interventions sur la participation des usagers \u00e0 destination des travailleurs sociaux en formation. L\u2019intervention porte essentiellement sur les enjeux de la participation pour les politiques publiques, les usagers et les professionnels. Le Comit\u00e9 des Usagers, son fonctionnement ainsi que les missions du CCAS sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es  de m\u00eame que  les diff\u00e9rentes formes de participation comme le CVS, le CCRPA, le CNLE \u00e0 travers le coll\u00e8ge des usagers. Partenaires financiers Voir budget", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Avenue Antide Boyer, Immeuble les Maronniers, 13400 AUBAGNE, T\u00e9l : 04 42 18 19 54, Fax : 04 42 18 18 33, E-mail :ccas.direction@aubagne.fr", "abstract": "Mise en place d\u2019un fonctionnement et d\u2019outils compl\u00e9mentaires qui garantissent \u00e0 chaque personne franchissant le seuil du CCAS un diagnostic de ses droits en la mati\u00e8re, mais aussi une instruction de la demande, aussi complexe soit elle, son d\u00e9p\u00f4t direct et un suivi sous forme d\u2019un parcours\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2016-11-23", "economic": null, "title": "Du \u00ab\u00a0sur-mesure\u00a0\u00bb pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux", "key_words": ["accompagnement", "lutte contre le non-recours"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/du-sur-mesure-pour-l-acces-aux-droits-sociaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0119609df8035de9b34a4ca550560c-2c0bf.jpg?1487943112", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CPAM, CAF, CARSAT, Service Multim\u00e9dia de la Ville, Centre bilan sant\u00e9 CPAM, CICAS Organismes divers (permanences de r\u00e9ception au C.C.A.S.) Partenaires financiers Pas de financement direct mais participation de nos partenaires \u00e0 l\u2019objectif.", "project_holder": "CCAS D'AUBAGNE"},
{"contact": "36 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 38121 SAINT EGREVE CEDEXCS 40120, T\u00e9l : 04 76 75 44 55, Fax : 04 76 75 53 52, E-mail :ccas@mairie-st-egreve.fr", "abstract": "On assiste actuellement \u00e0 un mouvement de d\u00e9mat\u00e9rialisation des outils et proc\u00e9dures par plu-sieurs institutions (le D\u00e9partement (APA en ligne), les dispositif CESU, les services fiscaux, la CAF, etc.). Ces processus peuvent g\u00e9n\u00e9rer du non-recours\u00a0: si la majorit\u00e9 des usagers est autonome et habitu\u00e9e \u00e0\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "D\u00e9marche d\u2019Analyse des Besoins Sociaux 2016 avec zoom th\u00e9matique sur la question de l\u2019e-administration", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demarche-d-analyse-des-besoins-sociaux-2016-avec-zoom-thematique-sur-la-question-de-l-e", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/95859e099d71a5930e11d38bb682a5-3ff67.jpg?1487947699", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service local de solidarit\u00e9 du d\u00e9partement, Maison de l\u2019Emploi, Associations locales, Services municipaux (population, scolaire, jeunesse).", "project_holder": "CCAS DE SAINT-\u00c9GR\u00c8VE"},
{"contact": "CCAS, 9 rue Picasso, 25050 BESAN\u00c7ON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 22 97, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :daniele.dard@besancon.fr", "abstract": "Ce dispositif d\u2019accompagnement \u00e0 la r\u00e9alisation des ABS est en \u00e9volution depuis 3 ans. Il prouve l\u2019importance de l\u2019accompagnement m\u00e9thodologique de proximit\u00e9, sur un temps long, qui rend la d\u00e9marche possible y compris dans les CCAS de petites communes n\u2019ayant pas de personnel d\u00e9di\u00e9 (\u00e9lu/secr\u00e9taire de\u00a0(...)", "area": null, "date": "2017-01-11", "economic": null, "title": "Dispositif d\u2019accompagnement \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019ABS", "key_words": ["analyse des besoins sociaux"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-accompagnement-a-la-realisation-de-l-abs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9be5598f9bd468820080c9a79b85c2-7c1a0.jpg?1487943654", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF pour la fourniture annuelle des indicateurs pour les CCAS engag\u00e9s dans la d\u00e9marche. N\u00e9gociation avec la CPAM pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019indicateurs \u00e0 la commune en termes de recours \u00e0 la CMU, ACS. Partenaires financiers Le co\u00fbt de l\u2019organisation est support\u00e9 par les adh\u00e9rents participants au prorata de la taille de la commune.", "project_holder": "UDCCAS DU DOUBS"},
{"contact": "2 rue du G\u00e9n\u00e9ral Vidalot, 82403 VALENCE D'AGENBP 75, T\u00e9l : 05 63 29 92 13, Fax : 05 63 29 92 19, E-mail :jeanjacques.ciancia@cc-deuxrives.fr", "abstract": "La Communaut\u00e9 de Communes des Deux Rives est n\u00e9e il y a plus d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, en 1984. Elle s\u2019appelait alors le District des Deux Rives.", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2016-11-23", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 5 - Deux Rives", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-5-deux-rives", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d06bcea71dd26494c145a5422fe614-05667.jpg?1487943565", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, France Domicile, Centre Local d\u2019Information et de Coordination, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, EDF, Associations d\u2019insertion, UNA. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, l\u2019Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Communaut\u00e9 de communes", "project_holder": "CIAS DES 2 RIVES - VALENCE D'AGEN"},
{"contact": "49 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 33920 SAINT YZAN DE SOUDIAC, T\u00e9l : 05 57 58 67 16, Fax : 05 57 58 97 98, E-mail :vh.cias@cdc-saintsavin.fr", "abstract": "La communaut\u00e9 de communes Latitude Nord Gironde, regroupait 13 communes \u00e0 sa cr\u00e9ation au 1er\u00a0janvier 2000. Situ\u00e9e au c\u0153ur des vignobles, \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de Bordeaux, cette intercommunalit\u00e9 s\u2019est progressivement \u00e9tendue et comptait 16 communes \u00e0 l\u2019ouverture de son CIAS en\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-12-07", "economic": null, "title": "Un CIAS coordinateur de projets et force de propositions", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-cias-coordinateur-de-projets-et-force-de-propositions", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2ea39c51e81c7103d148cceb77e007-557b3.jpg?1487943565", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les collectivit\u00e9s, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Conseil D\u00e9partemental, , Conf\u00e9rence Saint Hilaire, Resto du c\u0153ur, Associations d\u2019insertion, Organismes logeurs,  les \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux, la MDPH, la MAIA, les associations tut\u00e9laires, les m\u00e9decins et infirmiers lib\u00e9raux du territoire, les services d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile, les Associations diverses \u0153uvrant pour la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es France Alzheimer, les Organismes de formations et le R\u00e9seau Sant\u00e9 Social, l\u2019h\u00f4pital, la mission locale, la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des maisons et des p\u00f4les de sant\u00e9, et d\u2019autres\u2026 Partenaires financiers Etat, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole,  Fondation de France, diverses caisses de retraite, la r\u00e9gion Nouvelle Aquitaine, la Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9, m\u00e9c\u00e9nats priv\u00e9s...", "project_holder": "CIAS DE LA COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES LATITUDE NORD GIRONDE"},
{"contact": "15 place de la R\u00e9publique, 59279 LOON PLAGEBP 37, T\u00e9l : 03 28 58 03 40, Fax : 03 28 58 09 40, E-mail :ccas@loonplage.org", "abstract": "Depuis 2013, le CCAS de Loon Plage anime une action globale, et partenariale, dont l\u2019objectif est d\u2019aider autrement des familles b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire tout en travaillant avec elles sur les axes sant\u00e9 / nutrition, \u00e9quilibre budg\u00e9taire, remobilisation sociale, ouverture au monde et\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2016-10-24", "economic": null, "title": "L\u2019aide alimentaire comme levier global en faveur d\u2019une insertion sociale et professionnelle, active et participative", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-aide-alimentaire-comme-levier-global-en-faveur-d-une-insertion-sociale-et-professionnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/38ddadcb6a70291c5ef7dd7bb6c90a-d5a8f.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels partenaires internes : responsable de la cuisine centrale, \u00e9quipe du Centre socio-culturel, partenaires externes : Association AFEJI, porteur des \u00ab jardins de Cocagne, l\u2019UTPAS pour l\u2019orientation et l\u2019accompagnement de certaines participantes,  service Pr\u00e9vention Sant\u00e9 du D\u00e9partement (qui intervient pour des sensibilisations \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre alimentaire), concertations informelles r\u00e9guli\u00e8res entre les diff\u00e9rents partenaires (par exemple lors des ateliers hebdomadaires) + comit\u00e9s de pilotage (AFEJI et CSC). Partenaires financiers Outre le soutien du CCAS (voir paragraphe Budget ), l\u2019AFEJI est  soutenue par le \u00ab r\u00e9seau Cocagne \u00bb pour le d\u00e9ploiement de l\u2019action \u00ab paniers solidaires \u00bb et le CSC est financ\u00e9 par le D\u00e9partement pour ses actions en faveur des personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA. CCAS et CSC, tous les deux financ\u00e9s par la ville de Loon Plage, travaillent en parfaite intelligence, en \u00ab mode projet \u00bb.", "project_holder": "CCAS DE LOON PLAGE"},
{"contact": null, "abstract": "Mise en place d\u2019une \u00e9picerie solidaire qui fonctionne gr\u00e2ce aux adh\u00e9rents qui en b\u00e9n\u00e9ficient. Elle s\u2019adresse \u00e0 toutes personnes, toutes familles orient\u00e9es par un travailleur social. Chaque int\u00e9gration fait l\u2019objet d\u2019une contractualisation entre l\u2019int\u00e9ress\u00e9(e), la coordinatrice et le r\u00e9f\u00e9rent social.\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-10-12", "economic": null, "title": "Epicerie sociale, solidaire et participative \u00ab\u00a0Le Panier des 4 Saisons\u00a0\u00bb", "key_words": ["aide alimentaire", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-solidaire-et-participative-le-panier-des-4-saisons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b7899c21f5ff29ad5241ad3f6829ce-8bc82.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019\u00e9picerie s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche partenariale. Elle implique plusieurs acteurs\u00a0: La Maison D\u00e9partementale de la Solidarit\u00e9 et de l\u2019Insertion (M.D.S.I.)\u00a0: Les travailleurs sociaux de la M.D.S.I. orientent des personnes et assurent le suivi des situations en lien avec la coordinatrice. Il s\u2019agit pour la M.D.S.I. d\u2019un outil lui permettant de r\u00e9pondre \u00e0 certains besoins (insertion sociale, redynamisation).De plus, 2 travailleurs sociaux sont impliqu\u00e9s au sein de l\u2019\u00e9picerie en mettant en place des ateliers et des actions avec et pour les adh\u00e9rents. Le Centre Social La Colline : le partenariat mis en place  avec le Centre Social permet aux adh\u00e9rents de d\u00e9couvrir cette structure de proximit\u00e9 et d\u2019en faciliter l\u2019acc\u00e8s Musique de nuit : l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des structures culturelles est facilit\u00e9. Proxisant\u00e9 : partenaire intervenant sur le volet sant\u00e9/bien \u00eatre Socio esth\u00e9ticienne : partenaire intervenant aussi sur le volet sant\u00e9/bien \u00eatre Cyber base : partenaire permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des cours d\u2019informatique collectif En interne, les modalit\u00e9s de gouvernance sont les suivantes\u00a0: Repr\u00e9sentants d\u2019adh\u00e9rents\u00a0: 2 repr\u00e9sentants des adh\u00e9rents ainsi qu\u2019un suppl\u00e9ant sont \u00e9lus afin de repr\u00e9senter le groupe dans les d\u00e9cisions et les suggestions \u00e0 apporter au dispositif. Comit\u00e9 de pilotage (3 \u00e0 4 fois par an)\u00a0: c\u2019est une instance sur laquelle professionnels et repr\u00e9sentants d\u2019adh\u00e9rents se retrouvent. Cette instance permet le dialogue, le r\u00e9ajustement et la  co-construction des actions et activit\u00e9s au sein de l\u2019\u00e9picerie. R\u00e9union d\u2019adh\u00e9rents\u00a0: des r\u00e9unions entre adh\u00e9rents sont mises en place afin de pr\u00e9parer les comit\u00e9s de pilotage et de faire \u00e9merger des id\u00e9es. Partenaires financiers Conseil d\u00e9partemental (7 500 \u20ac) dans le cadre du Plan d\u00e9partemental pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et l\u2019acc\u00e8s aux droits CCAS de Cenon (83 472 \u20ac) dans le cadre du fonctionnement CAF (410 \u20ac) dans le cadre du P.V.T.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "16 rue de l'Eglise, Annexe Jean Vilar, 91240 SAINT MICHEL SUR ORGE, T\u00e9l : 01 69 80 51 51, Fax : 01 69 80 51 06, E-mail :ccas@saintmichel91.fr", "abstract": "Constitution d\u2019un groupe anti-gaspi local constitu\u00e9 d\u2019agents du CCAS, d\u2019agents d\u2019animation Ville, de b\u00e9n\u00e9voles (notamment de l\u2019\u00e9picerie sociale locale et de l\u2019association Renaissance et culture) et d\u2019habitants. Les activit\u00e9s portent \u00e0 la fois sur la collecte de produits et leur transformation (r\u00e9alisation\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2016-11-14", "economic": null, "title": "Ateliers anti-gaspi alimentaire", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-anti-gaspi-alimentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/885acc31f11468edc486e0fe859714-764fc.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La r\u00e9ussite \u00c9ducative , le Centre Social , les associations \u00c9picerie sociale et Renaissance et Culture , des b\u00e9n\u00e9voles du jardin partag\u00e9 et les habitants. Chacun a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par l\u2019association et chacun est co-animateur (en roulement). L\u2019association UFC Que Choisir a \u00e9galement particip\u00e9 au projet en intervenant lors de la journ\u00e9e nationale et souhaite rejoindre l\u2019\u00e9quipe d\u2019animation. La Maison du Diab\u00e8te et le Conseil des Sages souhaitent travailler avec l\u2019\u00e9quipe sur la programmation des ateliers. Partenaires financiers En 2014, 2000 euros ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s pour le projet, dans le cadre des financements Politique de la Ville de la mairie. Les autres ann\u00e9es, le projet n\u2019a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019aucun financement particulier (en dehors des moyens humains).", "project_holder": "CCAS DE SAINT-MICHEL-SUR-ORGE"},
{"contact": null, "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 au 1er\u00a0janvier 2015, le CIAS de la T\u00e9nar\u00e8ze couvre le territoire de la communaut\u00e9 de communes du m\u00eame nom dans le Gers. Les 26 communes membres de cette intercommunalit\u00e9 repr\u00e9sentent 15 014 habitants.", "area": null, "date": "2016-10-19", "economic": null, "title": "Les CIAS en action - 1 - La T\u00e9nar\u00e8ze", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-cias-en-action-1-la-tenareze", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e17e7493c1c27849fb32b799e513ff-ebc4b.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Centre Local d\u2019Information et de Coordination, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, EDF, Associations d\u2019insertion, Organismes logeurs,  les \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux, la MDPH, la MAIA, les associations tut\u00e9laires, les m\u00e9decins et infirmiers lib\u00e9raux du territoire, les services d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile, les Associations diverses \u0153uvrant pour la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es France Alzheimer, les Organismes de formations et le r\u00e9seau ARPEGE, la PMI. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, la Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, la Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, la DDCSPP (PNNS), l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9.", "project_holder": "CIAS DE LA T\u00c9NAR\u00c8ZE"},
{"contact": "33 rue de la Madeleine, 22130 PLANCOETBP 71, T\u00e9l : 02 96 80 47 47, Fax : 02 96 89 41 10, E-mail :cias@plancoetvaldarguenon.fr", "abstract": "Aux carrefours touristiques de St Malo-Dinan et Lamballe-Saint Brieuc, la Communaut\u00e9 de Communes Planco\u00ebt-Pl\u00e9lan est n\u00e9e en 2013 de la fusion des Communaut\u00e9s de Communes de Planco\u00ebt Val d\u2019Arguenon et du Pays de Pl\u00e9lan. Elle r\u00e9unit aujourd\u2019hui 18 communes et 19 000 habitants sur une superficie de 250 km\u00b2\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2016-10-05", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 3 - Planco\u00ebt-Pl\u00e9lan", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-3-plancoet-plelan", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/49c007b0ef13c23c09335d198735ca-f2be0.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, France Domicile, Centre Local d\u2019Information et de Coordination, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, EDF, Associations d\u2019insertion, Organismes logeurs (OPAC et Toit Champenois), UNA, Association des Maires de la Marne. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, l\u2019Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, l\u2019Etat (pour le dispositif ALT logement d\u2019urgence)", "project_holder": "CIAS DE PLANCO\u00cbT-PL\u00c9LAN"},
{"contact": "4, avenue de Paris, 78011 VERSAILLES CEDEXRP 1144, T\u00e9l : 01 30 97 83 00, Fax : 01 30 97 83 12, E-mail :jparads@ccas-versailles.fr", "abstract": "Le site internet a pour but d\u2019am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux, de valoriser l\u2019ensemble des partenaires institutionnels ou associatifs qui interviennent \u00e0 Versailles et de leur permettre d\u2019\u00e9changer des informations. Il vise \u00e0 informer les Versaillais sur leurs droits sociaux et les dispositifs\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-04-28", "economic": null, "title": "Site internet versaillais \u00ab\u00a0Acc\u00e8s aux droits sociaux\u00a0\u00bb", "key_words": ["p\u00f4les d\u2019accueil en r\u00e9seau pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux  (PARADS)", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/site-internet-versaillais-acces-aux-droits-sociaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44eadfa679119d0e826700efae6a21-0af68.jpg?1487943112", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Comit\u00e9 de Pilotage Pr\u00e9carit\u00e9\u00a0: Secouts Catholique, ACSC, Surat Mill, SOS Accueil, DDCS, Service Action Sociale CCAS Acc\u00e8s aux droits\u00a0: CDAD, R\u00e9seau d\u2019acc\u00e8s aux droits des Yvelines Handicap\u00a0: CHL Grand Versailles, Service Action Sociale CCAS Seniors\u00a0: Cogitey, Service autonomie CCAS Juridique\u00a0: CIDFF, SPIP, SOS Victimes 78 Sant\u00e9\u00a0: CH Versailles, M\u00e9decins de rue, Centre de Soins Jussieu Petits Bois Emploi\u00a0: P\u00f4le Emploi, Mission Locale, Chantiers Yvelines Action sociale\u00a0: Conseil d\u00e9partemental 78, Service Action Sociale CCAS Logement\u00a0: ADIL, CLLAJ Famille\u00a0: CAF Yvelines, UDAF, APME, Yvelines M\u00e9diation, DVQLJ En dehors du Comit\u00e9 de Pilotage, nous entretenons des rapports \u00e9troits avec d\u2019autres organismes suivants les demandes soulev\u00e9es, soit par les internautes, soit par nos partenaires. Par exemple\u00a0: CPAM, Mission aux droits des femmes, Cr\u00e9sus, associations caritatives (ATD Quart Monde...)... Ces partenaires interviennent \u00e9galement lors de temps de travail et d\u2019\u00e9changes que nous appelons matin\u00e9es rencontre th\u00e9matique. Leurs repr\u00e9sentants participent \u00e0 groupes de travail (seniors, famille, \u2026) et Comit\u00e9 technique Parads. Ce Copil r\u00e9unit des administrateurs d\u2019associations, des directrices de services institutionnels et d\u2019organismes, des travailleurs sociaux. Partenaires financiers \u00c0 l\u2019origine de la labellisation PARADS en 2006, une subvention de 30 000 Euros de l\u2019ex DDASS des Yvelines a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e  Ensuite, budget CCAS de Versailles. Aucun autre financement, mais nos partenaires interviennent gratuitement pour d\u2019autres actions li\u00e9es au PARADS. Le CDAD a reconnu en 2015 le PARADS en tant que Service d\u2019Acc\u00e8s aux Droits mais pas de subvention en lien avec le site, en discussion pour les permanences.", "project_holder": "CCAS DE VERSAILLES"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 74011 ANNECY CEDEXBP 2305, T\u00e9l : 04 50 33 88 88, Fax : 04 50 33 00 90, E-mail :action.sociale@ville-annecy.fr", "abstract": "Le cin\u00e9-d\u00e9bat est une action collective visant \u00e0 permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture et favoriser l\u2019expression et la prise de parole en public des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sociale. L\u2019action consiste en la projection d\u2019un long m\u00e9trage dans une salle de cin\u00e9ma, suivie d\u2019un d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es anim\u00e9 par deux\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2016-11-09", "economic": null, "title": "Le Cin\u00e9-D\u00e9bat", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-cine-debat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6be87c644248b06050eab2807c63b-ceeb4.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Xavier Depraz , Responsable du Cin\u00e9ma de la MJC de Novel Le service Intervalle , de la direction de l\u2019action sociale de la Ville d\u2019Annecy Un comit\u00e9 technique a lieu chaque ann\u00e9e avec les partenaires ayant particip\u00e9 \u00e0 au moins une s\u00e9ance dans l\u2019ann\u00e9e, le responsable du cin\u00e9ma, les animateurs et coordinateurs de l\u2019action. Lors des comit\u00e9s techniques il s\u2019agit de\u00a0: communiquer le bilan du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ayant particip\u00e9 rappeler les objectifs de l\u2019action et les conditions de participation (par exemple sur la pr\u00e9sence des r\u00e9f\u00e9rents) recueillir les remarques de chacun, dans le but d\u2019am\u00e9liorer l\u2019action en elle-m\u00eame ou sa pr\u00e9paration, la communication etc. proposer des perspectives d\u2019\u00e9volution pour l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir r\u00e9pondre ensemble aux questions diverses Partenaires financiers Le CCAS d\u2019Annecy finance 1000\u20ac par an, soit 100 % du co\u00fbt de l\u2019action (financement au titre de sa mission de d\u00e9veloppement social et de lutte contre les exclusions).", "project_holder": "CCAS D'ANNECY"},
{"contact": "Rue Pasteur, 32000 AUCH, T\u00e9l : 05 62 60 61 40, Fax : 05 62 60 61 59, E-mail :stephane.sabardeil@cias.grand-auch.fr", "abstract": "Grand Auch Agglom\u00e9ration regroupe 15 communes gersoises autour de la ville pr\u00e9fecture du d\u00e9partement\u00a0: Auch. Couvrant aujourd\u2019hui pr\u00e8s de 32 000 habitants, cette communaut\u00e9 de communes est devenue une communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration au 31\u00a0d\u00e9cembre 2010. Le CIAS qui avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2005 sur le territoire\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2016-11-08", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 4 - Grand Auch", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-4-grand-auch", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4744c8860fb1221dc1c0a4c8a9610-852a5.jpg?1487946387", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, France Domicile, Centre Local d\u2019Information et de Coordination, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, EDF, Associations d\u2019insertion, Organismes logeurs, ,  les \u00e9tablissements sanitaires et m\u00e9dico-sociaux, la MDPH, la MAIA, les associations tut\u00e9laires, les m\u00e9decins et infirmiers lib\u00e9raux du territoire, les services d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile, les SSIAD du territoire, les Associations diverses \u0153uvrant pour la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es France Alzheimer, centre CAJOU, SAVS, GIHP et autres), les Organismes de formations et le r\u00e9seau ARPEGE. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9.", "project_holder": "CIAS GRAND AUCH COEUR DE GASCOGNE"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 97620 CHIRONGUI, T\u00e9l : 02 69 62 18 03, Fax : 02 69 62 07 30, E-mail :polesocial.chirongui@gmail.com", "abstract": "L\u2019action consiste \u00e0 permettre \u00e0 un public en difficult\u00e9 socio-\u00e9conomique d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une alimentation riche/saine/\u00e9quilibr\u00e9e en ad\u00e9quation avec leur budget et privil\u00e9giant et valorisant les produits locaux.  Il s\u2019agit d\u2019une action co-construite et partenariale (Redyab-Ylan, Croix Rouge, UATS SUD, SUA\u00a0(...)", "area": ["Mayotte"], "date": "2016-09-29", "economic": null, "title": "Sant\u00e9, nutrition et gestion du budget", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sante-nutrition-et-gestion-du-budget", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1cd6fa1d3ffc4426d4527f78549d2-2da03.jpg?1487946369", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Rediab-ylang\u00a0: sensibilisation autour de la nutrition et de la sant\u00e9 Croix Rouge\u00a0: Atelier \u00ab comment faire ses courses \u00bb UTAS\u00a0: gestion du budget CCAS de Chirongui\u00a0: coordination de l\u2019action et mobilisation du public SUA\u00a0: ateliers activit\u00e9 physique, sant\u00e9, bien-\u00eatre Partenaires financiers Croix Rouge : deux bons alimentaires d\u2019une valeur totale de 200\u20ac permettre aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de faire leurs courses. CCAS : Initiateur et porteur du projet, il est intervenu \u00e0 hauteur de 950\u20ac.", "project_holder": "CCAS DE CHIRONGUI"},
{"contact": "15, place Albert Thomas, 93143 BONDY CEDEX, T\u00e9l : 01 48 50 53 13, E-mail :f.garcia@ville-bondy.fr", "abstract": "Mise en \u0153uvre, \u00e0 la suite de l\u2019ABS, d\u2019une d\u00e9marche de projet social de territoire qui modifie en profondeur la gouvernance des politiques territoriales pour favoriser sur le long terme une \u00e9laboration et une \u00e9valuation partag\u00e9es de l\u2019action sociale avec les partenaires et am\u00e9liorer la coordination et la\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2016-06-24", "economic": null, "title": "Projet Social de Territoire de Bondy", "key_words": ["analyse des besoins sociaux", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/projet-social-de-territoire-de-bondy", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26ec6f81af24ad056252a2a8c38c31-8e682.jpg?1487946827", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil d\u00e9partemental de Seine-Saint-Denis, Mission d\u2019Animation Professionnelle et Territoriale du P\u00f4le Solidarit\u00e9 Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Est-Ensemble CAF 93 Ces partenaires ont ratifi\u00e9 un \u00ab pacte de gouvernance \u00bb qui les rend copilotes de la d\u00e9marche. Aux c\u00f4t\u00e9s de ces partenaires institutionnels, plus de 80 acteurs sont engag\u00e9s dans la d\u00e9marche, parmi lesquels bailleurs sociaux, CPAM, associations locales, Mission Locale, Club de Pr\u00e9vention, entreprises locales\u2026 Partenaires financiers Ville de Bondy", "project_holder": "CCAS DE BONDY"},
{"contact": "Maison sociale, 2 Bis rue Charles Jarrin, 01000 BOURG EN BRESSE, T\u00e9l : 04 74 45 35 35, Fax : 04 74 22 84 49, E-mail :ccas@bourgenbresse.fr", "abstract": "Cette action vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux droits et l\u2019accueil des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sociale habitant Bourg-en-Bresse et ses alentours, notamment en les associant dans l\u2019analyse des besoins et la recherche de propositions. Une d\u00e9marche dont le CCAS Bourg-en-Bresse est copilote avec la\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2010-03-01", "economic": null, "title": "Agir ensemble pour l\u2019acc\u00e8s aux droits", "key_words": ["accompagnement", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "communication", "coordination des aides", "organisation du CCAS", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/agir-ensemble-pour-l-acces-aux-droits", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02823d5085e0ce342334b324c7d844-4c71e.jpg?1487943112", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Voir paragraphe description Partenaires financiers L\u2019action est financ\u00e9e pour 1/3  par chacun des partenaires\u00a0: le Conseil D\u00e9partemental la CAF le CCAS de Bourg en Bresse", "project_holder": "CCAS DE BOURG-EN-BRESSE"},
{"contact": "19 avenue Georges Cl\u00e9menceau, 59131 LAMBERSART CEDEXBP 90019, T\u00e9l : 03 20 08 44 44, Fax : 03 20 08 44 63, E-mail :ccas@ville-lambersart.fr", "abstract": "En 2012, le CCAS de Lambersart mobilisait les premiers seniors autour de la Marche Nordique, outil de pr\u00e9vention et de lien social.  Depuis, l\u2019action a vu quelque 100 s\u00e9niors s\u2019inscrire. Une vingtaine de s\u00e9niors, form\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00ab\u00a0Ambassadeurs de la forme\u00a0\u00bb  par l\u2019\u00e9quipe s\u00e9niors du CCAS \u00e0 leur initiative,\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2016-09-29", "economic": null, "title": "Les ambassadeurs de la Forme\u00a0: la m\u00e9diation par les pairs au profit des s\u00e9niors", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-ambassadeurs-de-la-forme-la-mediation-par-les-pairs-au-profit-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5ca80a741a2bd63b707c44bd8abdf3-a59c2.jpg?1487946369", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019IRFO (Institut des rencontres et de la forme) aide \u00e0 la construction du projet, \u00e0 la formation des ambassadeurs (activit\u00e9 physique et mobilit\u00e9, alimentation et nutrition des s\u00e9niors, premiers secours en lien avec la Croix rouge) Croix-Rouge Fran\u00e7aise de Lille (formation des ambassadeurs sur les premiers secours) des jeunes de l\u2019association Unis-Cit\u00e9 , en service civique sont intervenus au d\u00e9but de l\u2019action Partenaires financiers Auto-financement du CCAS La Croix-Rouge assure une formation aux Premiers Secours offerte et pr\u00eate une salle", "project_holder": "CCAS DE LAMBERSART"},
{"contact": null, "abstract": "L\u2019auto r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e est une d\u00e9marche destin\u00e9e \u00e0 aider des habitants en difficult\u00e9 dans la r\u00e9solution de leurs probl\u00e8mes de logement, qu\u2019ils soient locataires ou propri\u00e9taires. \n\nElle vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019habitat, le cadre de vie et l\u2019appropriation du logement des habitants, \u00e0 d\u00e9velopper les liens\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2016-09-16", "economic": null, "title": "Op\u00e9ration d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e dans les quartiers prioritaires\u00a0: bailleurs sociaux /compagnons b\u00e2tisseurs", "key_words": ["accompagnement social au logement", "am\u00e9nagement de l\u2019habitat", "auto-r\u00e9habilitation", "habitat", "logement", "logement social", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/operation-d-auto-rehabilitation-dans-les-quartiers-prioritaires-bailleurs-sociaux-compagnons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e5deea84cf2491d6a127b5b145da43-066ad.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Bailleurs sociaux : OPHIS, LOGIDOME, Auvergne Habitat Ils procurent la liste des foyers et orientent les usagers Conseil D\u00e9partemental Accompagnement social, propositions de foyers, financement Caisse d\u2019Allocations Familiales Accompagnement social, propositions de foyers, financement Ville de Clermont \u2013Ferrand Propositions de foyers, financement CCAS de Clermont Ferrand Accompagnement social, propositions de foyers Partenaires financiers L\u2019action est soutenue financi\u00e8rement par le biais de conventions r\u00e9unissant  la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration, les Bailleurs sociaux, le Conseil d\u00e9partemental, la DDCS/DDT, ACS\u00e9, ERDF\u00a0: Convention entre compagnons b\u00e2tisseurs et conseil d\u00e9partemental pour le financement de la r\u00e9habilitation des 35 logements pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires du  minima social. Conventions entre compagnons b\u00e2tisseurs et DDCS pour le financement postes animateur technique. Convention entre compagnons b\u00e2tisseurs et ville de Clermont pour le financement sur le projet. Convention entre compagnons des b\u00e2tisseurs et ACSE pour le financement de l\u2019action. Convention entre compagnons b\u00e2tisseurs et 3 bailleurs (logidome, Ophis, Auvergne habitat).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Espace Salvador Allende, 93380 PIERREFITTE SUR SEINE, T\u00e9l : 01 72 09 32 90, E-mail :gerard.dereix@CCAS.pierrefitte93.fr", "abstract": "Depuis 5 ans le CCAS de Pierrefitte-sur-Seine propose, en partenariat avec l\u2019ANCV et la ville de Pierrefitte, des s\u00e9jours \u00e0 prix r\u00e9duit pour les habitants de plus de 60 ans et/ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Les personnes \u00e0 faible taux d\u2019imposition ou bien non imposables b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un rabais d\u2019environ 40\u00a0%\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2016-06-24", "economic": null, "title": "Vacances solidaires pour les s\u00e9niors", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vacances-solidaires-pour-les-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ea0cc3a41249afe6621670b17c6b16-47428.jpg?1487946827", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019ANCV\u00a0: ces s\u00e9jours \u00e0 bas prix entrent dans le cadre de leur action \u00ab s\u00e9niors en vacance \u00bb. Les animateurs du site du s\u00e9jour prennent en charge les 3 groupes en voyage. Partenaires financiers L\u2019Agence Nationale des Ch\u00e8ques Vacances : s\u00e9jours \u00e0  environ 400 euros pour les personnes imposables et dotation de 185 euros aux personnes non ou faiblement imposables. La ville de Pierrefitte-sur-Seine\u00a0: paiement du transport sur le budget de la ville (chauffeur + car)\u00a0: environ 5000 euros par voyage (des voyages \u00e0 environ 500 / 600 km de Pierrefitte s/ Seine).", "project_holder": "CCAS DE PIERREFITTE SUR SEINE"},
{"contact": "Place d'Armes, H\u00f4tel de Ville, 59304 VALENCIENNES CEDEXBP 90339, T\u00e9l : 03 27 22 59 05, Fax : 03 27 22 57 55, E-mail :slouchaert@ville-valenciennes.fr", "abstract": "Cette action est \u00e0 vocation sociale, environnementale et \u00e9conomique. Pilot\u00e9e par  le CCAS, elle consiste \u00e0 conforter le d\u00e9veloppement d\u2019une culture mara\u00eech\u00e8re biologique et la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur 3 sites urbains g\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re collective et participative avec un public en grandes\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2016-09-29", "economic": null, "title": "Les jardins du c\u0153ur\u00a0: du jardin a l\u2019assiette", "key_words": ["aide alimentaire", "d\u00e9veloppement durable", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-jardins-du-coeur-du-jardin-a-l-assiette", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/729f7ab86725fbaf0db1240e18d50e-fee79.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels M\u00e9c\u00e9nat Caisse d\u2019Epargne de Pr\u00e9voyance Nord Europe : mise \u00e0 disposition de terrains Voies navigables : mise \u00e0 disposition de terrains Th\u00e9matique \u00ab Logement \u00bb (Urgence/Relogement) Bailleur social V2H : Logement des diff\u00e9rents publics Croix Rouge : Centre d\u2019H\u00e9bergement / Relais d\u2019identification du public PACT : Centre d\u2019H\u00e9bergement / Relais d\u2019identification du public Fondation Abb\u00e9 Pierre : H\u00e9bergement / Relais d\u2019identification du public La Pose : Centre d\u2019H\u00e9bergement pour femmes seules / Relais d\u2019identification du public SIAO - CAOH (115) : Coordination de l\u2019h\u00e9bergement   d\u2019urgence / Relais d\u2019identification du public ADOMA : Logement - R\u00e9sidence sociale / Relais en mati\u00e8re de relogement Club de Pr\u00e9vention CAPEP : Suivi des jeunes en errance / Relais d\u2019identification du public Collectif Valenciennois de lutte contre le SIDA : Pr\u00e9vention dans le cadre des MST / Journ\u00e9e d\u2019information et de sensibilisation Centre La Boussole : Traitement des addictions / Relais en termes de suivi du public Th\u00e9matique Sant\u00e9 Unit\u00e9 Solidarit\u00e9 de la Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie : Couverture sant\u00e9 \u2013 Bilan de Sant\u00e9 \u2013 Animation collective \u2013 Pr\u00e9vention Sant\u00e9 Service de Pr\u00e9vention Sant\u00e9 du Conseil D\u00e9partemental : Pr\u00e9vention Sant\u00e9, Animation collective Institut Pasteur Lille : Bilan de Sant\u00e9, Animation Atelier, Nutrition Th\u00e9matique Economique Solidaire Le Pacte 59 : Epicerie Solidaire Th\u00e9matique Aide Alimentaire et Financi\u00e8re Restaurants du Coeur\u00a0: Distribution alimentaire Midi Partage\u00a0: Distribution alimentaire (public SDF) Secours Catholique\u00a0: Distribution alimentaire Th\u00e9matique Insertion socio profesionnelle Cr\u00e9dit Mutuel Nord Europe\u00a0: Instruction du Micro Cr\u00e9dit Personnel / Autorisation en mati\u00e8re de pr\u00eat AGEVAL\u00a0: Association d\u2019insertion / Examen des candidatures pour les contrats de travail L\u2019UCIE Interim\u00a0: Entreprise de Travail Temporaire d\u2019insertion / Examen des candidatures pour les contrats de travail SITA Rebond\u00a0: Entreprise de Travail Temporaire d\u2019insertion / Examen des candidatures pour les contrats de travail P\u00f4le Emploi\u00a0: Proposition d\u2019offres d\u2019emploi / Examen des candidatures, emploi Maison de l\u2019emploi\u00a0: Proposition d\u2019offres d\u2019emploi / Examen des candidatures, emploi Plateforme de mobilit\u00e9\u00a0: Location de v\u00e9hicules Garage solidaire\u00a0: Aide \u00e0 la r\u00e9paration et vente de v\u00e9hicules d\u2019occasion CAREP\u00a0: Aide au montage de micro-projets Plan Local d\u2019Insertion par l\u2019Economique\u00a0: Relais pour l\u2019articulation des parcours d\u2019insertion Th\u00e9matique\u00a0: Echanges et Savoirs Association Famille Rurale Avesnois Mormal\u00a0: Echanges d\u2019exp\u00e9riences et de pratiques Parc Naturel R\u00e9gional Scarpe Escaut\u00a0: Attribution du label \u00e9co-jardin, Echanges de pratiques Partenaires financiers Etat (contrat de ville) 25 000 \u20ac 25,7 % Finance une grande partie des publics issus des quartiers r\u00e8glementaires D\u00e9partement du Nord 31 500 \u20ac 32,4 % Finance les publics allocataires du RSA socle CCAS 20 700 \u20ac 21,3 % Fonds Europ\u00e9ens 20 000 \u20ac 20,6 % Finance tous les publics en situation d\u2019exclusion", "project_holder": "CCAS DE VALENCIENNES"},
{"contact": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc, 53400 CRAON, T\u00e9l : 02 43 09 09 65, E-mail :contact@cias.paysdecraon.fr", "abstract": "La coop\u00e9ration et l\u2019implication des \u00e9lus\u00a0: ingr\u00e9dients indispensables pour faciliter la cr\u00e9ation du CIAS\u00a0? C\u2019est en tout cas ce que les 11 communes constituant la communaut\u00e9 de communes du pays craonnais ont exp\u00e9riment\u00e9. Ajoutez \u00e0 cela, un accompagnement par Mairie-Conseils et le  CIAS voit le jour en 2008\u00a0(...)", "area": null, "date": "2016-09-21", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 2 - Pays de Craon", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-2-pays-de-craon", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed3f6e78a29f4c60940405fdff13fa-84d70.jpg?1487946580", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Maison de l\u2019Autonomie, Maison des Adolescents, Banque Alimentaire, Secours Catholique, EDF, ADMR, Associations Familles Rurales,  Associations d\u2019insertion, Associations de mobilit\u00e9,  toutes les communes du territoire Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, l\u2019ARS via le Contrat Local de Sant\u00e9, la Fondation de France", "project_holder": "CIAS DU PAYS DE CRAON"},
{"contact": null, "abstract": "Afin de lutter contre le risque de d\u00e9nutrition chez la personne \u00e2g\u00e9e en EHPAD, un travail est men\u00e9 pour am\u00e9liorer la vari\u00e9t\u00e9 et la pr\u00e9sentation des repas, travailler sur les textures modifi\u00e9es et d\u00e9velopper le plaisir de manger pour les r\u00e9sidents les plus\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2016-06-23", "economic": null, "title": "Les repas mix\u00e9s en EHPAD\u00a0: Outils de motivation pour sensibiliser au risque de d\u00e9nutrition", "key_words": ["\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-repas-mixes-en-ehpad-outils-de-motivation-pour-sensibiliser-au-risque-de-denutrition", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/feb39e69a6e2fa8ed07195ff388b3d-862d6.jpg?1487943143", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Personnel soignant et de restauration des trois r\u00e9sidences EHPAD du CCAS de Laval Membres du Conseil de vie sociale (CVS) Direction du CCAS de Laval Partenaires financiers Accompagnement et soutien des \u00e9quipes\u00a0: ARS Pays de la Loire pour l\u2019intervention d\u2019une di\u00e9t\u00e9ticienne, une demi-journ\u00e9e par semaine pour les 3 r\u00e9sidences", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Ancien Coll\u00e8ge, 6 rue du Capitaine Faucon, 51120 S\u00c9ZANNE, T\u00e9l : 03 26 80 68 45, Fax : 03 26 81 59 81, E-mail :cias.coteauxsezannais@orange.fr", "abstract": "Les questions soulev\u00e9es par la politique sociale intercommunale et par le CIAS - instrument privil\u00e9gi\u00e9 pour la porter - sont nombreuses\u00a0: comment conna\u00eetre les besoins et prioriser les actions\u00a0? Comment se coordonner avec les institutions municipales\u00a0? Quels partenariats nouer avec les autres acteurs\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 1 - Coteaux S\u00e9zannais", "key_words": ["intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/recette-simple-et-efficace-pour-creer-son-cias", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e599d931af5103dc796345c02455fd-b4ce9.jpg?1487946827", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, Caisses de retraite, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, France Domicile, Centre Local d\u2019Information et de Coordination, Banque Alimentaire, Secours Catholique, Croix Rouge, Secours Populaire, EDF, Associations d\u2019insertion, Organismes logeurs (Plurial Novilia), UNA, Association des Maires de la Marne. Partenaires financiers Conseil D\u00e9partemental, Caisse d\u2019Allocations Familiales et caisses de retraite, les mutuelles, la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, l\u2019Union G\u00e9n\u00e9rale de Retraite par R\u00e9partition, Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, l\u2019Etat (pour le dispositif ALT logement d\u2019urgence)", "project_holder": "CIAS DES COTEAUX S\u00c9ZANNAIS"},
{"contact": "1 rue de l'Attache aux Boeufs, 42000 SAINT-ETIENNE, T\u00e9l : 04 77 42 37 00, Fax : 04 77 42 37 19, E-mail :personnesagees@saint-etienne.fr", "abstract": "Livraison de repas \u00e0 domicile pour midi et soir, principalement \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es st\u00e9phanoises.", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2010-03-05", "economic": null, "title": "Portage de repas du CCAS de la Ville de Saint-Etienne", "key_words": ["\u00e9conomie durable et solidaire", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/portage-de-repas-du-ccas-de-la-ville-de-saint-etienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6e2e5fe76c277f7b927e1e3181068-24ea3.jpg?1487943143", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Un prestataire de service pour la fabrication et la livraison des repas. Un service administratif et 7 livreurs de repas.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-\u00c9TIENNE"},
{"contact": "1 rue de l'Attache aux Boeufs, 42000 SAINT-ETIENNE, T\u00e9l : 04 77 42 37 00, Fax : 04 77 42 37 19, E-mail :personnesagees@saint-etienne.fr", "abstract": "L\u2019objectif du micro cr\u00e9dit social mis en place par le CCAS de Saint Etienne a \u00e9t\u00e9 le suivant\u00a0: proposer un dispositif de pr\u00eat aux personnes majeures, r\u00e9sidant \u00e0 Saint Etienne et confront\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s pour financer un projet d\u2019insertion, sans recours possible \u00e0 un cr\u00e9dit\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2010-12-02", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Saint Etienne", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-saint-etienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7dfcc12aa49e37943b6af6c5f14d4c-0bb07.jpg?1487942783", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations, l\u2019association Parcours confiance, la Caisse d\u2019\u00e9pargne. Partenaires financiers La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations, l\u2019association Parcours confiance, la Caisse d\u2019\u00e9pargne (convention CDC et Caisse d\u2019\u00e9pargne sign\u00e9e le 12\u00a0f\u00e9vrier 2010.)", "project_holder": "CCAS DE SAINT-\u00c9TIENNE"},
{"contact": "1-3 all\u00e9e des Tilleuls, 56240 PLOUAY, T\u00e9l : 02 97 33 30 85, Fax : 02 97 33 36 88, E-mail :c.c.a.s.plouay@wanadoo.fr", "abstract": "Dans la cadre de la participation des personnes prot\u00e9g\u00e9es, le service des tutelles du CCAS de Plouay a mis en place une action collective autour d\u2019un jeu \u00e9ducatif permettant de valoriser les capacit\u00e9s des participants \u00e0 s\u2019approprier les notions de gestion de budget personnel et de favoriser leur\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2016-05-03", "economic": null, "title": "Demi-journ\u00e9e d\u2019animation au sujet de la gestion du budget \u00e0 destination des majeurs prot\u00e9g\u00e9s", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demi-journee-d-animation-au-sujet-de-la-gestion-du-budget-a-destination-des-majeurs-proteges", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7d0c608b466146d6ed1c4479bcc9eb-040fc.jpg?1487942783", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Familles Rurales des C\u00f4tes d\u2019Armor a con\u00e7u le jeu de soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Budg\u20actissimo. Le service des tutelles du CCAS a sollicit\u00e9 cette association pour l\u2019animation de groupe.", "project_holder": "CCAS DE PLOUAY"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": "Afin de limiter les frais d\u2019h\u00e9bergement impay\u00e9s au sein des EHPAD g\u00e9r\u00e9s par le CCAS de Montpellier, celui-ci a mis en place un plan en en deux phases successives\u00a0:  \u00e9laboration d\u2019une proc\u00e9dure allant de l\u2019\u00e9tude des ressources de la personne \u00e2g\u00e9e au recouvrement des cr\u00e9ances par le CCAS (recours amiables\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2016-05-10", "economic": null, "title": "Vigilance et gestion suivie des frais d\u2019h\u00e9bergement impay\u00e9s en EHPAD", "key_words": ["\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vigilance-et-gestion-suivie-des-frais-d-hebergement-impayes-en-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/357613ef60f07aa7a03390672943d9-2d72b.jpg?1487943143", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Tr\u00e9sorerie Municipale de Montpellier Conseil D\u00e9partemental de l\u2019H\u00e9rault- DGA Solidarit\u00e9s d\u00e9partementales Cabinet d\u2019avocats\u00a0: SCP Vinsonneau-Pali\u00e8s Noy Gauer et Associ\u00e9s UNCCAS", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": null, "abstract": "Le CCAS est conventionn\u00e9 dans le cadre du microcr\u00e9dit personnel avec la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, avec 6 partenaires bancaires et la R\u00e9gion. Le CCAS instruit la demande de microcr\u00e9dit et l\u2019adresse \u00e0 une de ces banques. Il assure ensuite (si n\u00e9cessaire) l\u2019accompagnement social des personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-04-27", "economic": null, "title": "Mettre en place le microcr\u00e9dit personnel avec un multi-partenariat bancaire dans une \u00ab\u00a0petite commune\u00a0\u00bb (- de 5000 habitants)", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mettre-en-place-le-microcredit-personnel-avec-un-multi-partenariat-bancaire-dans-une-petite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a06ab52fe30ec65c8c3d85ca047b7-5ca1a.jpg?1487942783", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 6 partenaires bancaires\u00a0: Banque Postale, Caisse d\u2019Epargne / Parcours Confiance, Cr\u00e9dit Agricole, Cr\u00e9dit Mutuel, Cr\u00e9dit Municipal de Bordeaux, Cr\u00e9dit Municipal de Nantes. La r\u00e9gion Aquitaine-Poitou-Limousin\u00a0: Proc\u00e9dure de convention avec les partenaires instructeurs et banques pour l\u2019instruction, le suivi, l\u2019\u00e9valuation et la coordination du dispositif ; mise en place de groupes de travail avec les autres instructeurs du microcr\u00e9dit personnalis\u00e9 et les banques ; remboursement des int\u00e9r\u00eats en fin de pr\u00eat. Partenaires financiers La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts La r\u00e9gion Aquitaine-Poitou-Limousin (pour le remboursement aux emprunteurs et garanties bancaires)", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Le PAEJ (Point Accueil Ecoute Jeunes) du CCAS, qui s\u2019occupe de l\u2019accompagnement social des jeunes Clermontois en difficult\u00e9 d\u2019insertion, a r\u00e9alis\u00e9 une fresque sur une palissade de travaux de l\u2019\u00e9tablissement", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2016-06-24", "economic": null, "title": "Graff\u00a0: Une activit\u00e9 collective de lutte contre l\u2019isolement des jeunes", "key_words": ["insertion par la culture", "isolement", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/graff-une-activite-lucrative-et-collective-de-lutte-contre-l-isolement-des-jeunes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc61f5a5a292487ce7b2d5b0fa84fa-ba3fb.jpg?1487946827", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019artiste grapheur Pierre LHERITIER", "project_holder": "Array"},
{"contact": "40 rue Jules Ferry, 29222 BREST CEDEX 2BP 72222, T\u00e9l : 02 98 00 83 60, Fax : 02 98 44 02 67, E-mail :ccas-direction@ccas-brest.fr", "abstract": "Au vu de la pr\u00e9carit\u00e9 des logements des gens du voyage install\u00e9s sur l\u2019aire d\u2019accueil de Brest et/ou domicili\u00e9s au CCAS, et de leurs difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire classique, le CCAS de la Ville de Brest propose un microcr\u00e9dit personnel pour les gens du voyage  concernant leurs d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2009-01-11", "economic": null, "title": "Microcr\u00e9dit personnel pour les gens du voyage", "key_words": ["lutte contre les exclusions", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/microcredit-personnel-pour-les-gens-du-voyage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1d01dbd1222b7042b923db03b6f01b-1770e.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019organisme bancaire retenu pour l\u2019op\u00e9ration est le Cr\u00e9dit mutuel (convention sign\u00e9e le 12/11/2009). Partenaires financiers La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations (CDC)\u00a0: subvention de 7 500 euros \u00e0 la signature de la convention.", "project_holder": "CCAS DE BREST"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Place Paul Vaillant Couturier, 59970 FRESNES SUR ESCAUT, T\u00e9l : 03 27 28 51 51, Fax : 03 27 28 51 52, E-mail :ccas@fresnes-sur-escaut.fr", "abstract": "A Fresnes sur Escaut, la sp\u00e9cificit\u00e9 du microcr\u00e9dit personnnel est qu\u2019il est intercommunal et concerne les communes de Fresnes sur Escaut, Cond\u00e9 sur Escaut, Escautpont et Vieux Cond\u00e9. Des communes limitrophes rencontrant les m\u00eames probl\u00e9matiques sociales et qui ont d\u00e9cid\u00e9 de conjuguer leurs moyens en\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2012-05-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 l\u2019\u00e9chelon intercommunal", "key_words": ["accompagnement", "exclusions financi\u00e8res", "intercommunalit\u00e9", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-l-echelon-intercommunal", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d444aec7c636e3b8761df2f79cda93-7dbbf.jpg?1487946457", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association \u00ab Parcours Confiance en Nord \u2013 Pas de Calais \u00bb. Partenaires financiers La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations et les 4 communes du regroupement des CCAS.", "project_holder": "CCAS DE FRESNES SUR ESCAUT"},
{"contact": "Rue du Docteur Sourdille, 44640 LE PELLERIN, T\u00e9l : 02 40 05 69 81, Fax : 02 40 05 69 36, E-mail :francoise.pinson@ville-lepellerin.fr", "abstract": "Le Pelleri\u2019bus est un minibus  \u00e0 destination des habitants ayant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9. Il est mis \u00e0 diposition gratuitement par le Intermar\u2019ch\u00e9 de la commune. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce service est gratuit et inconditionnel.  La gestion du dispositif est assur\u00e9e par le\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2016-02-10", "economic": null, "title": "Le Pelleri\u2019bus", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-pelleri-bus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc85e4258711c14cbedb1bc56473e2-baf6d.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les b\u00e9n\u00e9voles du CCAS Partenaires financiers L\u2019intermarch\u00e9 de la commune du Pellerin", "project_holder": "CCAS DU PELLERIN"},
{"contact": null, "abstract": "Dans le but de favoriser l\u2019inclusion bancaire des publics fragilis\u00e9s et de les soutenir dans la r\u00e9alisation de leurs projets, le CCAS de Laval propose le microcr\u00e9dit personnalis\u00e9 depuis 2007, en partenariat avec trois banques. En plus de l\u2019accompagnement social plus ou moins important selon les\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2007-01-10", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Laval", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-laval", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e960c472c75ec63458c93c2ba2932-a2ec3.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires bancaires\u00a0: Le Parcours Confiance de la Caisse d\u2019Epargne Le cr\u00e9dit Mutuel Le Cr\u00e9dit Municipal de Nantes Partenaires financiers La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et des Consignations prend en charge 50 % du risque bancaire Le partenaire bancaire prend en charge \u00e9galement 50 % du risque bancaire Le CCAS finance l\u2019accompagnement social et l\u2019accompagnement budg\u00e9taire, et rembourse les frais d\u2019int\u00e9r\u00eat lorsque le pr\u00eat a \u00e9t\u00e9 totalement rembours\u00e9 et sans retard.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "17 rue Lamartine, 29770 AUDIERNEBP 8, T\u00e9l : 02 98 74 98 98, Fax : 02 98 74 98 94, E-mail :cias@capsizun.fr", "abstract": "Le P\u00f4le Insertion du CIAS du Cap-Sizun g\u00e8re deux chantiers d\u2019insertion. Depuis 2014, il propose aux salari\u00e9s un outil qui rec\u00e8le de fortes potentialit\u00e9s, \u00e0 savoir le sport. En int\u00e9grant une pratique sportive \u00e0 la semaine de travail, l\u2019\u00e9quipe encadrante cherche \u00e0 apporter une plus-value \u00e0 un projet global\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2016-01-05", "economic": null, "title": "Favoriser une insertion socio-professionnelle par la pratique d\u2019activit\u00e9s sportives", "key_words": ["chantier d\u2019insertion", "insertion par l\u2019emploi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-une-insertion-socio-professionnelle-par-la-pratique-d-activites-sportives-682", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2070c9bd21ebe89746c75823e95f95-52b1b.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenariat sportif\u00a0: Pr\u00e8s d\u2019une vingtaine d\u2019activit\u00e9s sportives et artistiques ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es en 2014\u00a0: A\u00efkido ; Badminton, Boxe, Circuit training, Drakkar,  Equitation, Foot en salle, Handball, Karting,  Kayak, Musculation/remise en forme,  Ping Pong, Qi Gong, Randonn\u00e9e, Tennis, Tir \u00e0 l\u2019arc, Voile, Volley, Percussions africaines,  Th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation. Pour cela, le CIAS a fait appel \u00e0 pr\u00e8s de 20 associations (sportives ou artistiques) et/ou professionnels , la grande majorit\u00e9 (64%) est situ\u00e9e sur le territoire. Partenariat sanitaire\u00a0: Un partenariat a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e avec l\u2019un des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du territoire. Celui-ci a plusieurs objectifs\u00a0: Permettre aux nouveaux salari\u00e9s de passer leur visite m\u00e9dicale d\u2019aptitude au sport, sans avoir \u00e0 avancer de frais, le m\u00e9decin facturant directement au CIAS. Favoriser l\u2019\u00e9change avec les encadrants du chantier lorsqu\u2019une probl\u00e9matique de sant\u00e9 est rep\u00e9r\u00e9 chez un salari\u00e9. De plus, lors de leur rencontre r\u00e9guli\u00e8re avec la charg\u00e9e d\u2019insertion, les salari\u00e9s sont interpell\u00e9s sur les b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019action sur leur sant\u00e9. Lorsqu\u2019ils le souhaitent, un bilan de sant\u00e9 complet leur est propos\u00e9 au Centre de bilan de sant\u00e9 de Quimper. Partenariat pour l\u2019insertion socio-professionnelle\u00a0: Deux types de rencontre formelles existent avec nos partenaires\u00a0: Le comit\u00e9 technique, en pr\u00e9sence de techniciens du P\u00f4le Emploi, du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et du CIAS du Cap-Sizun, se tient toutes les 8 semaines. Le parcours d\u2019insertion de chacun des salari\u00e9s y est \u00e9voqu\u00e9, celui-ci int\u00e9grant  les possibles b\u00e9n\u00e9fices de la pratique sportive. Le comit\u00e9 de pilotage annuel est organis\u00e9 en pr\u00e9sence des diff\u00e9rents partenaires du service insertion, qu\u2019ils s\u2019agisse de financeurs ou de ceux \u0153uvrant dans l\u2019insertion socio-professionnelle (P\u00f4le Emploi, CDAS, Mission Locale...). Le bilan annuel de l\u2019action y est pr\u00e9sent\u00e9. Partenaires financiers Le CIAS est conventionn\u00e9 et subventionn\u00e9 par le d\u00e9partement ainsi que par l\u2019\u00c9tat (par le biais de la DIRECCTE- DIRection des Entreprises, de la Concurrence, de la Consommation, du Travail et de l\u2019Emploi) pour la gestion des deux chantiers d\u2019insertion. Tous deux participent au financement de l\u2019action SPORT par le versement d\u2019une subvention annuelle , \u00e0 hauteur de 4000\u20ac pour le Conseil d\u00e9partemental et de 3808\u20ac pour la DIRECCTE.", "project_holder": "CIAS CAP SIZUN - POINTE DU RAZ"},
{"contact": null, "abstract": "Ce dispositif s\u2019adresse aux Lavallois en situation de handicap ou ayant des probl\u00e9matiques de sant\u00e9, aux ressources modestes et ne pouvant obtenir un cr\u00e9dit bancaire par la voie classique. Il est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipement, l\u2019am\u00e9nagement ou l\u2019appareillage en lien avec le handicap ou la perte d\u2019autonomie. Il\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-02-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit autonomie - sant\u00e9", "key_words": ["adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-autonomie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/667a7f82850ea286eed81faaf20380-ebe13.jpg?1487942783", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaire bancaire unique\u00a0: Le Cr\u00e9dit Municipal de Nantes Partenaires financiers La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et des Consignations prend en charge 50 % du risque bancaire Le partenaire bancaire prend en charge \u00e9galement 50 % du risque bancaire Le CCAS finance l\u2019accompagnement social et l\u2019accompagnement budg\u00e9taire. Est-ce que le CCAS rembourse les frais d\u2019int\u00e9r\u00eat aussi pour le MCA-sant\u00e9 ?", "project_holder": "Array"},
{"contact": "17 rue Carnot, 76195 YVETOT CEDEXCS 60185, BP 185, T\u00e9l : 02 35 95 91 40, Fax : 02 35 95 31 03, E-mail :christine.goule@ccas-yvetot.fr", "abstract": "C\u2019est un projet partenarial autour de la sant\u00e9 et de la culture qui r\u00e9unit plusieurs participants de structures du m\u00e9dico-social, de la psychiatrie, du handicap, de la g\u00e9rontologie afin de mettre en place un \u00e9v\u00e8nement culturel sur le territoire ouvert au grand\u00a0(...)", "area": ["Normandie"], "date": "2015-12-30", "economic": null, "title": "Estime de soi\u00a0: comment le dire\u00a0?", "key_words": ["insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/estime-de-soi-comment-le-dire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/183f3f2966b661b95093769d1f5dc4-d194b.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels le centre social Saint Exup\u00e9ry du CCAS d\u2019Yvetot (porteur administratif et coordinateur du projet)\u00a0: participe au comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination, groupe \u00e9valuation et encadrement des ateliers le dispositif Yvetot des Nids\u00a0: comit\u00e9 de pilotage et comit\u00e9 de coordination l\u2019association Emergence-s de Gr\u00e9monville\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination, groupe \u00e9valuation et encadrement des ateliers le CMP / l\u2019h\u00f4pital de jour d\u2019Yvetot psychiatrie adultes p\u00f4le 10\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination et encadrement des ateliers les Ateliers Interactifs du CCAS d\u2019Yvetot\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination et encadrement des ateliers l\u2019Espace Mosa\u00efque de l\u2019atelier de jour du CCAS d\u2019Yvetot\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination et encadrement des ateliers l\u2019EHPAD de l\u2019H\u00f4pital Asselin H\u00e9delin d\u2019Yvetot\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination et encadrement des ateliers le GEM\u00a0: comit\u00e9 de coordination et groupe \u00e9valuation le R\u00e9seau Local de Promotion de la Sant\u00e9 du Pays Plateau de Caux Maritime (apporte surtout un soutien m\u00e9thodologique)\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, comit\u00e9 de coordination et groupe \u00e9valuation. l\u2019association \u00ab La Karavan Pass \u00bb\u00a0: comit\u00e9 de pilotage et comit\u00e9 de coordination et animation des ateliers la ville d\u2019Yvetot\u00a0: comit\u00e9 de pilotage, soutien logistique, communication, culturel. Partenaires financiers Etat, Conseil D\u00e9partemental, R\u00e9serve parlementaire, Cr\u00e9dit agricole, Association La S\u00e8vre, Rotary Club, association l\u2019Amitoyenne, association AGERPAGE, association La Cl\u00e9", "project_holder": "CCAS D'YVETOT"},
{"contact": "Mairie, 69440 MORNANTBP 6, T\u00e9l : 04 78 44 00 46, Fax : 04 78 44 91 70, E-mail :direction-3s@ville-mornant.fr", "abstract": "Permettre \u00e0 tous les mornantais de gagner en pouvoir d\u2019achat\u00a0et veiller \u00e0 ce que chacun puisse acc\u00e9der aux soins\u00a0: tel sont les enjeux d\u2019une mutuelle communale solidaire n\u00e9goci\u00e9e. Le mod\u00e8le retenu pour la \u00ab\u00a0Mutuelle des Mornantais\u00a0\u00bb est une premi\u00e8re en France, construit avec les professionnels de sant\u00e9, les\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2014-06-30", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une mutuelle solidaire", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-mutuelle-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ca4c95e16886b760ed6d4157986c4-b2cf2.jpg?1487946369", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels les partenaires sociaux du territoire (MDR, ATMP, CARSAT, MSA\u2026.) qui ont particip\u00e9 au diagnostic du territoire.- les professionnels de sant\u00e9 de la commune qui ont particip\u00e9 au diagnostic du territoire et \u00e0 l\u2019analyse des offres (en ce qui concerne les niveaux de garantie). Trois de ces repr\u00e9sentants si\u00e8gent au sein de la commission de suivi.- la f\u00e9d\u00e9ration de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise qui a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e ponctuellement pour du conseil. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MORNANT"},
{"contact": "5 rue L\u00e9opold Lallement, 54005 NANCY CEDEXBP 50270, T\u00e9l : 03 83 39 03 30, Fax : 03 83 39 03 63, E-mail :claire.beinat@mairie-nancy.fr", "abstract": "Ce service propose aux personnes travaillant en horaires d\u00e9cal\u00e9s un syst\u00e8me de garde d\u2019enfant(s) \u00e0 leur domicile. Des \u00e9tudiants vacataires, employ\u00e9s par le CCAS, se rendent au domicile des familles afin d\u2019assurer le relais avant l\u2019ouverture ou apr\u00e8s la fermeture des structures d\u2019accueil traditionnelles\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2015-12-29", "economic": null, "title": "Dispositif Arc-en-Ciel, pour lever les freins \u00e0 l\u2019emploi", "key_words": ["enfance", "famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-arc-en-ciel-pour-lever-les-freins-a-l-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08ffbb14094ae9f7c6dfd8d3c99ec8-53bea.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Au niveau du recrutement du personnel \u00e9tudiant\u00a0: les \u00e9tablissements de formation des \u00e9tudiants (I.R.T.S, Universit\u00e9, Institut de formation en soins infirmiers) orientent les \u00e9tudiants vers le dispositif pour obtenir un emploi. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 \u00e9changer avec le CCAS sur le fonctionnement du service et sur les pistes d\u2019am\u00e9lioration du dispositif. Au niveau des familles, en vue d\u2019obtenir un mode de garde et leur permettre de r\u00e9aliser leur r\u00e9insertion\u00a0: les \u00e9tablissements  et services sociaux et m\u00e9dicaux sociaux tels que les C.M.S, l\u2019A.R.S Partenaires financiers La Caisse d\u2019Allocations Familiales de Meurthe et Moselle repr\u00e9sente notre partenaire principal. Il participe au fonctionnement du dispositif par le versement\u00a0: du \u00ab fonds publics et territoires \u00bb - 51% de nos recettes de la Prestation de Service Unique pour les enfants de moins de 6 ans \u2013 23% La Communaut\u00e9 Urbaine du Grand Nancy et le Conseil D\u00e9partemental de Meurthe et Moselle participent \u00e9galement au fonctionnement du dispositif par le versement d\u2019une subvention \u00e0 hauteur de 10% et 5%. L\u2019Etat contribue \u00e9galement au fonctionnement du dispositif Arc-en-Ciel par le biais du Contrat de Ville (2%) Un comit\u00e9 de pilotage avec les partenaires (Caf, CUGN, et Conseil D\u00e9partemental) a lieu tous les ans pour faire le bilan de l\u2019action.", "project_holder": "CCAS DE NANCY"},
{"contact": "72, avenue de la R\u00e9publique, H\u00f4tel de Ville, 59160 LOMME, T\u00e9l : 03 20 22 76 21, Fax : 03 20 00 88 57, E-mail :ccas.lomme@wanadoo.fr", "abstract": "Cette action propose aux seniors un cycle de 4 ateliers th\u00e9oriques (conduite et sant\u00e9, conduite et s\u00e9curit\u00e9, conduite en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, assurance, premier secours\u2026) et une heure d\u2019audit de conduite (accompagnement individuel \u00e0 la conduite). Son objectif est", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2014-09-01", "economic": null, "title": "Conforter les acquis du permis de conduire et lutter contre l\u2019isolement", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "isolement", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/conforter-les-acquis-du-permis-de-conduire-et-lutter-contre-l-isolement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3a5c7d6f8507d8ba0a194f47cd48a-03283.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour les ateliers th\u00e9oriques\u00a0: association pour la sant\u00e9 des personnes et l\u2019autonomie des seniors (ASPAS) de Capinghem,Pour les audits conduite (accompagnement individuel)\u00a0: centre de formation et auto-\u00e9cole SCHIPMAN d\u2019Orchies. Partenaires financiers CARSAT (prise en charge de 1 000 euros pour l\u2019\u00e9dition 2014 de l\u2019op\u00e9ration).", "project_holder": "CCAS DE LOMME"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 2 avenue de Bresson, 38321 EYBENS CEDEXBP 18, T\u00e9l : 04 76 60 76 00, Fax : 04 76 60 76 42, E-mail :mairie.ville-eybens@dial.oleane.com", "abstract": "Cette action est n\u00e9e d\u2019un partenariat entre une association de solidarit\u00e9 (EAU), une association d\u2019\u00e9co-citoyennet\u00e9 (Les amis du Zeybu), le CCAS d\u2019Eybens et la Mairie d\u2019Eybens permettant la mise en place d\u2019une aide alimentaire, dans le cadre d\u2019un approvisionnement en circuit court et de produire une\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-05-01", "economic": null, "title": "Aide alimentaire, circuit court et monnaie solidaire", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-alimentaire-circuit-court-et-monnaie-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6b30d585320d0703047d969b63228b-db3a8.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association EAU (Eybens Accueil Urgence) g\u00e9rant la banque alimentaire avec le CCAS,Association Les amis du Zeybu (Le Zeybu),Le centre social de la ville d\u2019Eybens. Partenaires financiers La mairie d\u2019Eybens pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un local et la r\u00e9gion et\u00a0Grenoble-M\u00e9tropole pour l\u2019\u00e9quipement du local.", "project_holder": "CCAS D'EYBENS"},
{"contact": "49 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 33920 SAINT YZAN DE SOUDIAC, T\u00e9l : 05 57 58 67 16, Fax : 05 57 58 97 98, E-mail :vh.cias@cdc-saintsavin.fr", "abstract": "Mise en r\u00e9seau coordonn\u00e9e de professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux r\u00e9partis sur diff\u00e9rents cabinets m\u00e9dicaux. Articulation avec les professionnels des secteurs social, m\u00e9dico-social, hospitalier et les \u00e9lus du territoire afin de lutter ensemble contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale et permettre la continuit\u00e9 et\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2016-01-05", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019un P\u00f4le de Sant\u00e9 Pluridisciplinaire sur le territoire de la communaut\u00e9 des communes Latitude Nord Gironde", "key_words": ["sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-pole-de-sante-pluridisciplinaire-sur-le-territoire-de-la-communaute-des", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4c35f8f17e69907345208add77a25b-29dee.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ce projet repose sur une gouvernance partag\u00e9e entre les politiques et les professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux aux travers de r\u00e9unions d\u2019\u00e9changes et de groupe de travail. L\u2019instance d\u00e9cisionnelle fut au d\u00e9part le conseil d\u2019administration du CIAS puis ensuite, le conseil d\u2019administration du p\u00f4le de sant\u00e9 d\u00e8s sa cr\u00e9ation. A noter que pour obtenir des subventions de l\u2019ARS et ainsi permettre au projet de se doter de moyens financiers, le statut juridique de l\u2019association \u00e9tait une pr\u00e9conisation incontournable. Partenaires financiers Le CIAS assure le soutien technique et logistique (de mani\u00e8re d\u00e9gressive entre 2015 et 2017, cf rubrique \u00ab moyens financiers \u00bb).  Il a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 en 2012, pour le montage du projet  par la R\u00e9gion Aquitaine, dans un cadre exp\u00e9rimental, pour de l\u2019ing\u00e9nierie de projet, \u00e0 hauteur de 10 000 \u20ac. Le P\u00f4le de Sant\u00e9 Pluridisciplinaire b\u00e9n\u00e9ficie du soutien financier de l\u2019ARS (Fond d\u2019Intervention R\u00e9gional 2014 et 2015), de la R\u00e9gion Aquitaine (Aide \u00e0 la coordination num\u00e9rique) et de m\u00e9c\u00e8nes (supports de communication) Recherche de partenariat en cours aupr\u00e8s des institutions publiques et des fondations priv\u00e9es pour des actions et dispositifs bien pr\u00e9cis.", "project_holder": "CIAS DE LA COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES LATITUDE NORD GIRONDE"},
{"contact": "15 avenue de la Gare, 40100 DAX, T\u00e9l : 05 58 55 50 50, Fax : 05 58 55 50 51, E-mail :cias@grand-dax.fr", "abstract": "L\u2019action propose des ateliers d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 (stress, activit\u00e9 physique) associ\u00e9s \u00e0 des soins thermaux pour les aides \u00e0 domicile du CIAS du Grand Dax constituant un changement de paradigme par son approche innovante de l\u2019usure au\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2014-12-30", "economic": null, "title": "Education pour la sant\u00e9 des aides \u00e0 domicile (EPSADOM)", "key_words": ["coordination et organisation du service", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/education-pour-la-sante-des-aides-a-domicile-epsadom", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/61ab5b0288f590483093e8b67a8ae2-4d506.jpg?1487943143", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Dax\u00a0: accompagnement des services ressources (juridique, finances, ressources humaines, communication, logistique), AQUI O Thermes, cluster thermal aquitain\u00a0: accompagnement dans l\u2019ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique,- les \u00e9tablissements thermaux\u00a0: r\u00e9alisation des soins thermaux, l\u2019association fran\u00e7aise pour la recherche thermale (AFRETH)\u00a0: soutien dans la validation scientifique de la d\u00e9marche, l\u2019Instance r\u00e9gionale d\u2019\u00e9ducation et de promotion de la sant\u00e9 (IREPS)\u00a0: accompagnement m\u00e9thodologique, relais de la documentation sant\u00e9, la m\u00e9decine du travail centre de gestion des Landes la Ville de Dax\u00a0: pr\u00eat d\u2019une salle dans le p\u00f4le Enfance Famille Nelson Mandela, les intervenants (sophrologue, animateur sportif)\u00a0: animation des ateliers d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9,Diff\u00e9rents acteurs, publics ou priv\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans la co-construction de ce projet, sa gouvernance, sa mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle et sa validation. Cette mobilisation collective d\u2019acteurs locaux, principalement du territoire dacquois, permet de s\u2019appuyer sur l\u2019expertise de chacun de ses membres afin de d\u00e9velopper des synergies permettant la r\u00e9ussite de cette action. La particularit\u00e9 de cette collaboration donnera lieu \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un projet innovant et ambitieux. Partenaires financiers Des demandes de subventions ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es aupr\u00e8s de\u00a0: Conseil r\u00e9gional d\u2019Aquitaine dans le cadre d\u2019un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat innovation sociale 2015 \u00e0 hauteur de 50 %. Fond national de pr\u00e9vention et la Mutuelle Nationale Territoriale. D\u2019autres acteurs engag\u00e9s dans le bien-\u00eatre au travail des agents des collectivit\u00e9s territoriales seront sollicit\u00e9s.", "project_holder": "CIAS DU GRAND DAX"},
{"contact": "8 place de l'H\u00f4tel de Ville, 95141 GARGES LES GONESSE CEDEX, T\u00e9l : 01 34 53 32 52, Fax : 01 34 53 31 43, E-mail :pelletg@villedegarges.com", "abstract": "Les agents d\u2019accueil des structures g\u00e9n\u00e9ralistes de la ville d\u00e9veloppent, avec l\u2019appui de leurs responsables, les outils et actions n\u00e9cessaires pour qu\u2019ils puissent exercer leurs missions de mani\u00e8re \u00e0 rendre un service de qualit\u00e9 tout en \u00e9tant en capacit\u00e9 de faire face sereinement aux difficult\u00e9s\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2016-01-05", "economic": null, "title": "Formation inter-structure des agents d\u2019accueil", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/formation-inter-structure-des-agents-d-accueil", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/66f536662a0b5e9fb7a19423a95d09-2433d.jpg?1487946458", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenariat sous forme d\u2019une r\u00e9union tous les 2 \u00e0 3 mois + 1 heure de travail entre chaque r\u00e9union avec des personnels (responsables ou directeurs pour la plupart) du centre social, du Conseil d\u00e9partemental (responsable territoire d\u2019intervention sociale et m\u00e9dico-sociale), du Programme de R\u00e9ussite \u00e9ducative, de la mission locale, du Bureau Information Jeunesse, de la Maison des Langues, de l\u2019Espace Emploi, du Centre de ressources pour les associations, du PIMMS. Partenaires financiers Le CCAS finance le chef de projet (par ailleurs responsable du service Int\u00e9gration et d\u00e9veloppement social). Hors ce co\u00fbt, pas de frais directs.", "project_holder": "CCAS DE GARGES LES GONESSE"},
{"contact": "2 place de la Mairie, 79210 MAUZ\u00c9-SUR-LE-MIGNON, T\u00e9l : 05 49 26 31 24, Fax : 05 49 35 42 83, E-mail :ccas@ville-mauze-mignon.fr", "abstract": "Parce que l\u2019accompagnement d\u2019un proche \u00e0 domicile est un engagement n\u00e9cessitant de la disponibilit\u00e9, de la patience et de la bienveillance. Parce que les aidants font partie int\u00e9grante du syst\u00e8me de maintien \u00e0 domicile mais sont bien souvent confront\u00e9 \u00e0 de l\u2019isolement, et \u00e0 des situations difficiles et\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2014-07-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de soutien et d\u2019\u00e9change d\u00e9di\u00e9 aux aidants familiaux", "key_words": ["aide aux aidants"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupe-de-soutien-et-d-echange-dedie-aux-aidants-familiaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8132624ed2d3ef600742ad5d6b46c5-ccbe1.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre social pour l\u2019accueil collectif des personnes aid\u00e9es, l\u2019Ehpad pour l\u2019accueil de jour, les partenaires du rep\u00e9rage (acteurs de la coordination g\u00e9rontologique, associations de loisirs, professionnels du soin lib\u00e9raux, assistantes sociales, CLIC, foyer logement...), les membres du comit\u00e9 de pilotage (CCAS, CLIC, Ehpad, centre social, SSIAD, service d\u2019aide \u00e0 domicile.) Partenaires financiers Le CLIC et le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour le financement de l\u2019accompagnement de la personne aid\u00e9e et son suivi, La Mairie pour la participation au financement de la personne aid\u00e9e, les frais de communication et le pr\u00eat de salles, La Fondation Bruneau, dans le cadre du soutien \u00e0 initiatives sur le th\u00e8me \u00ab am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie des personnes \u00e2g\u00e9es accueillies en \u00e9tablissement ou accompagn\u00e9es \u00e0 domicile \u00bb, pour la prise en charge partielle des vacations de la psychologue (\u00e0 hauteur de 2 200 euros).", "project_holder": "CCAS DE MAUZ\u00c9-SUR-LE-MIGNON"},
{"contact": "15 all\u00e9e Fernand Lindet, 93390 CLICHY SOUS BOIS, T\u00e9l : 01 43 88 83 28, Fax : 01 45 09 34 98, E-mail :anne-sophie.delecroix@clichysousbois.fr", "abstract": "La Ville de Clichy-sous-Bois met en \u0153uvre une d\u00e9marche de mise en synergie des acteurs, de partage des ressources et de d\u00e9veloppement d\u2019initiatives en faveur des solidarit\u00e9s pour lever les freins de l\u2019acc\u00e8s aux droits, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019autonomie et s\u2019adapter aux besoins des Clichois.", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2014-09-01", "economic": null, "title": "Le projet social de territoire de Clichy-sous-Bois", "key_words": ["coordination des aides", "observation des territoires et des publics", "organisation du CCAS", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-projet-social-de-territoire-de-clichy-sous-bois", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/083b0cd55167b251381bfb4103c5af-03747.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Tous les acteurs du territoire en lien direct ou indirect avec la population constituent des maillons de la cha\u00eene partenariale :Services municipaux\u00a0: solidarit\u00e9s, habitat, politiques \u00e9ducatives, petite enfance, jeunesse, maison des seniors, vie associative/vie des quartiers, politique de la ville, s\u00e9curit\u00e9 et tranquillit\u00e9 publiques, sant\u00e9, achats/march\u00e9s, ressources humaines, urbanisme, observatoire local.Services de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration\u00a0: centres sociaux, mission locale, maison de l\u2019habitat, Directions emploi/formation/insertion et mobilit\u00e9/transports.Partenaires institutionnels\u00a0: circonscription de service social (CG), services de PMI (CG), services sociaux CAF, CRAMIF.Associations mobilis\u00e9es sur l\u2019acc\u00e8s aux droits et l\u2019accompagnement, le soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, le d\u00e9veloppement social au sens large, les loisirs et la culture, l\u2019insertion\u2026Bailleurs sociaux. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CLICHY SOUS BOIS"},
{"contact": "Mairie, Service Social, 35162 MONTFORT SUR MEU CEDEXBP 86219, T\u00e9l : 02 99 09 00 17, Fax : 02 99 09 14 04, E-mail :actionsociale@montfort-sur-meu.fr", "abstract": "Le foyer-logement de l\u2019Ourme \u00e0 Montfort sur Meu a choisi de d\u00e9velopper un parcours sant\u00e9 pour ses r\u00e9sidents, dans le cadre d\u2019une politique d\u2019accompagnement au bien-\u00eatre et \u00e0 la sant\u00e9. V\u00e9ritable espace de remise en forme, il permet de proposer des s\u00e9ances de maintien de la tonicit\u00e9 musculaire et de son\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2014-01-01", "economic": null, "title": "Parcours de sant\u00e9 et des sens pour les seniors", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "foyer logement", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/parcours-de-sante-et-des-sens-pour-les-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d674230db4d28435dcfe730d2915bc-f1b67.jpg?1487952795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les personnes et institutions associ\u00e9es au conseil de vie sociale, kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, ergoth\u00e9rapeute, services techniques de la Ville, professionnels soignant et accompagnant de la r\u00e9sidence, les r\u00e9sidents et leurs proches). Partenaires financiers Fondation Bruneau (5 000 euros), CARSAT (5 000 euros), don d\u2019un habitant (10 000 euros).", "project_holder": "CCAS DE MONTFORT SUR MEU"},
{"contact": null, "abstract": "Utiliser le tricot comme m\u00e9diation pour le bien-\u00eatre, la convivialit\u00e9, l\u2019autod\u00e9termination et l\u2019implication citoyenne. C\u2019est en quelque sorte le d\u00e9fi que s\u2019est lanc\u00e9 le service animation du CCAS de Bourges, en lan\u00e7ant une activit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux seniors vivant \u00e0 domicile ou en\u00a0(...)", "area": null, "date": "2014-02-01", "economic": null, "title": "Tricopin\u2019\u00e2ges ou quand le tricot est pr\u00e9texte \u00e0 la rencontre et \u00e0 la solidarit\u00e9", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/tricopin-ages-ou-quand-le-tricot-est-pretexte-a-la-rencontre-et-a-la-solidarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57d5f422d67ae213ddf8ce9daacbed-e58ef.jpg?1487952794", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": "24 rue de la Berbiziale, 63500 ISSOIREBP 158, T\u00e9l : 04 73 89 71 30, Fax : 04 73 89 51 42, E-mail :ccasissoire@wanadoo.fr", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un dispositif qui permet \u00e0 des patients malades chroniques d\u2019am\u00e9liorer la prise en charge de leur(s) pathologie(s) et leurs conditions de vie gr\u00e2ce aux activit\u00e9s physiques. D\u2019un point de vue territorial, il s\u2019agit de lutter contre la s\u00e9dentarit\u00e9 et les maladies\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2014-01-11", "economic": null, "title": "Sport sant\u00e9 sur ordonnance", "key_words": ["insertion par le sport", "intercommunalit\u00e9", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "programmes/financements europ\u00e9ens", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sport-sante-sur-ordonnance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a4a0e762b62e361993470e74cdf13-e820e.jpg?1487947070", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Issoire, CLIC Issoire Bassin Montagne, ISIS (association Issoire-insertion-social), AFRET (association pour la formation et la recherche en \u00e9ducation th\u00e9rapeutique), les professionnels de sant\u00e9 du territoire dont 20 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, des pharmaciens, infirmiers, di\u00e9t\u00e9ticiens, etc.), le centre hospitalier Paul Ardier, la clinique de SSR les sorbiers, le foyer logement la Cascade (80 r\u00e9sidents, structure g\u00e9r\u00e9e par le CCAS). Partenaires financiers ARS Auvergne et DRJSCS Auvergne par l\u2019interm\u00e9diaire du plan r\u00e9gional \u00ab Sport, sant\u00e9, bien-\u00eatre \u00bb d\u00e9clin\u00e9 en r\u00e9gion sous l\u2019impulsion minist\u00e9rielle. Le programme europ\u00e9en LEADER/FEADER disponible sur le GAL du Pays d\u2019Issoire Val d\u2019Allier Sud.", "project_holder": "CCAS D'ISSOIRE"},
{"contact": "93171 BAGNOLET CEDEXBP 35, T\u00e9l : 01 49 93 60 43, E-mail :malika.haddar@ville-bagnolet.fr", "abstract": "Les publics les plus fragiles sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s par la fracture num\u00e9rique qui s\u2019est install\u00e9e au fil du temps. Plusieurs facteurs sp\u00e9cifiques et/ou cumulatifs constituent de v\u00e9ritables freins \u00e0 l\u2019insertion sociale et/ou professionnelle de personnes parfois inscrites dans des parcours\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2014-01-01", "economic": null, "title": "Lutte contre la fracture num\u00e9rique et aide \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019un ordinateur pour les populations vuln\u00e9rables", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "insertion", "politique de la ville", "programmes/financements europ\u00e9ens", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutte-contre-la-fracture-numerique-et-aide-a-l-acquisition-d-un-ordinateur-pour-les", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5790ecc918b418003552fa6e6d1234-74ce2.jpg?1487947070", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association TAE (Travailler et apprendre ensemble) pour la fourniture d\u2019ordinateurs et l\u2019accompagnement des b\u00e9n\u00e9ficiaires.Le SIPPEREC (\u00c9nergie et communications) d\u00e9positaire du dispositif (offre de tarif social),La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Est Ensemble\u00a0(mise en r\u00e9seau avec les associations du territoire (TAE...). Partenaires financiers Des subventions sont demand\u00e9es aupr\u00e8s de la R\u00e9gion, du D\u00e9partement, de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Est Ensemble et des Fonds europ\u00e9ens.", "project_holder": "CCAS DE BAGNOLET"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 6 avenue Louis Le Corbeiller, 92190 MEUDON, T\u00e9l : 01 41 14 80 82, Fax : 01 41 14 81 71, E-mail :christelle.frugier@mairie-meudon.fr", "abstract": "A l\u2019occasion de l\u2019organisation d\u2019un forum d\u00e9di\u00e9 aux seniors, le CCAS de Meudon a eu l\u2019id\u00e9e d\u2019un outil de communication des plus originaux\u00a0: une roue de l\u2019orientation. Il permet, de mani\u00e8re ludique et interactive avec le public, de faire connaitre les champs de comp\u00e9tences et d\u2019intervention du\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2014-06-05", "economic": null, "title": "La roue de l\u2019orientation du CCAS de Meudon", "key_words": ["communication", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-roue-de-l-orientation-du-ccas-de-meudon", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4820231860dac4d88031586c0c87c8-15abf.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service communication de la Ville de Meudon pour l\u2019intervention d\u2019un agent graphiste et maquettiste pour la mise en forme de la roue, l\u2019aide \u00e0 la recherche de mat\u00e9riaux (solides et l\u00e9gers) et la responsable des manifestations pour l\u2019obtention de lots. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MEUDON"},
{"contact": null, "abstract": "Face \u00e0 l\u2019allongement de la dur\u00e9e de vie et aux \u00e9volutions socio-\u00e9conomiques et culturelles pos\u00e9es par l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, le CCAS poursuit son engagement dans l\u2019accompagnement des a\u00een\u00e9s dans le respect et la dignit\u00e9 de chacun. A cet effet, un dispositif de formation est \u00e9labor\u00e9 pour tous les professionnels\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2013-12-01", "economic": null, "title": "Journ\u00e9e de sensibilisation \u00e0 la bien-traitance", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/journee-de-sensibilisation-a-la-bien-traitance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8b40ebc83d9272806db982b1f82673-a4957.jpg?1487952795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Angers (direction des ressources humaines), association bien-traitance, formation et recherches, compagnie NAJE. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Dans le cadre d\u2019une convention, un bailleur social, la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements de la Ville d\u2019Angers (SOCLOVA), la Ville d\u2019Angers et le CCAS, ont engag\u00e9 des collaborations pour adapter au vieillissement des logements neufs et/ou r\u00e9habilit\u00e9s dans le parc\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2014-01-01", "economic": null, "title": "Adaptation de l\u2019habitat au vieillissement dans le cadre du programme de r\u00e9habilitation d\u2019un parc social", "key_words": ["accompagnement", "adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", "logement social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/adaptation-de-l-habitat-au-vieillissement-dans-le-cadre-du-programme-de-rehabilitation-d-un", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bbca66201d8750ba3cb7ab88405625-75737.jpg?1487950683", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SOCLOVA, la direction sant\u00e9 publique Ville d\u2019Angers, le cabinet P. Gousset, AB Ing\u00e9nierie, APAVA. Partenaires financiers La SOCLOVA prend en charge le co\u00fbt des travaux et les charges li\u00e9es au logement en cours de r\u00e9habilitation.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "44 rue Emile Nech\u00e9ro, 98810 MONT DORE  NOUVELLE  CALEDONIEBP 3, T\u00e9l : 06 87 41 03 20, Fax : 06 87 43 03 98, E-mail :ccasmairiemd@canl.nc", "abstract": "Sensibiliser le public scolaire sur les capacit\u00e9s cr\u00e9atrices des personnes porteuses d\u2019un\u00a0handicap par la mise en place d\u2019ateliers culturels, artistiques et sportifs afin de proposer une image valorisante du handicap et\u00a0amener les diff\u00e9rents publics \u00e0 mieux se conna\u00eetre et se reconna\u00eetre.", "area": null, "date": "2014-05-19", "economic": null, "title": "Handicapable", "key_words": ["enfance", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/handicapable", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2655120b3daffe902a7cc542a7aff5-ae6cd.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations \u0153uvrant dans le domaine du handicap, structures sp\u00e9cialis\u00e9es, \u00e9tablissements scolaires (pr\u00e8s de 300 \u00e9l\u00e8ves engag\u00e9s sur l\u2019op\u00e9ration), service jeunesse et sports et le service culturel de la Ville du Mont-Dore,\u00a0les auxiliaires de vie du groupement d\u2019int\u00e9r\u00eat public \u00ab Union pour le handicap \u00bb, le lyc\u00e9e professionnel jean XXIII. Partenaires financiers Soutien d\u2019entreprises priv\u00e9es pour un montant de 4 150 euros.", "project_holder": "CCAS DE MONT DORE"},
{"contact": "17 rue Lamartine, 29770 AUDIERNEBP 8, T\u00e9l : 02 98 74 98 98, Fax : 02 98 74 98 94, E-mail :cias@capsizun.fr", "abstract": "Le p\u00f4le insertion du CIAS du Cap-Sizun g\u00e8re deux chantiers d\u2019insertion. Depuis 2014, il propose aux salari\u00e9s un outil qui rec\u00e8le de fortes potentialit\u00e9s, \u00e0 savoir le sport. En int\u00e9grant une pratique sportive \u00e0 la semaine de travail, l\u2019\u00e9quipe encadrante cherche \u00e0 apporter une plus-value \u00e0 un projet global\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2014-02-01", "economic": null, "title": "Favoriser une insertion socio-professionnelle par la pratique d\u2019activit\u00e9s sportives", "key_words": ["accompagnement", "chantier d\u2019insertion", "insertion par le sport", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-une-insertion-socio-professionnelle-par-la-pratique-d-activites-sportives", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/219ed1aea4b9384b9945be53530697-c8be9.jpg?1487946369", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Un partenariat sportif avec pr\u00e8s de 20 associations (sportives ou artistiques) et/ou professionnels , la grande majorit\u00e9 (64%) est situ\u00e9e sur le territoire\u00a0:\u00a0Association Na Don Ke (Dz), association Yoga Aum (Esquibien),\u00a0Isabelle BUREL \u2013 Educatrice sportive, Cap Accueil - Randonn\u00e9e, centre \u00e9questre du Goyen, centre nautique du Cap Sizun, centre nautique PLH - Pointe du Raz,\u00a0CHM du Cap Sizun \u2013 Musculation, \u00e9cole de char \u00e0 voile - Baie d\u2019Audierne, Hand Ball Club du Cap Sizun,\u00a0Kart West \u2013 Quimper, les Archers du Castel - Landudec,\u00a0Qi gong de l\u2019Iroise \u2013 Plogoff, raquette Esquibiennoise,\u00a0Savate boxing club, service des sports Mahalon, tennis club du Cap Sizun, Ty Catch Impro, Combrit,\u00a0Philippe VERGOZ \u2013 Professeur d\u2019A\u00efkido. Une convention de partenariat est sign\u00e9e avec chacun des intervenants. Ceux-ci apportent conseils et recommandations aux salari\u00e9s afin qu\u2019ils g\u00e8rent leur condition physique au plus pr\u00e8s de leurs besoins et de leurs envies. Un partenariat sanitaire\u00a0avec l\u2019un des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du territoire. Celui-ci a plusieurs objectifs\u00a0:\u00a0- permettre aux nouveaux salari\u00e9s de passer leur visite m\u00e9dicale d\u2019aptitude au sport, sans avoir \u00e0 avancer de frais, le m\u00e9decin facturant directement au CIAS ;\u00a0- favoriser l\u2019\u00e9change avec les encadrants du chantier lorsqu\u2019une probl\u00e9matique de sant\u00e9 est rep\u00e9r\u00e9 chez un salari\u00e9 ;De plus, lors de leur rencontre r\u00e9guli\u00e8re avec la charg\u00e9e d\u2019insertion, les salari\u00e9s sont interpell\u00e9s sur les b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019action sur leur sant\u00e9. Lorsqu\u2019ils le souhaitent, un bilan de sant\u00e9 complet leur est propos\u00e9 au Centre de bilan de sant\u00e9 de Quimper. Partenaires financiers Le Conseil d\u00e9partemental, la DIRECCTE( \u00e0 hauteur d\u2019environ 4 000 euros chacun).", "project_holder": "CIAS CAP SIZUN - POINTE DU RAZ"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2013-10-17", "economic": null, "title": "La mis\u00e8re est violence, sortir du silence", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-misere-est-violence-sortir-du-silence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec670bf0f14cb2d0a5c4f64cfd3e50-ff03c.jpg?1487950712", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 4 centres sociaux de la Ville,\u00a01 maison de quartier, le PLIE de Villeneuve d\u2019Ascq \u2013 Mons en Bar\u0153ul, ATD Quart Monde, la compagnie de danse (LCR des Tailleurs), la\u00a0compagnie de th\u00e9\u00e2tre, les associations d\u2019aide alimentaire (Restos du C\u0153ur, les Enfants de Cosette...), l\u2019association L\u2019atelier\u00b2 (association pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 tous de la pratique des arts plastiques). Partenaires financiers Soutien de la Ville par la mise \u00e0 disposition d\u2019agents techniques et de salles.", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "22 rue Borniol, 06408 CANNES CEDEXCS 60063, T\u00e9l : 04 93 06 31 70, Fax : 04 93 06 32 36, E-mail :eletellier@ccas-cannes.fr", "abstract": "Le CCAS de Cannes propose d\u2019\u00e9quiper 1 000 logements d\u2019une t\u00e9l\u00e9assistance avanc\u00e9e permettant de maintenir le plus longtemps possible nos a\u00een\u00e9s \u00e0 domicile pour les personnes \u00e0 revenus modestes. Le pack propose un syst\u00e8me de communication et d\u2019alerte entre 3 \u00e0 5 composants. Cette action est r\u00e9alis\u00e9e dans le\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2013-11-01", "economic": null, "title": "Mise en place de prestations domotiques et de t\u00e9l\u00e9assistance aux domiciles de personnes en perte d\u2019autonomie", "key_words": ["adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "habitat", "veille sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-de-prestations-domotiques-et-de-teleassistance-aux-domiciles-de-personnes-en", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f40e91e6d1ed3e176374e995186aa0-7269a.jpg?1487952795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Cannes, OPH, GIP Cannes Bel Age, OSP, centre hospitalier des Broussailles et cliniques. Partenaires financiers Ville de Cannes, conseil g\u00e9n\u00e9ral (au titre de l\u2019allocation personnalis\u00e9e pour l\u2019autonomie, de la prestation de compensation du handicap, et aussi en fonction des objectifs du sch\u00e9ma g\u00e9rontologique 2012/2017).", "project_holder": "CCAS DE CANNES"},
{"contact": null, "abstract": "Depuis 2013, les six r\u00e9sidences de l\u2019EHPAD que g\u00e8re le CCAS de Lille exp\u00e9rimentent un outil destin\u00e9 \u00e0 mesurer \u00e0 la fois la d\u00e9pendance et l\u2019autonomie des r\u00e9sidents. Celui-ci permet d\u2019adapter les animations \u00e0 leur niveau de d\u00e9pendance et \u00e0 leurs\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2013-05-01", "economic": null, "title": "D\u00e9veloppement d\u2019un nouvel outil d\u2019\u00e9valuation des potentialit\u00e9s des r\u00e9sidents", "key_words": ["alzheimer", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/developpement-d-un-nouvel-outil-d-evaluation-des-potentialites-des-residents", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9dde5a3bd9540026f31fb7ccb1eaf2-52c09.jpg?1487952750", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Lille Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Place Robert Devos, 59940 NEUF BERQUIN, T\u00e9l : 03 28 42 82 76, Fax : 03 28 42 04 44, E-mail :mairie-neuf-berquin@wanadoo.fr", "abstract": "En milieu rural, il n\u2019est pas rare d\u2019\u00eatre \u00e9loign\u00e9 des services et commerces. Mais pour les personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, cette situation peut \u00eatre un facteur d\u2019isolement suppl\u00e9mentaire. Neuf Berquin a souhait\u00e9 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es sur la commune en d\u00e9veloppant une\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2014-05-01", "economic": null, "title": "Qualit\u00e9 de vie des personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es dans leur commune", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/qualite-de-vie-des-personnes-agees-et-handicapees-dans-leur-commune", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a59480296ad30a0c75cbb071847af8-27b18.jpg?1487946670", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La commune de Neuf Berquin, l\u2019association Amiti\u00e9s Neuf Berquinoises (club des a\u00een\u00e9s), les b\u00e9n\u00e9voles du conseil municipal et du conseil d\u2019administration du CCAS, le centre de loisirs et l\u2019\u00e9cole communale pour l\u2019organisation de rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles, le m\u00e9decin local et la m\u00e9diath\u00e8que municipale et ses b\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers La commune de Neuf Berquin", "project_holder": "COMMUNE DE NEUF BERQUIN"},
{"contact": "14 rue des Chassaintes., 30906 NIMES CEDEX 2, T\u00e9l : 04 66 76 84 84, Fax : 04 66 76 84 80, E-mail :josiane.tourtet@ville-nimes.fr", "abstract": "Lorsque les immeubles sont d\u00e9pourvus d\u2019ascenseur, lorsque les pannes perdurent dans ceux qui en sont \u00e9quip\u00e9s, des personnes d\u00e9pendantes, \u00e2g\u00e9es, handicap\u00e9es se trouvent dans l\u2019incapacit\u00e9 d\u2019utiliser les escaliers. Le dispositif \u00ab\u00a0Escalier plus\u00a0\u00bb peut alors \u00eatre mis en\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2013-10-01", "economic": null, "title": "Escalier plus", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "habitat"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/escalier-plus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91defc72aecab01167f196450a246c-ead90.jpg?1487952749", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Point info services \u00e0 domicile du Gard (PISDG). Pour \u00eatre partenaires, les prestataires doivent \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s. Peuvent pr\u00e9tendre au r\u00e9f\u00e9rencement les associations et entreprises prestataires de services \u00e0 la personne employeurs agr\u00e9\u00e9s \u00ab qualit\u00e9 \u00bb par la DIRECCTE, en r\u00e8gle avec les assurances obligatoires, et ayant sign\u00e9 la convention partenariale d\u00e9partementale propos\u00e9e par le PISDG.\u00a0La plateforme assure l\u2019interface entre l\u2019offre et la demande de services. A ce titre, elle r\u00e9ceptionne les appels, autour d\u2019un num\u00e9ro unique, de toutes les personnes orient\u00e9es par le CCAS. Une banque de donn\u00e9es caract\u00e9risant l\u2019offre de service par prestataire\u00a0permet de rechercher le prestataire adapt\u00e9 \u00e0 la nature de la demande. Le prestataire retenu est averti au moyen d\u2019une fiche de liaison. Apr\u00e8s la premi\u00e8re intervention, le PISDG r\u00e9alise aupr\u00e8s de la famille le suivi de la prestation r\u00e9alis\u00e9e. Selon les termes de la convention, le CCAS s\u2019engage \u00e0 communiquer sur le dispositif. De par ses missions, PISDG le fera \u00e9galement. Partenaires financiers Fondation Bruneau (en 2013)", "project_holder": "CCAS DE NIMES"},
{"contact": "1 rue Thibaut, 62220 CARVIN, T\u00e9l : 03 21 74 76 07, Fax : 03 21 74 91 28, E-mail :ccas.carvin@wanadoo.fr", "abstract": "Le dispositif PAGE a pour objectif de pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire des jeunes coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une sanction d\u2019exclusion temporaire de leur \u00e9tablissement en proposant une prise en charge \u00e9ducative compl\u00e8te pendant la p\u00e9riode d\u2019interruption, visant \u00e0 les remobiliser dans leur parcours\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2013-10-01", "economic": null, "title": "Programme d\u2019accompagnement gagnant des \u00e9l\u00e8ves (PAGE)", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "politique de la ville", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/programme-d-accompagnement-gagnant-des-eleves-page", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b5645308a416c57f9b87ace3e553e8-acd0a.jpg?1487947070", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville de Carvin (petite enfance, jeunesse, \u00e9ducation, culture et sport, Maison de l\u2019Initiative et de la citoyennet\u00e9 et point information jeunesse), des partenaires th\u00e9matiques sur les champs sanitaires, psychologiques, orientation des jeunes\u2026 et un r\u00e9seau d\u2019associations caritatives pour organiser des p\u00e9riodes d\u2019immersion. Partenaires financiers Au niveau financier, PAGE a vu le jour dans le cadre d\u2019une exp\u00e9rimentation transfrontali\u00e8re cofinanc\u00e9e par le programme europ\u00e9en INTERREGIV A 2 Mers (projet \u00ab Villes apprenantes \u00bb). PAGE est en outre cofinanc\u00e9 par la Fondation de France et le Fonds interminist\u00e9riel de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance.", "project_holder": "CCAS DE CARVIN"},
{"contact": "258, avenue du Mar\u00e9chal Foch, 40160 PARENTIS-EN-BORNBP 42, T\u00e9l : 05 58 78 40 02, Fax : 05 58 78 90 22, E-mail :ccas@parentis.fr", "abstract": "Un vrai bistro dans un EHPAD. L\u2019id\u00e9e du projet est de rassembler les personnes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 autour d\u2019\u00e9v\u00e9nements culturels et conviviaux programm\u00e9s dans le bistrot de l\u2019EHPAD afin de lutter contre l\u2019isolement, de tisser un lien social et d\u2019orienter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le public vers les\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2013-10-01", "economic": null, "title": "Le bistrot de l\u2019EHPAD", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-bistrot-de-l-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/030c20a76021eba4827e832569ba7e-be9d0.jpg?1487952749", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels MAIA (bas\u00e9e dans les locaux de l\u2019EHPAD depuis avril 2014), l\u2019institut th\u00e9rapeutique, \u00e9ducatif et p\u00e9dagogique, les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et professions lib\u00e9rales en lien avec la population vis\u00e9e.Lyc\u00e9e, \u00e9coles, associations locales (chiens visiteurs, b\u00e9b\u00e9s et parents tissent\u2026), conservatoire de musique, groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale du Nord Landes compos\u00e9 de 15 membres\u00a0:\u00a0EHPAD Pissos , EHPAD Parentis en Born, CCAS de Biscarrosse, CCAS de Mimizan, EHPAD Luxey, CIAS de Mimizan, CH de Dax, CH de Mont de Marsan, EHPAD Onesse et Laharie, CIAS LABRIT/SORE, le p\u00f4le g\u00e9rontologique du pays des sources, CIAS du Born, Sant\u00e9 service Dax, EHPAD Biscarrosse, EHPAD Sabres. Partenaires financiers ARS, conseil g\u00e9n\u00e9ral, Fondation de France, communaut\u00e9 de communes des Grands lacs.", "project_holder": "CCAS DE PARENTIS-EN-BORN"},
{"contact": "Place Toulouse Lautrec, 35310 MORDELLESBP 31, T\u00e9l : 02 23 41 28 00, Fax : 02 23 41 28 09, E-mail :cias@cias-ouest-rennes.fr", "abstract": "Dans le cadre de la compl\u00e9mentarit\u00e9 de ses services pour la population \u00e2g\u00e9e, le CIAS \u00e0 l\u2019Ouest de Rennes, apr\u00e8s une \u00e9tude \u00e9tal\u00e9e sur cinq ans, ouvre un lieu ressource pour les aidants de personnes en perte d\u2019autonomie ou en situation de handicap, et pour les personnes isol\u00e9es. La Long\u00e8re, \u00e9difi\u00e9e \u00e0 partir\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2013-11-01", "economic": null, "title": "Lieu ressources pour le soutien aux personnes isol\u00e9es ou souffrant de solitude", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "animation et convivialit\u00e9", "intercommunalit\u00e9", "isolement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lieu-ressources-pour-le-soutien-aux-personnes-isolees-ou-souffrant-de-solitude", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02873054b2a959e2cbaccab5b63889-bf0a6.jpg?1487952795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019implication d\u2019un r\u00e9seau de plus de 60 b\u00e9n\u00e9voles (association 1901 Part \u00c2ges). L\u2019ensemble des partenaires institutionnels\u00a0: ARS de Bretagne, conseil g\u00e9n\u00e9ral 35, CLIC du territoire, les 7 communes adh\u00e9rentes au CIAS \u00e0 l\u2019Ouest de Rennes, les EHPAD, les CMP et de nombreux partenaires dans le champ sanitaire, m\u00e9dico-social et\u00a0associatif, etc. Partenaires financiers L\u2019investissement a \u00e9t\u00e9 partiellement financ\u00e9 par l\u2019Etat (16,5 %) et la R\u00e9gion (36,7 %)", "project_holder": "CIAS \u00c0 L'OUEST DE RENNES"},
{"contact": "2 Rue de la Font, 70200 LUREBP 167, T\u00e9l : 03 84 89 01 13, Fax : 03 84 89 01 43, E-mail :odile.mangeot@mairie-lure.fr", "abstract": "A Lure, le foyer de jeunes travailleurs, g\u00e9r\u00e9 par le CCAS, a repens\u00e9 son accueil pour survivre et mieux r\u00e9pondre aux besoins locaux. Depuis 2012, il s\u2019ouvre \u00e0 des usagers sortant de psychiatrie afin de favoriser leur r\u00e9insertion. Ce dispositif s\u2019inscrit dans le cadre du projet \u00ab\u00a0Retour \u00e0 la vie sociale\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2013-10-01", "economic": null, "title": "Une nouvelle forme de logement adapt\u00e9 aux personnes en souffrance psychique", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "foyer de jeunes travailleurs", "habitat", "insertion par l\u2019emploi", "logement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-nouvelle-forme-de-logement-adapte-aux-personnes-en-souffrance-psychique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1656900e73d82cf4a78b2da5b8ef4c-012dd.jpg?1487952749", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ce type d\u2019accueil n\u00e9cessite un travail partenarial avec les \u00e9quipes de soin et d\u2019insertion concern\u00e9es\u00a0: le centre de psychiatrie g\u00e9n\u00e9rale proposant des soins, des ateliers th\u00e9rapeutiques et des\u00a0hospitalisations\u00a0de jour.Une convention de partenariat a par ailleurs \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e avec l\u2019association hospitali\u00e8re de Franche-Comt\u00e9\u00a0dont d\u00e9pend le centre hospitalier, l\u2019ESAT de Villersexel notamment pour les activit\u00e9s organis\u00e9es en dehors du temps de travail, d\u2019autres structures participant \u00e0 l\u2019insertion sociale\u00a0: autres service du CCAS, centre social et culturel, Croix rouge, les tuteurs et les familles. Partenaires financiers La Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale et de la Protection des Populations,\u00a0l\u2019agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, le conseil g\u00e9n\u00e9ral,\u00a0la Fondation de France.La Fondation de France subventionne la r\u00e9mun\u00e9ration du poste d\u2019animatrice sociale \u00e0 hauteur d\u2019un mi-temps, pendant 18 mois.", "project_holder": "CCAS DE LURE"},
{"contact": null, "abstract": "Le concept de ce magasin se base sur la r\u00e9cup\u00e9ration et l\u2019optimisation de v\u00eatements d\u2019occasion qui sont ensuite mis en valeur par l\u2019installation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re d\u2019un commerce install\u00e9 dans les six diff\u00e9rents \u00e9tablissements de l\u2019EHPAD. Une opportunit\u00e9 pour les r\u00e9sidents de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un v\u00eatement qu\u2019ils choisissent\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2013-09-01", "economic": null, "title": "Un vestiaire itin\u00e9rant \u00e0 l\u2019EHPAD", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-vestiaire-itinerant-a-l-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b602902d6f3318a95d7e291c3b1efb-7a68d.jpg?1487952749", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service Lille Ville de la solidarit\u00e9, association Anim\u2019\u00e2ges, Secours populaire, familles des r\u00e9sidents, b\u00e9n\u00e9voles, Agence nationale du service civique, une pharmacie lilloise. Partenaires financiers Association Anim\u2019\u00e2ges", "project_holder": "Array"},
{"contact": "6 rue des Chasseurs Alpins, 73110 LA ROCHETTE, T\u00e9l : 04 79 25 18 67, Fax : 04 79 36 22 25, E-mail :actionsociale1@wanadoo.fr", "abstract": "Cette action porte sur la cr\u00e9ation dans le parc du foyer logement d\u2019un espace ludique, convivial et interg\u00e9n\u00e9rationnel orient\u00e9 vers le maintien de l\u2019autonomie de la personne \u00e2g\u00e9e. Ce projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par un chantier d\u2019insertion, compos\u00e9 de d\u00e9tenus en fin de peine, afin de cr\u00e9er une rencontre\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2013-07-01", "economic": null, "title": "Le bonheur est dans le parc\u00a0!", "key_words": ["chantier d\u2019insertion", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-bonheur-est-dans-le-parc", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed4097d8adde6385e26ed3d5cbdc6f-5ec8d.jpg?1487952749", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La commune de la Rochette a mis \u00e0 disposition du mat\u00e9riel et des \u00e9quipements pour la r\u00e9alisation de la premi\u00e8re phase du projet ainsi qu\u2019un technicien.La communaut\u00e9 de communes a organis\u00e9 la participation du chantier d\u2019insertion pour la p\u00e9riode du 5 au 14\u00a0mai 2014 (8 intervenants). Cette participation sera renouvel\u00e9e au printemps 2015 lors de l\u2019installation des ateliers de remise en forme.L\u2019entreprise BODY BOOMERS\u00ae sera charg\u00e9e de la fourniture des ateliers qui contribueront au bien \u00eatre et au maintien de l\u2019autonomie des r\u00e9sidents. Partenaires financiers La communaut\u00e9 de communes par la mise \u00e0 disposition des apprentis du chantier d\u2019insertion.", "project_holder": "CCAS DE LA ROCHETTE"},
{"contact": "8 avenue de l'Europe Unie, 07000 PRIVAS, T\u00e9l : 04 75 64 47 82, Fax : 04 75 64 13 09, E-mail :alice.jardin@ccas-privas.fr", "abstract": "Le bus pr\u00e9vention sant\u00e9 est un dispositif visant la lutte contre le renoncement aux soins de sant\u00e9. Il permet d\u2019accompagner vers les soins le public en situation de pr\u00e9carit\u00e9 en r\u00e9alisant un bilan de sant\u00e9 complet durant une journ\u00e9e, premi\u00e8re d\u00e9marche vers le renouement avec un parcours de soin\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2013-03-01", "economic": null, "title": "Bus pr\u00e9vention sant\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/bus-prevention-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27f596cef05bba6922ad8cbf2d8e43-eece1.jpg?1487960658", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre d\u2019examens de sant\u00e9\u00a0: r\u00e9alisation du bilan et s\u00e9ances d\u2019informations collectives, lien avec les m\u00e9decins traitants.CPAM de l\u2019Ard\u00e8che\u00a0: communication, prise en charge des bilans, lien avec le centre d\u2019examens...CARSAT Rh\u00f4ne Alpes\u00a0: animation des s\u00e9ances sur la th\u00e9matique de l\u2019acc\u00e8s aux droits.\u00a0Partenaires m\u00e9dico-sociaux du bassin Privadois\u00a0: mobilisation du public.Restaurant \u00ab Le carr\u00e9 \u00bb\u00a0: restauration lors de la journ\u00e9e de bilan \u00e0 base de produits frais et de saison. Partenaires financiers CPAM de l\u2019Ard\u00e8che pour le financement du bus et du bilan. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ard\u00e8che pour la prise en charge des frais de restauration. La\u00a0CARSAT Rh\u00f4ne Alpes pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un travailleur social sur l\u2019animation de la s\u00e9ance d\u2019information \u00ab acc\u00e8s aux droits \u00bb.", "project_holder": "CCAS DE PRIVAS"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 6 avenue Louis Le Corbeiller, 92190 MEUDON, T\u00e9l : 01 41 14 80 82, Fax : 01 41 14 81 71, E-mail :christelle.frugier@mairie-meudon.fr", "abstract": "Ces visites permettent de mieux appr\u00e9hender la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire atteint de troubles cognitifs, en leur proposant un temps d\u2019\u00e9change avec un interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 qui prendra le temps de comprendre ses difficult\u00e9s, ses choix, ses craintes. Elles permettent d\u2019instaurer un \u00e9quilibre \u00e0 domicile\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2013-04-25", "economic": null, "title": "Organisation de visites de suivi au domicile et groupes de r\u00e9flexions pour les intervenants", "key_words": ["aide aux aidants", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/organisation-de-visites-de-suivi-au-domicile-et-groupes-de-reflexions-pour-les-intervenants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c634afdb4f5a1f780c3f2e0ced425-a251c.jpg?1487952750", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels aucun Partenaires financiers Le projet est subventionn\u00e9 par la Fondation M\u00e9d\u00e9ric Alzheimer \u00e0 hauteur de 5 500 euros et la ville participe \u00e0 hauteur de 5 100 euros.", "project_holder": "CCAS DE MEUDON"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2013-03-01", "economic": null, "title": "Etablissement seniors tout-en-un", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/etablissement-seniors-tout-en-un", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dd6f34d8c4f054fd5cfc2bf0a85575-f3c3d.jpg?1487952750", "partner": "Partenaires financiers CNSA Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Etat Conseil g\u00e9n\u00e9ral Cr\u00e9dit agricole ADEME CDC CRAMCO", "project_holder": "CCAS DE LA ROCHELLE"},
{"contact": "4 rue Michelet, 59441 WASQUEHAL CEDEXBP 26, T\u00e9l : 03 20 65 73 20, Fax : 03 20 72 43 93, E-mail :ccas@ville-wasquehal.fr", "abstract": "Cette action repose sur la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle. Des \u00e9tudiants recensent les souhaits et r\u00eaves de personnes \u00e2g\u00e9es et d\u2019autres \u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9voles contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation de souhaits exprim\u00e9s par des personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidant en logement foyer. L\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral de cette action est de\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2013-02-01", "economic": null, "title": "Des \u00e9tudiants aident des r\u00e9sidents \u00e2g\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser l\u2019un de leurs voeux", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-etudiants-aident-des-residents-ages-a-realiser-l-un-de-leurs-voeux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b5a970706bda46c5e225c1a590c597-39b96.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Universit\u00e9 Lille 1 dont les enseignants de la licence professionnelle \u00ab Conseil en Qualit\u00e9 de Vie-Vieillissement \u00bb (Qua2Vie) mobilisent des \u00e9tudiants se pr\u00e9parant \u00e0 la profession de coordinateur g\u00e9rontologique, pour r\u00e9aliser les recensements de v\u0153ux des personnes \u00e2g\u00e9es.Association KDOVIE cr\u00e9\u00e9e par des enseignant de l\u2019universit\u00e9 pour mobiliser des \u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers Association KDOVIE", "project_holder": "CCAS DE WASQUEHAL"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 9 place L\u00e9on Betoulle, 87031 LIMOGES CEDEX 1BP 3120, T\u00e9l : 05 55 45 97 50, Fax : 05 55 45 97 53, E-mail :bernard_bertin@ville-limoges.fr", "abstract": "L\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Le mas Rome\u00a0\u00bb est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019accueil de personnes souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer, ou apparent\u00e9es. Il a sembl\u00e9 n\u00e9cessaire de proposer aux r\u00e9sidents un accompagnement novateur, adapt\u00e9 \u00e0 chacun. Baln\u00e9oth\u00e9rapie, espace Snoezelen, massage, musique, activit\u00e9 physique adapt\u00e9e et m\u00e9diation\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2013-03-01", "economic": null, "title": "L\u2019apport des approches non m\u00e9dicamenteuses sur le \u00ab\u00a0mieux-\u00eatre\u00a0\u00bb des r\u00e9sidents atteints d\u2019une pathologie de type Alzheimer en EHPAD", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-apport-des-approches-non-medicamenteuses-sur-le-mieux-etre-des-residents-atteints-d-une", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d95b93ee95d2a62ccdd223d5bf090-7fc4c.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Panazol Danse qui organise des bals dansants au sein de l\u2019\u00e9tablissement \u00e0 titre payant, l\u2019association Profession Sport dont l\u2019\u00e9ducateur sportif en est le pr\u00e9sident, la Ville de Limoges pour le pr\u00eat des animaux du parc de l\u2019Aurence (ch\u00e8vres et poules naines) ainsi que pour\u00a0l\u2019entretien des espaces verts. Partenaires financiers ARS et conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "CCAS DE LIMOGES"},
{"contact": "1 rue de l'Attache aux Boeufs, 42000 SAINT-ETIENNE, T\u00e9l : 04 77 42 37 00, Fax : 04 77 42 37 19, E-mail :personnesagees@saint-etienne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2013-04-01", "economic": null, "title": "Op\u00e9ration ACSEE (Ambassadeurs Climat Sant\u00e9 Energie Environnement)", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/operation-acsee-ambassadeurs-climat-sante-energie-environnement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59667a160dad4e648d4eac35eeacfc-744e9.jpg?1487952750", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Saint-Etienne (Direction de la Sant\u00e9 Publique et du service Animation / Vie associative), association H\u00e9liose,\u00a0EDF (Service solidarit\u00e9),\u00a0Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9,\u00a0Agence Nationale de l\u2019Habitat,\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire,\u00a0AGASEF. Partenaires financiers Ville de Saint-Etienne (Direction de la Sant\u00e9 Publique et du service Animation / Vie associative),\u00a0EDF (Service solidarit\u00e9),\u00a0Europe (FEDER),\u00a0R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes,\u00a0Saint-Etienne m\u00e9tropole (d\u00e9veloppement durable), Direction R\u00e9gionale de l\u2019Environnement, de l\u2019Am\u00e9nagement et du Logement,\u00a0Agence nationale de l\u2019Habitat,\u00a0ADEME,\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-\u00c9TIENNE"},
{"contact": null, "abstract": "L\u2019Espace Robert Robin est, au-del\u00e0 d\u2019un \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes (EHPAA), un espace ressource pour les personnes \u00e2g\u00e9es et leur famille et un lieu ouvert sur le quartier. Depuis le 1er trimestre 2013, cet espace est \u00e9galement un espace des aidants, espace ressource pour\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019Espace des aidants\u00a0: un espace ressource pour les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs proches", "key_words": ["accueil de jour", "activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer", "coordination des aides", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-espace-des-aidants-un-espace-ressource-pour-les-personnes-agees-et-leurs-proches", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0d79c5c0d573485d0c24b335cddada-0d1bb.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Op\u00e9rateurs pr\u00e9sents dans l\u2019Espace des aidants\u00a0: L\u2019EHPAA Association Pass\u2019\u00e2ge compos\u00e9e du CLIC et du r\u00e9seau de sant\u00e9 g\u00e9rontologique France Alzheimer 49 La MAIA L\u2019\u00e9quipe d\u2019appui et de r\u00e9adaptation Autres op\u00e9rateurs partenaires du projet, assurant une offre de service coordonn\u00e9e avec l\u2019Espace des aidants\u00a0: La plateforme d\u2019accompagnement et de r\u00e9pit des aidants (EHPAD C\u00e9sar Geoffray) Les accueils de jour et h\u00e9bergements temporaires La halte R\u00e9pit Croix Rouge Les Equipes sp\u00e9cialis\u00e9es Alzheimer Les services d\u2019aide et de soins \u00e0 domicile\u00a0: Vie \u00e0 domicile, Anjou Soins Services\u2026 CHU/CM2R Le groupement des Parkinsoniens Partenaires financiers Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 07160 LE CHEYLARDBP 60, T\u00e9l : 04 75 29 07 10, Fax : 04 75 29 12 00, E-mail :vd.ccas@ville-lecheylard.fr", "abstract": "Face \u00e0 une double probl\u00e9matique\u00a0: difficult\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement des jeunes en formation et en apprentissage et isolement de personnes \u00e2g\u00e9es, le CCAS de la commune Le Cheylard mise sur le dispositif \u00ab\u00a0cohabitation solidaire\u00a0\u00bb. Le principe est simple\u00a0: un habitant met \u00e0 disposition d\u2019une personne en formation ou\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "Une cohabitation solidaire pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins d\u2019h\u00e9bergements temporaires", "key_words": ["aide aux aidants", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-cohabitation-solidaire-pour-repondre-a-des-besoins-d-hebergements-temporaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b1b96fac915beae7cfb02d8ddcb18-b6c90.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Lyc\u00e9eAssociation de cohabitation solidaire AIDERActeurs du secteur m\u00e9dico-social (SAD, m\u00e9decins, infirmiers lib\u00e9raux\u2026)Commune Le Cheylard Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DU CHEYLARD"},
{"contact": null, "abstract": "Outre un soutien financier, les jeunes Angevins qui souhaitent passer leur permis de conduire peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un soutien pratique \u00e0 l\u2019apprentissage via le tutorat solidaire avec des b\u00e9n\u00e9voles retrait\u00e9s. La conduite supervis\u00e9e adapt\u00e9e propos\u00e9e dans le cadre de ce projet permet de limiter le co\u00fbt\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-11-01", "economic": null, "title": "Tutorat solidaire \u00e0 la conduite", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "insertion", "lutte contre les exclusions", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/tutorat-solidaire-a-la-conduite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45320a5573c6a995b30fd3ce381510-eb03d.jpg?1487950712", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires op\u00e9rationnels qui contribuent activement au projet\u00a0:- auto \u00e9cole associative AFODIL et auto-\u00e9coles marchandes situ\u00e9es sur le territoire,- association de retrait\u00e9s AGIR ABCD,- garage solidaire SOLIDAR\u2019AUTO 49. Ce travail partenarial est inscrit dans une convention de partenariat pr\u00e9cisant le projet et les engagements de chacun pour la r\u00e9ussite de celui-ci. Autres partenaires collaborateurs du projet\u00a0: mission locale Angevine, conseil g\u00e9n\u00e9ral, service Action Jeunes, caisse d\u2019allocations familiales, pr\u00e9fecture de Maine-et-Loire (service des examens du permis de conduire),\u00a0associations locales (caritatives / lieux ressources pour les jeunes), chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat, chambre de commerce et d\u2019industrie. Ainsi que les services du CCAS, de la Ville et de l\u2019Agglom\u00e9ration\u00a0: service animation et vie sociale du CCAS, mission jeunesse de la Ville d\u2019Angers, mission dans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (CUCS), police municipale de la Ville d\u2019Angers.\u00a0Ces partenaires contribuent activement au projet, notamment \u00e0 travers leur participation annuelle au comit\u00e9 de pilotage de l\u2019action et leur participation mensuelle \u00e0 la commission d\u2019\u00e9tude des demandes de tutorat solidaire. Partenaires financiers Partenaires financiers du projet :Le CCAS est financeur de l\u2019exp\u00e9rimentation du tutorat solidaire. Celle-ci s\u2019inscrit dans le dispositif de bourse au permis de conduire financ\u00e9 par\u00a0: le CCAS et la Ville d\u2019Angers, l\u2019agglom\u00e9ration angevine (Angers Loire M\u00e9tropole), la CAF et l\u2019agence pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e0 travers le contrat urbain de coh\u00e9sion sociale.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "L\u2019espace Saint-Nicolas constitue un espace d\u2019exp\u00e9rimentation, un nouveau concept contribuant \u00e0 la vie sociale et culturelle des personnes \u00e2g\u00e9es selon une approche innovante et interg\u00e9n\u00e9rationnelle. Il s\u2019appuie sur une offre diversifi\u00e9e en faveur de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous, associant la lecture,\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "Espace de loisirs et de lecture interg\u00e9n\u00e9rationnel Saint-Nicolas", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "interg\u00e9n\u00e9rations", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/espace-de-loisirs-et-de-lecture-intergenerationnel-saint-nicolas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fd47143b25306437278cac7371d53-67eee.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville (direction action culturelle et direction action territoriale et jeunesse), service de soutien \u00e0 domicile, CLIC, EHPAA et EHPAD, associations du quartier, maisons de quartiers et \u00e9coles. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un programme de b\u00e9n\u00e9volat \u00e9tudiant avec une reconnaissance universitaire via des modules de sensibilisation et des actions aupr\u00e8s des a\u00een\u00e9s.", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un programme d\u2019engagement \u00e9tudiant interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "insertion", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-programme-d-engagement-etudiant-intergenerationnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e8b6603f0d25f8bdbeec7e25ba93a1-87a02.jpg?1487954451", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels APIL, universit\u00e9 d\u2019Angers, universit\u00e9 catholique de l\u2019Ouest. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Place de la Vieille Eglise, H\u00f4tel de Ville, 94290 VILLENEUVE LE ROIBP 55, T\u00e9l : 01 49 61 46 56, Fax : 01 49 61 46 59, E-mail :bhurel@ville-villeneuve-le-roi.fr", "abstract": "Le CCAS propose aux agents des groupes de paroles avec une psychologue, des formations \u00ab\u00a0gestes et postures\u00a0\u00bb avec une kin\u00e9, des groupes de travail sur les pratiques professionnelles avec un m\u00e9decin g\u00e9riatre\u00a0et des s\u00e9ances de sophrologie / luminoth\u00e9rapie et aromath\u00e9rapie sur le temps de travail pour\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "Favoriser la qualit\u00e9 de vie au travail des agents \u00e0 travers des formations et des actions de pr\u00e9vention", "key_words": ["coordination et organisation du service", "organisation du CCAS", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-la-qualite-de-vie-au-travail-des-agents-a-travers-des-formations-et-des-actions-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0daf6ff10628fc499b7c889ce169f3-a5ccb.jpg?1487947739", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE-LE-ROI"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 68021 COLMAR CEDEXBP 528, T\u00e9l : 03 89 20 68 21, Fax : 03 89 20 67 64, E-mail :social@ville-colmar.com", "abstract": "Depuis janvier 2013, le CCAS de Colmar propose\u00a0en compl\u00e9ment de l\u2019accompagnement social des allocataires d\u2019aides sociales, des activit\u00e9s physiques et sportives permettant \u00e0 ce public de se maintenir en forme et de maintenir un \u00e9quilibre physique et \u00e9motionnel. A travers cette action, l\u2019activit\u00e9\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "Prendre soin de soi \u00e0 travers la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re", "key_words": ["insertion par le sport", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prendre-soin-de-soi-a-travers-la-pratique-d-une-activite-physique-reguliere", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b945435db79e54b408e40d150a749e-36d68.jpg?1487960658", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Contact Plus, le centre socio-culturel, le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour le rep\u00e9rage\u00a0et l\u2019orientation des personnes adultes en difficult\u00e9 susceptibles de participer \u00e0 l\u2019action. L\u2019Association de formation et de pr\u00e9vention du risque alcool et addictions(AFPRA). Partenaires financiers Ville de Colmar (mise \u00e0 disposition d\u2019un \u00e9ducateur sportif, de salles des sports, d\u2019un minibus), le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Haut-Rhin (subvention de 1 750 euros)", "project_holder": "CCAS DE COLMAR"},
{"contact": "Place de la Mairie, 34320 ROUJAN, T\u00e9l : 04 67 24 60 66, Fax : 04 67 24 70 58, E-mail :ccas.roujan@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2013-01-01", "economic": null, "title": "1er Concours des saveurs", "key_words": ["communication", "\u00e9ducation nutritionnelle", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/1er-concours-des-saveurs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e8324b05751ab3f6650f6cb6515e3-01f6f.jpg?1488077147", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Banque Alimentaire de l\u2019H\u00e9rault\u00a0(mise\u00a0\u00e0 disposition d\u2019un ancien chef de cuisine b\u00e9n\u00e9vole qui vient animer l\u2019atelier toutes les trois semaines) CCAS de\u00a0Colombiers CCAS de Lod\u00e8ve CCAS de Th\u00e9zan les B\u00e9ziers Croix Rouge de Gignac Partenaires financiers Banque alimentaire (fourniture des denr\u00e9es alimentaires).", "project_holder": "CCAS DE ROUJAN"},
{"contact": "1 place Francois Mitterand, H\u00f4tel de Ville, 58140 LORMES, T\u00e9l : 03 86 22 31 55, Fax : 03 86 22 84 73, E-mail :mairie.lormes@wanadoo.fr", "abstract": "Depuis fin 2012, des personnes \u00e2g\u00e9es en grand isolement font compagnie avec des jeunes venant les visiter \u00e0 domicile, leur apporter des livres pr\u00eat\u00e9s par la biblioth\u00e8que, les accompagner pour une sortie. S\u2019ajoute le pr\u00eat gratuit de tablettes num\u00e9riques qui les aident \u00e0 se relier au monde ext\u00e9rieur.", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2012-11-01", "economic": null, "title": "Papot\u2019\u00e2ge et part\u2019\u00e2ge... \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels avec livres et tablettes", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/papot-age-et-part-age-echanges-intergenerationnels-avec-livres-et-tablettes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63664a23ab93a496921e5b0c9680ae-eb506.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social intercommunal des Portes du Morvan ;Mission locale ;Commune de l\u2019intercommunalit\u00e9 ;Association d\u2019aides \u00e0 domicile. Partenaires financiers Cofinancement de la Carsat, MSA, R\u00e9gion et conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "CCAS DE LORMES"},
{"contact": "Aile Saint-Jacques, Parc Ronsard, 41106 VENDOMEBP 20107, T\u00e9l : 02 54 86 47 00, Fax : 02 54 89 41 53, E-mail :cias-contact@vendome.eu", "abstract": "Dans les services publics, les agents ne sont pas toujours inform\u00e9s et se trouvent mis en difficult\u00e9 par l\u2019accueil d\u2019une personne handicap\u00e9e. Aussi, pour \u00e9viter toute g\u00eane, le CCAS met en place ces sessions de sensibilisation qui, par des phases ludiques, permettent de d\u00e9dramatiser le handicap et de\u00a0(...)", "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2012-10-01", "economic": null, "title": "Astuces pour mieux adapter son comportement au handicap de la personne", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "organisation du CCAS", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/astuces-pour-mieux-adapter-son-comportement-au-handicap-de-la-personne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/51c73ae44b8ef642525887758d2a31-3e37f.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association des Paralys\u00e9s de France Centre d\u2019action et d\u2019information sur la surdit\u00e9 de Blois Partenaires financiers /", "project_holder": "CIAS DU PAYS DE VENDOME"},
{"contact": "45 rue de la Marne, 86021 POITIERS CEDEXBP 70593, T\u00e9l : 05 49 52 38 00, Fax : 05 49 41 91 22, E-mail :ccas@mairie-poitiers.fr", "abstract": "A Poitiers, on s\u2019attaque aux troubles musculo squelettiques au sein du service petite enfance. Depuis octobre 2012, le CCAS y m\u00e8ne une campagne de pr\u00e9vention avec audit du service, formation des agents, am\u00e9nagements ergonomiques, r\u00e9alisation de supports de communication et d\u2019un guide de bonnes\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2012-10-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Attention Fragile\u00a0\u00bb\u00a0: action de pr\u00e9vention des troubles musculo-squelettiques dans les m\u00e9tiers de la petite enfance", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "organisation du CCAS", "sant\u00e9 mentale", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/attention-fragile-action-de-prevention-des-troubles-musculo-squelettiques-dans-les-metiers-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fdb1a9d68e2cd4c76352524061c81b-4626b.jpg?1487954451", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Au CCAS de Poitiers\u00a0: service ressources, service m\u00e9dico-social, A la Ville de Poitiers\u00a0: service pr\u00e9vention des risques professionnels, service communication interne (pilotage et le suivi du dispositif), service b\u00e2timents, service maintenance du patrimoine b\u00e2ti, service commande publique (mise en \u0153uvre), Partenaires externes\u00a0: DS Services (audit et diagnostic ergonomique et organisationnel), Les Explorateurs (production audiovisuelle), MBA (agence de communication). Partenaires financiers Fonds national de pr\u00e9vention (subvention de 68 000 euros).", "project_holder": "CCAS DE POITIERS"},
{"contact": "1 place de la R\u00e9sistance, 63530 VOLVIC CEDEX, T\u00e9l : 04 73 33 73 92, Fax : 04 73 33 73 98, E-mail :ccas@ville-volvic.fr", "abstract": "Cette action propose des cours de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re individuels ou par petits groupes. Chaque semaine, des personnes adultes d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re y participent gr\u00e2ce au soutien des animateurs b\u00e9n\u00e9voles form\u00e9s par une association sp\u00e9cialis\u00e9e.", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-09-01", "economic": null, "title": "Les ateliers socio-linguistiques \u00ab\u00a0atelier des savoirs\u00a0\u00bb", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "insertion", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-socio-linguistiques-atelier-des-savoirs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18a09e61d524a61ac36a90446ef446-8b709.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Formaccel (FORmation pour Acqu\u00e9rir les Comp\u00e9tences Compter, Ecrire, Lire) charg\u00e9e de la formation des animateurs. La m\u00e9diath\u00e8que de Volvic qui accueille les stagiaires le temps des cours et met \u00e0 leur disposition du mat\u00e9riel informatique. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE VOLVIC"},
{"contact": "10  rue de la Maurienne, 59385 DUNKERQUE CEDEX 1BP 56347, T\u00e9l : 03 28 58 87 10, Fax : 03 28 58 87 11, E-mail :freynoudt@ville-dunkerque.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2012-07-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec possibilit\u00e9 de remboursement des int\u00e9r\u00eats", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-possibilite-de-remboursement-des-interets", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/34dfee8827f1420d8d2801357c82d0-e2897.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Cr\u00e9dit mutuel, la Caisse d\u2019\u00e9pargne et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE DUNKERQUE"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": "Une mauvaise sant\u00e9 bucco-dentaire a des cons\u00e9quences importantes sur la qualit\u00e9 de vie\u00a0: risque de d\u00e9nutrition, perte de go\u00fbt,\u00a0pathologies cardiaques, articulaires, rhumatismes\u2026 Le CCAS de Montpellier, gestionnaire de 7 EHPAD, a donc d\u00e9cid\u00e9 une action pr\u00e9ventive en direction des r\u00e9sidents de ses\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2012-09-17", "economic": null, "title": "Un partenariat pour la pr\u00e9vention sant\u00e9 bucco-dentaire des r\u00e9sidents d\u2019EHPAD", "key_words": ["\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-partenariat-pour-la-prevention-sante-bucco-dentaire-des-residents-d-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/914bdd622c2603b55178e87bcae19b-50b96.jpg?1487960658", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019UFR d\u2019odontologie de Montpellier, l\u2019Union fran\u00e7aise pour la sant\u00e9 bucco-dentaire (UFSBD). Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "19 - 21 rue Fourton, 47200 MARMANDEBP 313, T\u00e9l : 05 53 64 19 32, Fax : 05 53 64 75 27, E-mail :ccasaccueil@mairie-marmande.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2012-09-01", "economic": null, "title": "Veille sociale d\u2019urgence", "key_words": ["coordination des aides", "isolement", "lutte contre les exclusions", "urgence sociale", "veille sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/veille-sociale-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a558f01a70eeb01724506b15141ee1-ab034.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires mettent leur personnel \u00e0 disposition 3 heures par mois\u00a0:-* Service de m\u00e9diation sociale de la Ville de Marmande Police Municipale Centre M\u00e9dico-social (Conseil G\u00e9n\u00e9ral) Sapeurs pompiers Gendarmerie Solincit\u00e9 (association de tutelles et de pr\u00e9vention par le logement) Mission Locale H\u00f4pital de jour adulte CHRS Val de Garonne Agglom\u00e9ration Croix Rouge Centre Hospitalier g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE MARMANDE"},
{"contact": "Mairie, 93105 MONTREUIL CEDEX, T\u00e9l : 01 48 70 63 06, Fax : 01 48 70 60 31, E-mail :sylvie.cozette@mairie-montreuil93.fr", "abstract": "Depuis 2012, le CCAS de Montreuil d\u00e9veloppe un r\u00e9seau d\u2019\u00e9crivains publics de mani\u00e8re \u00e0 garantir l\u2019acc\u00e8s aux droits aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, illettr\u00e9es ou \u00e9prouvant des difficult\u00e9s avec la langue fran\u00e7aise. Le recours \u00e0 des \u00e9quipes mixtes de professionnels et de b\u00e9n\u00e9voles permet de couvrir l\u2019ensemble\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2012-07-01", "economic": null, "title": "Mise en place et animation d\u2019un r\u00e9seau d\u2019\u00e9crivains publics professionnels et b\u00e9n\u00e9voles sur l\u2019ensemble du territoire de Montreuil sous Bois", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide juridique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-et-animation-d-un-reseau-d-ecrivains-publics-professionnels-et-benevoles-sur-l", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9db9c88c5eea5e24224785aa37253-5a3d8.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services de la Ville et du CCAS\u00a0: service solidarit\u00e9, service maintien \u00e0 domicile, service int\u00e9gration et lutte contre les discriminations, CLIC, les centres sociaux, les antennes vie des quartiers, la direction de la communication.La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Est Ensemble\u00a0: point d\u2019acc\u00e8s aux droits (PAD), la biblioth\u00e8que.Associations\u00a0: les associations locales qui accueillent les permanences, professionnelles ou b\u00e9n\u00e9voles, celles qui orientent vers ces derni\u00e8res, etc. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE MONTREUIL"},
{"contact": "Mairie, 1 place de l'H\u00f4tel de Ville, 79130 SECONDIGNY, T\u00e9l : 05 49 63 70 15, Fax : 05 49 63 55 48, E-mail :secondigny@mairie-secondigny.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2012-05-15", "economic": null, "title": "Plateforme \u00e9change et partage", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "animation et convivialit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plateforme-echange-et-partage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed2521ac31e6d671c481135a2f756d-0288b.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels le CLIC, l\u2019EHPAD. Partenaires financiers L\u2019EHPAD et la Fondation Bruneau (subvention de 10 000 euros).", "project_holder": "CCAS DE SECONDIGNY"},
{"contact": null, "abstract": "Sous l\u2019impulsion d\u2019une volont\u00e9 municipale tr\u00e8s engag\u00e9e autour du \u00ab\u00a0bien vivre dans sa ville\u00a0\u00bb, le CCAS de Fontenay-sous-Bois, a d\u00e9velopp\u00e9 un projet participatif et transversal avec les habitants, familles, diff\u00e9rentes institutions et professionnels du handicap et plus particuli\u00e8rement des troubles\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2012-06-01", "economic": null, "title": "Vivre avec un autisme \u00e0 Fontenay-sous-Bois\u00a0: optimisation du parcours de la personne autiste et de sa famille", "key_words": ["coordination des aides", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "lutte contre les exclusions", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vivre-avec-un-autisme-a-fontenay-sous-bois-optimisation-du-parcours-de-la-personne-autiste-et", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d04e61775f912a82255b344f92b84-12968.jpg?1488163817", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les diff\u00e9rents services municipaux de la Ville\u00a0: petite enfance, sports, centres municipaux de sant\u00e9, enfance, maison du citoyen et de la vie associative, service pr\u00e9vention sant\u00e9 enfant, coordination \u00e9ducative locale, m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent ville, service enseignement, service culturel.\u00a0L\u2019\u00e9tablissement public hospitalier Esquirol et le CMP de Fontenay-sous-bois, l\u2019 externat m\u00e9dico-p\u00e9dagogique UDSM, le SESSAD autisme 75 IDF, l\u2019institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif s\u00e9same autisme, le centre ressource autisme Ile-de-France, la commission municipale vie sociale et citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "220 route d'Ox, 31600 SEYSSES, T\u00e9l : 05 61 56 18 00, Fax : 05 61 56 78 40, E-mail :contact@sias-services.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2012-05-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un GCSMS pour coordonner les aides aux seniors", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination des aides", "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "intercommunalit\u00e9", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-gcsms-pour-coordonner-les-aides-aux-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9aa1f8eb1c3a90cf4d2a0e4f22bfb2-a540a.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le G\u00e9rontop\u00f4le de Toulouse avec la construction d\u2019une passerelle vers la plate-forme d\u2019\u00e9valuation de la fragilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es, La clinique d\u2019Occitanie \u00e0 Muret, Deux Ephad du territoire, Un organisme associatif\u00a0PACT d\u2019aide \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019habitat. Le r\u00e9seau est en cours de construction et sera donc amen\u00e9 \u00e0 accueillir d\u2019autres membres. Partenaires financiers Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral et l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 sont les principaux financeurs dans le cadre des activit\u00e9s des partenaires et des membres. Les charges courantes de ce groupement seront support\u00e9es par tous les membres en fonction des voix d\u00e9cisionnelles attribu\u00e9es au Conseil d\u2019administration et les charges inh\u00e9rentes aux nouveaux services seront proratis\u00e9es en fonction du niveau d\u2019utilisation par chaque membre. Le groupement pourra r\u00e9pondre \u00e0 des appels \u00e0 projets pour glaner des subventions.", "project_holder": "SIAS ESCALIU"},
{"contact": "24 rue de la Berbiziale, 63500 ISSOIREBP 158, T\u00e9l : 04 73 89 71 30, Fax : 04 73 89 51 42, E-mail :ccasissoire@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-06-01", "economic": null, "title": "Foyer de jeunes travailleurs la Passerelle", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "foyer de jeunes travailleurs", "insertion par la culture", "insertion par le sport", "jeunesse", "logement", "logement social", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/foyer-de-jeunes-travailleurs-la-passerelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/32ee8b0a078aaf84497d5127be20d6-720d4.jpg?1487947044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF Entreprises Mission locale Services sociaux Maison des Jeunes Services municipaux Associations sportives Partenaires financiers Investissement\u00a0: Etat, Conseil\u00a0R\u00e9gional, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Issoire Communaut\u00e9,\u00a0Logehab (1% logement), ville d\u2019Issoire, FRADDT EPCI, CAF, Fonds Europ\u00e9ens Fonctionnement\u00a0: CAF, Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Fonds Europ\u00e9ens, ville d\u2019Issoire{}", "project_holder": "CCAS D'ISSOIRE"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 97439 SAINTE ROSE, T\u00e9l : 02 62 47 20 22, Fax : 02 62 47 34 27, E-mail :dgs.mairiesterose@wanadoo.fr", "abstract": "La maison relais de Sainte-Rose offre 20 logements durables \u00e0 des personnes tr\u00e8s d\u00e9munies en proposant un accompagnement \u00e0 la resocialisation. La commune de Sainte-Rose a mis \u00e0 disposition un terrain et y a am\u00e9nag\u00e9 un jardin solidaire, favorisant le lien social et l\u2019insertion des\u00a0(...)", "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2012-06-01", "economic": null, "title": "Un jardin comme support d\u2019insertion sociale au sein la maison relais de Sainte-Rose", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9ducation nutritionnelle", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "logement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-jardin-comme-support-d-insertion-sociale-au-sein-la-maison-relais-de-sainte-rose", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3b917f0668206153957f29f1b8ee91-eee08.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ALEFPA est gestionnaire de la maison relais. Partenaires pour l\u2019insertion\u00a0: SIAO, la\u00a0mission RSA\u00a0et l\u2019\u00e9picerie sociale de l\u2019Est.Travailleurs sociaux prescripteurs\u00a0: groupe\u00a0hospitalier de l\u2019Est, CCAS d\u2019autres communes, unit\u00e9 territoriale de Sainte-Rose, \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux, services tut\u00e9laires. Partenaires sant\u00e9 et pr\u00e9vention\u00a0: ANPAA (association nationale de pr\u00e9vention en alcoologie et addictologie), l\u2019\u00e9quipe mobile de l\u2019\u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale de la R\u00e9union\u00a0et gendarmerie de Sainte-Rose. Partenaires de l\u2019animation\u00a0: habitants, structures sportives, CCAS. Partenaires financiers Cette op\u00e9ration a eu un co\u00fbt d\u2019environ 1 850 000 euros financ\u00e9 par les cr\u00e9dits LBU et diff\u00e9rentes subventions du conseil g\u00e9n\u00e9ral et de la commune.", "project_holder": "CCAS DE SAINTE-ROSE (LA REUNION)"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": "Installer 12 familles Rom de l\u2019Union europ\u00e9enne dans des logements classiques et leur apporter un accompagnement \u00e9ducatif, social et vers l\u2019emploi sp\u00e9cifique durant 9 mois pour leur permettre d\u2019atteindre un logement de mani\u00e8re autonome. C\u2019est le pari qu\u2019a tenu le CCAS de Grenoble soucieux d\u2019apporter\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-04-01", "economic": null, "title": "Dispositif exp\u00e9rimental d\u2019insertion par le travail et le logement pour 12 familles Rom de l\u2019Union Europ\u00e9enne", "key_words": ["accompagnement social au logement", "action d\u2019\u00e9ducation", "insertion", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-experimental-d-insertion-par-le-travail-et-le-logement-pour-12-familles-rom-de-l", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4819469af2055571e5103474efac4-03337.jpg?1487944984", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Grenoble Alpes M\u00e9tropole, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re, rectorat de Grenoble, la Direccte, Adoma et les associations Roms Action, Secours Catholique, M\u00e9decins du Monde.Un comit\u00e9 de pilotage politique r\u00e9unit des \u00e9lus de la M\u00e9tro, du CG38, du CCAS de la ville de Grenoble, des repr\u00e9sentants des services de l\u2019Etat (DIRECCTE, rectorat, CAF) et des pr\u00e9sidents des associations partenaires. Des techniciens de ces institutions et associations forment un comit\u00e9 de pilotage technique. Partenaires financiers Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Grenoble Alpes M\u00e9tropole, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re, Ville de Grenoble, Fondation Abb\u00e9 Pierre.", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "R\u00e9sidence Saint-Vincent-de-Paul, Route de Boulogne, 85140 LES ESSARTS, T\u00e9l : 02 51 62 81 04, Fax : 02 51 62 93 45, E-mail :direction.cias.ehpad@orange.fr", "abstract": "La vie en institution est rythm\u00e9e par la vie collective, la prise de repas, de m\u00e9dicaments, coucher, lever, etc. Chaque action de la vie quotidienne est un rep\u00e8re du temps qui passe, mais la r\u00e9gularisation de ces actions peut se transformer en monotonie. C\u2019est pour briser la routine que des s\u00e9jours\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-06-01", "economic": null, "title": "Partir en vacances \u00e0 plus de 85 ans c\u2019est encore possible\u00a0!", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9pendance", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/partir-en-vacances-a-plus-de-85-ans-c-est-encore-possible", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c68f6e1072dee4ba083256dab68204-fc70b.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Couleurs d\u2019Automne pour l\u2019obtention d\u2019une r\u00e9serve de tr\u00e9sorerie sur un compte. Partenaires financiers Vend\u00e9e fluide \u00e9nergie, Fondation Bruneau, Cr\u00e9dit mutuel, Communaut\u00e9 de communes, M\u00e9direst, Compass Groupe.", "project_holder": "CIAS DU PAYS DES ESSARTS"},
{"contact": "5 Square d'Ixelles, 64200 BIARRITZ, T\u00e9l : 05 59 01 61 00, Fax : 05 59 22 34 41, E-mail :ccas@biarritz.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2012-04-01", "economic": null, "title": "Jardin de la m\u00e9moire \u00e0 l\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Notre maison\u00a0\u00bb", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardin-de-la-memoire-a-l-ehpad-notre-maison", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/41000f3a357bd57873ef4825b2ceb9-763c8.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Un\u00a0charg\u00e9 de projet en hortith\u00e9rapie et conception de jardins et\u00a0les services des jardins de la Ville de Biarritz. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BIARRITZ"},
{"contact": "3 rue Soeur Alphonse, 20178 AJACCIO CEDEXBP 174, T\u00e9l : 04 95 51 52 88, Fax : 04 95 21 64 17, E-mail :ccas@ville-ajaccio.fr", "abstract": null, "area": ["Corse"], "date": "2012-02-15", "economic": null, "title": "Ric\u2019Ordi\u00a0: le blog de la maison des a\u00een\u00e9s", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "communication", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ric-ordi-le-blog-de-la-maison-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f67e0f7600d4af19f118417fb39f7-3e844.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La\u00a0Ville d\u2019Ajaccio. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'AJACCIO"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-02-01", "economic": null, "title": "Voy\u2019\u00c2ge par mots et par vies", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/voy-age-par-mots-et-par-vies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eca7963b9cb2c79d5756b2103fb43f-48969.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019universit\u00e9 fran\u00e7aise et am\u00e9ricaine\u00a0travers\u00a0: le SUNDEF (Stage de l\u2019Universit\u00e9 Notre Dame En France), repr\u00e9sent\u00e9 par Odette Menyard, le CSC (Center for Social Concerns)\u00a0ou centre d\u2019int\u00e9r\u00eat social de l\u2019Universit\u00e9 Notre Dame (South Bend, Indiana, USA) repr\u00e9sent\u00e9 par Rosie McDowell, le CIDEF (Centre International d\u2019Etudes Fran\u00e7aises) de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de l\u2019Ouest. Partenaires financiers L\u2019universit\u00e9 catholique de l\u2019Ouest et le SUNDEF (locaux et prestations alimentaires).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 rue Carnot, 92151 SURESNES CEDEX, T\u00e9l : 01 41 18 38 52, Fax : 01 41 18 38 51, E-mail :bvignol@ville-suresnes.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2012-01-02", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention et lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-lutte-contre-l-isolement-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a68831d85ee361d6caf688b21e6f7c-fab17.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Collectivit\u00e9s territoriales\u00a0: conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine Services municipaux\u00a0: politique de la Ville, maison de la vie citoyenne, communication, police municipale, pompiers, bailleurs sociaux, centre m\u00e9dical municipal, m\u00e9diath\u00e8que\u2026 Associations\u00a0: Suresnes animation, information jeunesse, ludoth\u00e8que, cyberespace, France B\u00e9n\u00e9volat, Croix-Rouge, C\u00e9cile Sala pour la qualit\u00e9 de vie des malvoyants, Soci\u00e9t\u00e9 historique de Suresnes, comit\u00e9 d\u2019animation et de loisirs des Ch\u00eanes, les Veill\u00e9es communales de Suresnes, associations de soins \u00e0 domicile\u2026 Partenaires priv\u00e9s\u00a0: bailleurs, maisons de retraite, petits commerces, pharmacies, la poste, h\u00f4pital, centre m\u00e9dico-psychologique, m\u00e9decins de ville\u2026 Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE SURESNES"},
{"contact": "32 rue de Ruz\u00e9, 77273 VILLEPARISIS  CEDEXCS 50 105, T\u00e9l : 01 64 67 52 32, Fax : 01 64 27 80 97, E-mail :ccas@mairie-villeparisis.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2012-03-01", "economic": null, "title": "Des b\u00e9n\u00e9voles en voie d\u2019insertion \u0153uvrent en faveur du maintien du lien social \u00e0 domicile", "key_words": ["accompagnement", "animation et convivialit\u00e9", "coordination et organisation du service", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-benevoles-en-voie-d-insertion-oeuvrent-en-faveur-du-maintien-du-lien-social-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/78d34cff2b67ce9ac1868ea987f01b-06882.jpg?1488126152", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association d\u2019aide \u00e0 l\u2019insertion professionnelle de Mitry-Mory, P\u00f4le Emploi, conseil g\u00e9n\u00e9ral du 77, association d\u2019aide et de soins \u00e0 domicile \u00ab UNA\u2019DOM \u00bb, le CCAS de Mitry-Mory, l\u2019EHPAD\u00a0de Mitry-Mory, les structures charg\u00e9es du suivi vers l\u2019emploi des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA des secteurs de Meaux, Chelles, Marne la Vall\u00e9e. Partenaires financiers Les\u00a0structures charg\u00e9es du suivi vers l\u2019emploi des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA.", "project_holder": "CCAS DE VILLEPARISIS"},
{"contact": "Place de l'Ev\u00each\u00e9, 29250 SAINT POL DE LEONBP 96, T\u00e9l : 02 98 15 85 00, Fax : 02 98 69 25 41, E-mail :mairie@saintpoldeleon.fr", "abstract": "Une action d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place avec les Compagnons b\u00e2tisseurs de Bretagne afin d\u2019aider les locataires et les propri\u00e9taires occupants \u00e0 moindres revenus, \u00e0 am\u00e9liorer, \u00e0 r\u00e9nover ou \u00e0 adapter leur habitation. Selon l\u2019\u00e9tat du logement et des capacit\u00e9s des personnes, il peut\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e pour mieux vivre son logement", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "am\u00e9nagement de l\u2019habitat", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/auto-rehabilitation-accompagnee-pour-mieux-vivre-son-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa0d8a237b440a66110adfb3739678-4ffa4.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les Compagnons B\u00e2tisseurs de Bretagne,CDAS (Commission D\u00e9partementale d\u2019Aide Sociale),CAF (Caisse d\u2019Allocations Familiales),CLIC (Centre Local d\u2019Information et de Coordination),CLCV (Conf\u00e9d\u00e9ration de la Consommation, du Logement et du Cadre de Vie),Secours catholique,Habitat 29. Partenaires financiers Habitat 29,Anah,Commune.", "project_holder": "CCAS DE SAINT POL DE LEON"},
{"contact": "1 place de la R\u00e9sistance, 63530 VOLVIC CEDEX, T\u00e9l : 04 73 33 73 92, Fax : 04 73 33 73 98, E-mail :ccas@ville-volvic.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Avance remboursable \u00e0 taux z\u00e9ro", "key_words": ["exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/avance-remboursable-a-taux-zero", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/313a548bc9167500813bfc4b7f7d1e-f472b.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Circonscription d\u2019action m\u00e9dico-sociale\u00a0pour la r\u00e9alisation de l\u2019enqu\u00eate sociale et l\u2019association Finances et P\u00e9dagogie. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE VOLVIC"},
{"contact": "3 rue des Foss\u00e9s du champ, 07101 ANNONAY CEDEXBP 80, T\u00e9l : 04 75 33 75 10, Fax : 04 75 67 50 32, E-mail :jl.flattot@cocoba.fr", "abstract": "Face aux difficult\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement de personnes en formation ou en contrat de courte dur\u00e9e, le\u00a0CCAS de la commune d\u2019Annonay mise sur le dispositif \u00ab\u00a0cohabitation solidaire\u00a0\u00bb.Le principe est simple\u00a0: un habitant met \u00e0 disposition d\u2019un jeune en apprentissage ou d\u2019un int\u00e9rimaire, une chambre chez lui en\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Cohabitation solidaire pour des besoins d\u2019h\u00e9bergements temporaires", "key_words": ["insertion", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cohabitation-solidaire-pour-des-besoins-d-hebergements-temporaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/738bc08946ee517d586dee3d11fbc5-ad480.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association AIDERCommune d\u2019Annonay Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'ANNONAY"},
{"contact": "26 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 56800 PLOERMEL, T\u00e9l : 02 97 73 20 75, Fax : 02 97 22 00 45, E-mail :mairie@ploermel.com", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2012-02-01", "economic": null, "title": "Maison des Solidarit\u00e9s\u00a0: mutualisation des \u00e9nergies locales", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 d\u2019animation", "coordination des aides", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "intercommunalit\u00e9", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-des-solidarites-mutualisation-des-energies-locales", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a774700b808eda98c4043f8328b155-d2008.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Croix Rouge Secours Catholique Familles Rurales Resto du C\u0153ur AMISEP \u2013 Chantier d\u2019insertion \u00ab Recyclerie \u00bb Banque Alimentaire \u2013 Centre de distribution g\u00e9r\u00e9 par le CIAS Club Photos de la Ville de Plo\u00ebrmel Partenaires financiers Communaut\u00e9 de Communes\u00a0: subventions aux associations, Services Techniques, Service Communication,\u2026", "project_holder": "CCAS DE PLOERMEL"},
{"contact": "2 place Guy Jourdan, 22490 PLESLIN, T\u00e9l : 02 96 27 80 03, Fax : 02 96 27 12 78, E-mail :mairie.pleslin.trigavou@wanadoo.fr", "abstract": "Le CCAS et l\u2019Ehpad implant\u00e9 sur la commune ont cr\u00e9\u00e9 un jardin interg\u00e9n\u00e9rationnel destin\u00e9 \u00e0 la fois aux r\u00e9sidents de l\u2019\u00e9tablissement et aux habitants de la commune. Ouvert en 2012, le jardin a d\u00e9j\u00e0 favoris\u00e9 les \u00e9changes avec les enfants et des personnes d\u2019un \u00e9tablissement et service d\u2019aide par le travail\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Un jardin pour cultiver le lien entre r\u00e9sidents d\u2019un Ehpad et habitants d\u2019une commune", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9veloppement durable", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-jardin-pour-cultiver-le-lien-entre-residents-d-un-ehpad-et-habitants-d-une-commune", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ea2d49b21ca204854813da2332b7c-5b3e9.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La commune, l\u2019animatrice du syndicat mixte du Pays de Dinan (en raison du financement Feader), un paysagiste du conseil d\u2019architecture, d\u2019urbanisme et environnement (CAUE) et un charg\u00e9 de la ma\u00eetrise d\u2019oeuvre de la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer (DDTM). Partenaires financiers Projet cofinanc\u00e9 par le Feader (50%), la R\u00e9gion (25%) et la\u00a0Commune (25%).", "project_holder": "CCAS DE PLESLIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2012-01-16", "economic": null, "title": "Une plateforme d\u2019accueil pour les publics en grande pr\u00e9carit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide alimentaire", "am\u00e9nagement durable", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "insertion par la culture", "insertion par le sport", "isolement", "plate-forme de services", "restauration de l\u2019image de soi", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-plateforme-d-accueil-pour-les-publics-en-grande-precarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1437772e7e13805ea3a7861800d590-8a2c3.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Afin que l\u2019offre de service soit compl\u00e8te et facile d\u2019acc\u00e8s pour les plus pr\u00e9caires, l\u2019\u00e9tablissement organise des permanences r\u00e9guli\u00e8res avec les partenaires institutionnels ou associatifs, capables de r\u00e9pondre aux besoins des SDF, comme le P\u00f4le Emploi, la CPAM, la CAF, l\u2019Office fran\u00e7ais de l\u2019immigration et de l\u2019int\u00e9gration, le centre de d\u00e9pistage anonyme et gratuit, le centre de lutte anti tuberculeux, l\u2019association de pr\u00e9vention soins des addictions, des consultants m\u00e9dicaux sp\u00e9cialis\u00e9s (dermatologue, cardiologue, pneumologue\u2026), le CHU, l\u2019\u00e9quipe mobile psychiatrie pr\u00e9carit\u00e9... Partenaires financiers Ville de Nice, l\u2019Etat via la DDCS, et le conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Maison de la solidarit\u00e9, 16 Boulevard Casimir Pelloutier, 04101 MANOSQUEBP 107, T\u00e9l : 04 92 74 47 40, Fax : 04 92 74 47 49, E-mail :ccas@ville-manosque.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Accompagner des femmes issues de l\u2019immigration", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 d\u2019animation", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "aide juridique", "insertion par la culture", "isolement", "lutte contre les exclusions", "maltraitance", "maltraitance", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagner-des-femmes-issues-de-l-immigration", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17ec14333b196f6575f83eabe92ce8-2dab9.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral (Centre Medico-social), ADDAP (Association de D\u00e9fense des Droits et Accompagnement Parental) ; Mission Locale ; CIDFF (Centre d\u2019Information des Droits des Femmes et de la Famille) ; MSA (Mutuelle Sociale Agricole) ; \u00b0ATPE (Aide au Travail Personnel de l\u2019Enfant) ; AFPP (Association Formation Parentalit\u00e9 Provence) ; service jeunesse et service politique de la ville de Manosque. Partenaires financiers Ville de Manosque Etat R\u00e9gion CAF MSA", "project_holder": "CCAS DE MANOSQUE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Plateforme de pr\u00e9vention et de prise en charge des chutes \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plateforme-de-prevention-et-de-prise-en-charge-des-chutes-a-domicile-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/36a65f1a56291b00661e48f1ed9efa-d9112.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisses de retraite Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Mutuelles Conseil g\u00e9n\u00e9ral Partenaires financiers R\u00e9unica", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Angers s\u2019engage dans la d\u00e9marche \u00ab\u00a0ville amie des a\u00een\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 afin de permettre \u00e0 un maximum d\u2019Angevins de profiter d\u2019un vieillissement actif et en bonne sant\u00e9.", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Angers, ville amie des a\u00een\u00e9s", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/angers-ville-amie-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/345e28df5a953a46f6fc84eff1c707-610c2.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville, associations, g\u00e9rontop\u00f4le Pays de la Loire, universit\u00e9 d\u2019Angers, bailleurs sociaux, r\u00e9seau francophone \u00ab Villes amies des a\u00een\u00e9s \u00bb, OMS. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Le CCAS met en \u0153uvre une d\u00e9marche pour construire une v\u00e9ritable politique d\u2019acc\u00e8s aux droits et aux services sociaux afin de permettre \u00e0 tout Angevin de conna\u00eetre et faire valoir ses droits.", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "D\u00e9marche d\u2019acc\u00e8s aux droits et aux services sociaux", "key_words": ["coordination des aides", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "lutte contre les exclusions", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demarche-d-acces-aux-droits-et-aux-services-sociaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fc100476aa61bac15d20e9845b0a2-5cdeb.jpg?1487943112", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville (Direction action territoriale et jeunesse et Direction administration g\u00e9n\u00e9rale), associations et institutions locales, Maison des sciences de l\u2019Homme (MSH) Nantes, cabinet EQR. Partenaires financiers R\u00e9gion Pays de la Loire dans le cadre du projet Ouest port\u00e9 par la MSH.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "5 place du Parc, P\u00f4le Administratif, 61300 L'AIGLE, T\u00e9l : 02 33 34 70 86, Fax : 02 33 34 98 33, E-mail :cias-du-pays-de-laigle@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Plateforme mobilit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "coordination des aides", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion", "jeunesse", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plateforme-mobilite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ca0100854e768b5e3c88d5341eb1f-691b8.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service de la coh\u00e9sion sociale (animatrice locale d\u2019insertion) P\u00f4le Emploi DIRECCTE Circonscription d\u2019Action Sociale de L\u2019Aigle Mission locale Association Aide Emploi Service ACI D\u00e9veloppement Association AURORE INFREP IRFA Agences int\u00e9rimaires GRETA UFCV Cap Emploi Partenaires financiers Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Orne DIRECCTE", "project_holder": "CIAS DE L'AIGLE ET DE LA MARCHE"},
{"contact": null, "abstract": "Dans un contexte persistant de pauvret\u00e9, de mont\u00e9e de la pr\u00e9carit\u00e9 et de l\u2019isolement,\u00a0la Ville de Nantes a souhait\u00e9 d\u00e9velopper une politique sociale plus active qui vise \u00e0 lutter le plus en amont possible contre les ph\u00e9nom\u00e8nes qui conduisent \u00e0 la pr\u00e9carisation et \u00e0 l\u2019exclusion. Ainsi, en compl\u00e9ment des\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Dispositif d\u2019acc\u00e8s et de recours aux soins", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-acces-et-de-recours-aux-soins", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ebc196036fae57a4b9e02f32cdea2-d5865.jpg?1487943112", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CPAM de Loire Atlantique,\u00a0mutuelles (Int\u00e9grance, La Choletaise, mutuelle des Cheminots, Harmonie Mutualit\u00e9) ,\u00a0la conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles. Partenaires financiers Ville de Nantes, les mutuelles\u00a0qui proposent des tarifs sp\u00e9cifiques (5 produits propos\u00e9s) et la CPAM pour l\u2019aides aux assur\u00e9s.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2012-01-01", "economic": null, "title": "Entre nous, c\u2019est \u00ab\u00a0cirquement\u00a0\u00bb complice\u00a0!", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/entre-nous-c-est-cirquement-complice", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2ed1318d37d7f12bb233a99a6f6302-588a6.jpg?1488189215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service jeunesse de la ville L\u2019Alefpa, notamment le foyer d\u2019accueil Henri Pestalozzi Le SIVOM (service civique) L\u2019EHPAD du clos Fleuri Le Cub des seniors Partenaires financiers L\u2019association Domoti L\u2019ALEFPA", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-11-10", "economic": null, "title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un h\u00e9bergement d\u2019urgence \u00e0 taille humaine", "key_words": ["115", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-hebergement-d-urgence-a-taille-humaine", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/96fbeda8892731d6b3ff080db5b0cc-e070c.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service habitat de la Ville,\u00a0l\u2019accueil Fraternel Roubaisien,\u00a0le SIAO (Service Int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019Accueil et de l\u2019Orientation),\u00a0les associations caritatives (pour notamment l\u2019aide \u00e0 l\u2019installation dans le cadre de relogement), les associations d\u2019insertion locales,\u00a0les services du D\u00e9partement et le\u00a0service jeunesse de la Ville. Partenaires financiers Etat,\u00a0LMCU (Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine), la Ville.", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "27 rue du Mont, 55260 VILLOTTE SUR AIRE, T\u00e9l : 03 29 75 00 35, Fax : 03 29 75 00 86, E-mail :developpement@cc-entre-aire-et-meuse.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2011-11-01", "economic": null, "title": "Organisation d\u2019ateliers d\u2019expression corporelle et artistique avec des adultes handicap\u00e9s et cr\u00e9ation d\u2019une troupe amateur", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "d\u00e9pendance", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/organisation-d-ateliers-d-expression-corporelle-et-artistique-avec-des-adultes-handicapes-et", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63424e6cc72a1f544e7b69e7d13c0f-43a45.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association \u00ab Autrement dit \u00bb, association \u00ab Compagnie caravanes \u00bb,\u00a0Lions Club de Saint-Mihiel. Partenaires financiers Lions Club de Saint-Mihiel.", "project_holder": "CIAS COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES ENTRE AIRE ET MEUSE"},
{"contact": "93171 BAGNOLET CEDEXBP 35, T\u00e9l : 01 49 93 60 43, E-mail :malika.haddar@ville-bagnolet.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2011-11-01", "economic": null, "title": "Salon de coiffure social et intergenerationnel \u00ab\u00a0solid \u2018hair\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "foyer logement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "politique de la ville", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/salon-de-coiffure-social-et-intergenerationnel-solid-hair", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cf88e67d2b30749f4afa5bf0a418ab-85dff.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Direction de l\u2019action sociale\u00a0: service social et RSA et insertion, la\u00a0Direction \u00e9conomie emploi tourisme, services techniques de la Ville pour l\u2019entretien du salon et\u00a0son installation,\u00a0le P\u00f4le emploi de Bagnolet, la\u00a0mission locale, le\u00a0GRETA Tertiaire 94 Champigny sur Marne,\u00a0le PLIE (initiative emploi), la chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de la Seine-Saint-Denis, l\u2019OREAL\u00a0: don de fournitures et conseils en coiffure, l\u2019intercommunalit\u00e9 Est Ensemble (projet ville). Partenaires financiers La pr\u00e9fecture de la Seine Saint Denis, dans le cadre du CUCS et de l\u2019ACSE\u00a0:\u00a0environ 40 000 euros pour\u00a02011 et 2012. L\u2019intercommunalit\u00e9 Est Ensemble\u00a0: (33 500 euros pour l\u2019ann\u00e9e 2012) qui se substitue \u00e0 la commune de Bagnolet (transfert de comp\u00e9tences). La participation b\u00e9n\u00e9ficiaire CCAS de Bagnolet\u00a0\u00a0: 1 600 euros. L\u2019OREAL\u00a0: don de fournitures et Formations\u00a0: 5 000 euros de dons en mat\u00e9riel. La chambre des m\u00e9tiers\u00a0: dons de fournitures de mat\u00e9riel pour une valeur de 8 000 euros. Pour l\u2019ann\u00e9e 2013, il est utile de trouver de nouveaux partenaires financiers pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019action.", "project_holder": "CCAS DE BAGNOLET"},
{"contact": "44 rue d'Ypres, 59270 BAILLEUL, T\u00e9l : 03 28 50 36 20, Fax : 03 28 50 36 21, E-mail :ccas@ville-bailleul.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-09-01", "economic": null, "title": "Le Point jeunes seniors", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "insertion par la culture", "insertion par le sport", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "semaine bleue"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-point-jeunes-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/74a8371548058a9d58748bde7e5fd5-53ab3.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les \u00e9lus / Clic / services du CCAS / services de la commune / services du Conseil G\u00e9n\u00e9ral / associations intervenantes (AGV, socio-estheticienne...) / Conseil des Seniors / centres sociaux du territoire/ CPAM / le Conseil R\u00e9gional. Partenaires financiers Commune de Bailleul Carsat Nord-Picardie CAF", "project_holder": "CCAS DE BAILLEUL"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2011-10-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une \u00e9quipe mobile d\u2019aides \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-equipe-mobile-d-aides-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/07a5af8ee0393bb9a9c53a343973f7-69a59.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "Afin de mieux prendre en compte et accompagner la perte d\u2019autonomie, certains \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes (EHPAA) du CCAS d\u2019Angers proposent une formule d\u2019animation \u00e0 la demi-journ\u00e9e \u00e0 destination d\u2019un public \u00e2g\u00e9, fragile et vivant \u00e0 domicile permettant notamment un r\u00e9pit du\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2011-09-01", "economic": null, "title": "Dispositif d\u2019animation \u00e0 la demi-journ\u00e9e en maison de retraite", "key_words": ["accueil de jour", "activit\u00e9 d\u2019animation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-animation-a-la-demi-journee-en-maison-de-retraite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ebd7da43d20ff8d0785f90be5ad0a-9d009.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CLIC, service animation et vie sociale, service soutien \u00e0 domicile, EHPAA et EHPAD du CCAS, services Ville (direction territoriale et jeunesse et direction sant\u00e9 publique), Anjou soins service, Vie \u00e0 domicile et autres services \u00e0 domicile, transporteurs priv\u00e9s (Titi Floris ou Irigo), maisons de quartier. Partenaires financiers Subvention de la CARSAT (2013)\u00a0: 9 000 euros soit 27 % du budget de fonctionnement.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 bis rue de la Gaucherie, 18104 VIERZON CEDEXBP 428, T\u00e9l : 02 48 83 11 80, Fax : 02 48 83 11 81, E-mail :maintiendomicile.ccasvierzon@orange.fr", "abstract": "Depuis 1990, la semaine du Go\u00fbt est le rendez-vous annuel des amoureux des saveurs. Objectifs\u00a0: initier petits et grands \u00e0 la diversit\u00e9 et aux plaisirs gustatifs, faire d\u00e9couvrir les produits, leurs origines et leur mode de production, encourager les comportements alimentaires sains et durables tout\u00a0(...)", "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2011-10-01", "economic": null, "title": "Le tour du monde en 80 go\u00fbts", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "interg\u00e9n\u00e9rations", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-tour-du-monde-en-80-gouts", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08a7e5db70d45dafe2c6a8ba7619e3-ec457.jpg?1487947044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Fondation Grancher, biblioth\u00e8que, association \u00ab Lire et faire lire \u00bb, accueil petite enfance, r\u00e9seau d\u2019assistantes maternelles, centre de loisir, IME, coll\u00e8ge Albert Camus, groupement d\u2019entraide mutuelle, CDEF, CODES, AJCV, EHPAD, accueil de jour Alzheimer, restaurant social, m\u00e9diateur sant\u00e9 du CCAS. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral, CAF, FEADER, ARS, DRAFF.", "project_holder": "CCAS DE VIERZON"},
{"contact": "29 bis rue Georges Cl\u00e9menceau, 65006 TARBES, T\u00e9l : 05 62 44 38 38, Fax : 05 62 44 38 14, E-mail :ccas@mairie-tarbes.fr", "abstract": "Depuis septembre 2011, le CCAS de Tarbes a d\u00e9velopp\u00e9 un dispositif de logement passerelle. Il permet l\u2019acc\u00e8s au logement de jeunes de 18 \u00e0 30 ans en situation de pr\u00e9carit\u00e9 ou sans ressources, qu\u2019ils soient seuls ou en couple. Log\u00e9s pour une p\u00e9riode de 3 mois (renouvelable deux fois), les b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2011-09-01", "economic": null, "title": "Un jeune, un logement, un accompagnement", "key_words": ["accompagnement", "accompagnement social au logement", "action d\u2019\u00e9ducation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-jeune-un-logement-un-accompagnement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/301fccff013a22569d799d50f93f55-1880a.jpg?1487954451", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour ce projet, le CCAS dispose de plusieurs partenaires sp\u00e9cialis\u00e9s dans le suivi des 18-25 ans\u00a0:- Le comit\u00e9 local pour le logement autonome des jeunes s\u2019adresse aux jeunes de 18 \u00e0 30 ans ayant des difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s et de maintien au logement (acc\u00e8s, impay\u00e9s, factures,...) ;\u00a0- La mission locale assure des fonctions d\u2019accueil, d\u2019information, d\u2019orientation et de suivi pour aider les 16-25 ans \u00e0 r\u00e9soudre l\u2019ensemble des probl\u00e8mes que pose leur insertion sociale et professionnelle ;- L\u2019Association de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e \u0153uvre sur le d\u00e9partement aupr\u00e8s d\u2019un public jeune mineur et majeur dans le cadre de la lutte contre la d\u00e9linquance et afin d\u2019\u00e9viter sa marginalisation. Partenaires financiers Conseil r\u00e9gional Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es (r\u00e9novation du b\u00e2ti dans une d\u00e9marche de d\u00e9veloppement durable), conseil g\u00e9n\u00e9ral Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es (soutien dans le cadre de l\u2019accompagnement social), fondation de France et CAF ( subvention dans le cadre d\u2019achat de meubles).", "project_holder": "CCAS DE TARBES"},
{"contact": "8 avenue de l'Europe Unie, 07000 PRIVAS, T\u00e9l : 04 75 64 47 82, Fax : 04 75 64 13 09, E-mail :alice.jardin@ccas-privas.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-11-01", "economic": null, "title": "D\u00e9fi \u00ab\u00a0Familles \u00e0 \u00e9nergie positive\u00a0\u00bb", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "d\u00e9veloppement durable"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/defi-familles-a-energie-positive", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ead43f188734b2ce7d93286c6c004-8b317.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Pol\u00e9nergie\u00a0pour l\u2019expertise et supervision du concours. Contact\u00a0: www.polenergie.org / Camille SanchisLa mairie de Privas pour la\u00a0coordination du concours pour le public hors CCAS. L\u2019ONG Prioriterre charg\u00e9 de la coordination du dispositif au niveau national. Contact\u00a0: www.prioriterre.org /\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Delhommeau Le centre social de Privas pour la\u00a0mise \u00e0 disposition de salles et la mobilisation du public. Partenaires financiers L\u2019ADEME (Agence de l\u2019Environnement et de la Ma\u00eetrise de l\u2019\u00c9nergie), la r\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ard\u00e8che, la mairie de Privas.", "project_holder": "CCAS DE PRIVAS"},
{"contact": "16 rue de la Petite Cit\u00e9, 27001 EVREUX CEDEXCS 70186, T\u00e9l : 02 32 31 89 89, Fax : 02 32 31 89 58, E-mail :  ccas@evreux.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2011-11-01", "economic": null, "title": "Edition d\u2019un livre\u00a0: \u00ab\u00a0Etapes, la retraite de Pascaline\u00a0\u00bb", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/edition-d-un-livre-etapes-la-retraite-de-pascaline", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45807eabca98e3d953a725b6917589-58c54.jpg?1488156758", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les \u00e9ditions\u00a0le Rire du Serpent\u00a0ont assur\u00e9 financi\u00e8rement l\u2019\u00e9dition compl\u00e8te du livre. < ?XML:NAMESPACE PREFIX = O /> Partenaires financiers L\u2019association \u00ab l\u2019Expression sans \u00e2ge \u00bb a achet\u00e9 40 livres pour en assurer la promotion aupr\u00e8s de certains partenaires, et d\u2019\u00e9coles de soignants.", "project_holder": "CCAS D'\u00c9VREUX"},
{"contact": "6 rue Sainte-Anne, 54300 LUNEVILLE, T\u00e9l : 03 83 76 02 90, Fax : 03 83 76 24 31, E-mail :ccas@mairie-luneville.fr", "abstract": "Action pluri-partenariale se traduisant par la mise en place d\u2019un appartement p\u00e9dagogique dans lequel sont d\u00e9velopp\u00e9s de fa\u00e7on th\u00e9orique et pratique tous les th\u00e8mes li\u00e9s au logement.", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2011-10-01", "economic": null, "title": "Eco appart de Lun\u00e9ville", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/eco-appart-de-luneville", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8729e206a9376db52c634d5060a19e-d88f1.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Emma\u00fcs, espace info \u00e9nergie, GDF, INES les jardins de Zola, le conciliateur de justice, le centre technique r\u00e9gional de la consommation, la MAIF, l\u2019Education nationale, l\u2019association interculturelle de soutien scolaire et insertion\u00a0ASAL,\u00a0l\u2019association arbracoop. Partenaires financiers Le CCAS assume 12 % des charges de ce projet, le reste du budget est soutenu par la CAF, la Ville, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la communaut\u00e9 de communes, l\u2019office public de l\u2019habitat, EDF (documentation, expositions, kits \u00e9co solidarit\u00e9).", "project_holder": "CCAS DE LUNEVILLE"},
{"contact": "Place Capitaine Vincens, 83670 BARJOLS, T\u00e9l : 04 94 72 80 65, Fax : 04 94 77 12 09, E-mail :commune@mairie-barjols.com", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2011-06-01", "economic": null, "title": "Reportage vid\u00e9o sur le social local, r\u00e9alis\u00e9 par des adolescents de Barjols", "key_words": ["communication", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reportage-video-sur-le-social-local-realise-par-des-adolescents-de-barjols", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c9aa999daa24068dec15bde01c1d58-41ad6.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Guarigue,\u00a0Secours Catholique, les\u00a0Restos du Coeur. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BARJOLS"},
{"contact": "83 rue du Mar\u00e9chal Foch, 59120 LOOS CEDEXBP 109, T\u00e9l : 03 20 10 40 80, Fax : 03 20 10 40 89, E-mail :d.didelot@ccas-loos.com", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-07-30", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une astreinte administrative le soir et le week-end", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-astreinte-administrative-le-soir-et-le-week-end", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6cb9620f8686f08e918d30721b2ca0-f87d0.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord", "project_holder": "CCAS DE LOOS"},
{"contact": "32 avenue Joseph Raynaud, 83140 SIX FOURS LES PLAGES, T\u00e9l : 04 94 34 94 50, Fax : 04 94 25 44 48, E-mail :mireille.lamoriniere@mairie-six-fours.fr", "abstract": "L\u2019analyse des besoins sociaux men\u00e9e en interne par le CCAS de Six-Fours les Plages a mis en \u00e9vidence d\u2019importantes difficult\u00e9s financi\u00e8res.\n\n A Six-Fours, les aides facultatives sont nombreuses. Mais leurs modalit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s et leur organisation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire comportent des limites. Les\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2011-04-01", "economic": null, "title": "R\u00e9f\u00e9rentiel des aides financi\u00e8res", "key_words": ["accompagnement", "coordination des aides", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "lutte contre les exclusions", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/referentiel-des-aides-financieres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/42cbc975fb67cfcad0be60bc1764f6-2f3c4.jpg?1488024760", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Institutions g\u00e9n\u00e9ralistes\u00a0: mairie, conseil g\u00e9n\u00e9ral. Acteurs des champs famille, sant\u00e9, personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0:\u00a0CAF, CARSAT, CPAM. Acteurs des champs de l\u2019emploi et de l\u2019insertion\u00a0: P\u00f4le emploi, mission locale. Acteurs du champ logement\u00a0: Mouvement PACT et Var Habitat. Acteurs du champ de la grande pr\u00e9carit\u00e9\u00a0: Restos du c\u0153ur et Secours catholique. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SIX FOURS LES PLAGES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-02-14", "economic": null, "title": "Lill\u2019Escale\u00a0: un accompagnement alternatif pour les aidants de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "key_words": ["accueil temporaire", "activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer", "CLIC", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lill-escale-un-accompagnement-alternatif-pour-les-aidants-de-personnes-atteintes-de-la-maladie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/60019278e8cfb0738949fd2dbb9e93-861eb.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS de Lille pour son expertise m\u00e9dico-sociale et g\u00e9rontologique via le CLIC. Il se situe en premi\u00e8re ligne dans cette action, par l\u2019interm\u00e9diaire du CLIC seniors et par\u00a0l\u2019organisation des comit\u00e9s techniques de suivi de l\u2019activit\u00e9. La Ville de Lille pour la mise \u00e0 disposition de locaux et la proposition de sorties culturelles. Le Lions Club Lille Convergence (gestionnaire de l\u2019\u00e9quipement) pour le portage juridique du projet, la mobilisation, la coordination des b\u00e9n\u00e9voles et l\u2019organisation logistique de la structure. France Alzheimer et Meotis pour leur expertise sur la question de la maladie d\u2019Alzheimer et la reconnaissance nationale de leur institution. La Croix Rouge pour la mobilisation des b\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers AG2R La Mondiale (subvention de 55 000 euros) et\u00a0Lions Club Lille Convergence (subvention de 5 000 euros).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 60 boulevard du 8 mai 1945, 83350 RAMATUELLE, T\u00e9l : 04 94 96 17 55, Fax : 04 94 43 66 48, E-mail :stephanie.jockin-ccas@mairie-ramatuellefr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2011-03-01", "economic": null, "title": "Rencontres partenariales autour de la prise en charge de la d\u00e9pendance", "key_words": ["coordination des aides", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "observation des territoires et des publics"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rencontres-partenariales-autour-de-la-prise-en-charge-de-la-dependance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17320d99f20152b66026db93487902-29185.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le maire et la vice-pr\u00e9sidente du CCAS, le\u00a0conseil g\u00e9n\u00e9ral (secteur et service DPAPH), le CLIC, les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, la pharmacie, l\u2019assisant social du centre hospitalier, le SSIAD, le cabinet d\u2019infirmiers,\u00a0le cabinet de kin\u00e9sith\u00e9rapeutes,\u00a0les associations d\u2019aide \u00e0 domicile,\u00a0les services de portage de repas, les services de t\u00e9l\u00e9 assistance. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE RAMATUELLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-03-01", "economic": null, "title": "Personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie durable et solidaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/personnes-en-grande-precarite-et-developpement-durable", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/115ff5c18e78143dec1da9ba2c992f-a61d3.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Forum permanent de l\u2019insertion, L\u00e9o Lagrange Consommation, la Direction du d\u00e9veloppement durable de la Ville de Lille. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2011-04-18", "economic": null, "title": "Epicerie Sociale et Solidaire de Reims", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "lutte contre les exclusions", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-et-solidaire-de-reims", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/87f1f9f9e7afd198786520f455a736-f6063.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Marne Banque Alimentaire de la Marne Entraide Protestante de Reims Croix Rouge fran\u00e7aise Soci\u00e9t\u00e9 de Saint Vincent de Paul Association de Solidarit\u00e9 des Etudiants de Reims Champagne-Ardenne (ASERCA) Equilibre Marne/SOS B\u00e9b\u00e9s Partenaires financiers Des partenaires priv\u00e9s ont soutenu la cr\u00e9ation d\u2019ESPOIRS, le March\u00e9 des Salines et ont fourni des \u00e9quipements\u00a0: IKEA pour l\u2019ameublement et la d\u00e9coration, Carrefour par l\u2019apport de mat\u00e9riel de pr\u00e9sentation des fruits et l\u00e9gumes et la participation financi\u00e8re au mat\u00e9riel de manutention, le Rotary Club a financ\u00e9 partiellement les chambres froides. La Caisse d\u2019Allocations Familiales et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral ont vers\u00e9 chacun une subvention pour la mise en place. Des aides financi\u00e8res sp\u00e9cifiques pour ESPOIRS ont \u00e9t\u00e9 offertes \u00e0 la Banque Alimentaire de la Marne au titre de partenaire de l\u2019op\u00e9ration par la Caisse d\u2019Epargne et GRDF.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Avenue du Parc, 42161 ANDREZIEUX BOUTHEON CEDEXCS 10032, T\u00e9l : 04 77 55 52 64, Fax : 04 77 55 56 25, E-mail :cbacher@andrezieux-boutheon.com", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-04-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le des solidarit\u00e9s", "key_words": ["coordination des aides"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-pole-des-solidarites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c92de74632cedc37f5455a20eba2c9-02272.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les 4 associations\u00a0:\u00a0Epicerie solidaire des 4 ponts,\u00a0les Restos du c\u0153ur, le\u00a0Secours catholique et le\u00a0Secours populaire. Le foyer d\u2019urgence Aralis, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loire, la CAF, le centre d\u2019accueil demandeurs d\u2019asile Pierre Valdo,\u00a0Casa lieu d\u2019accueil interg\u00e9n\u00e9rationnel communal, la mission locale, le\u00a0centre social, les\u00a0communes adh\u00e9rentes. Partenaires financiers La construction du b\u00e2timent et son fonctionnement sont \u00e0 la charge exclusive de la commune d\u2019Andr\u00e9zieux-Bouth\u00e9on. Le m\u00e9c\u00e9nat et certaines communes pour le fonctionnement de quelques associations.", "project_holder": "CCAS D'ANDR\u00c9ZIEUX-BOUTH\u00c9ON"},
{"contact": "Avenue Vital Rouard, Place du Parc, 13741 VITROLLES CEDEXBP 80001, T\u00e9l : 04 42 77 63 77, Fax : 04 42 75 32 33, E-mail :damien.soyer@ville-vitrolles13.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2011-04-01", "economic": null, "title": "Un stand sur le march\u00e9 pour le Point info famille", "key_words": ["communication", "point information famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-stand-sur-le-marche-pour-le-point-info-famille", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/db4b35d1e7d2b7cae9a70c0b8268a2-551af.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Repr\u00e9sentante de La Banque de France, la SEM, la CPA, la CAF, l\u2019EPFF, les bus de l\u2019Etang, ERDF, l\u2019ADEME... Service technique du p\u00f4le animation festivit\u00e9s pour l\u2019installation et le d\u00e9montage du stand. Service communication et reprographie pour l\u2019impression et l\u2019\u00e9dition des brochures \u00e9dit\u00e9es par le CCAS. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE VITROLLES"},
{"contact": "Esplanade de Pattensen, H\u00f4tel de Ville, 76410 SAINT-AUBIN-LES-ELBEUFBP 15, T\u00e9l : 02 35 81 96 66, Fax : 02 35 87 96 09, E-mail :servicesocial@ville-saint-aubin-les-elbeuf.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2011-03-01", "economic": null, "title": "Bouger ensemble", "key_words": ["accompagnement", "animation et convivialit\u00e9", "insertion", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/bouger-ensemble", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa7ddeb1f9ff40209b29505882ff9d-9e4fd.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SAINT-AUBIN-LES-ELBEUF"},
{"contact": "Maison des Solidarit\u00e9s, 11 rue Amiral Troude, 29490 GUIPAVAS, T\u00e9l : 02 98 32 88 33, Fax : 02 98 32 88 41, E-mail :ccas@mairie-guipavas.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2011-02-11", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit social \u00e0 Guipavas", "key_words": ["accompagnement", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-social-a-guipavas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75aaec72114c5a456f08cd8a8feceb-ea423.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations. Partenaires financiers Parcours Confiance assure un suivi portant sur les questions financi\u00e8res. Il assure un accompagnement des b\u00e9n\u00e9ficiaires dans la gestion de leur budget personnel et les sensibilise au fonctionnement du syst\u00e8me bancaire. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont suivis par les conseillers financiers de la Caisse d\u2019Epargne.", "project_holder": "CCAS DE GUIPAVAS"},
{"contact": "Place Pierre Ramel, H\u00f4tel de Ville, 30390 ARAMON, T\u00e9l : 04 66 57 38 00, Fax : 04 66 57 38 99, E-mail :ccas@aramon.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2011-02-01", "economic": null, "title": "Atelier socio-linguistique\u00a0: l\u2019alphabet citoyen", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "isolement", "participation des usagers", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-socio-linguistique-l-alphabet-citoyen", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7d89a53d404f254d7ec803f11ac06a-62be1.jpg?1487947044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour construire son offre de formation, l\u2019op\u00e9ration s\u2019appuie sur les dynamiques territoriales, principalement sur les d\u00e9marches du CEREGARD dont les missions sont l\u2019accompagnement des porteurs d\u2019actions \u00e0 vis\u00e9e sociolinguistique du territoire de N\u00eemes M\u00e9tropole, l\u2019UTASI Uz\u00e8ge Gard Rhodanien, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gard.Les acteurs du territoire participent \u00e0 l\u2019orientation et \u00e0 l\u2019accompagnement du public\u00a0: service territorial d\u2019insertion et service social territorial du conseil g\u00e9n\u00e9ral, Argos-R\u00e9f\u00e9rents RSA, mission locale, Relais emploi intercommunal, associations locales sensibilis\u00e9es (Citoyens en Moza\u00cfk, Yam Daabo) \u2026\u00a0Les partenaires sont \u00e9galement sollicit\u00e9s pour participer \u00e0 l\u2019apprentissage sociolinguistique vers l\u2019autonomie citoyenne lors d\u2019interactions p\u00e9dagogiques th\u00e9matiques\u00a0: groupes de concertation lien social et emploi de la d\u00e9marche citoyennet\u00e9 solidarit\u00e9, ateliers th\u00e9matiques des r\u00e9seau des m\u00e9tiers des Pays Gardois, CAF, la Carsat, association R\u00e9surgence Solidarit\u00e9 30, \u00e9picerie sociale, atelier d\u2019initiation informatique...Ces contacts et mises en situation soutiennent les objectifs de la formation et r\u00e9pondent aux besoins ou int\u00e9r\u00eats des participants. Ils ancrent les savoirs et pr\u00e9parent \u00e0 une sortie positive de l\u2019atelier socio-linguistique. Partenaires financiers Fonds europ\u00e9en d\u2019int\u00e9gration via la Direction de l\u2019Accueil de l\u2019Int\u00e9gration et de la Citoyennet\u00e9 du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur. Ce Fonds destin\u00e9 \u00e0 soutenir les politiques de \u00ab solidarit\u00e9 et de gestion des flux migratoires \u00bb vise sp\u00e9cifiquement les ressortissants de pays tiers, leur int\u00e9gration constituant un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 dans la promotion de la coh\u00e9sion sociale et \u00e9conomique des Etats.\u00a0Le minist\u00e8re du Travail, de l\u2019Emploi et du Dialogue social soutient le projet \u00e0 travers sa contribution au financement du contrat aid\u00e9s pour la coordinatrice du projet.", "project_holder": "CCAS D'ARAMON"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Insertion et mobilit\u00e9 inter-professionnelle avec le projet SAM Eurom\u00e9tropole", "key_words": ["coordination des aides", "insertion", "observation des territoires et des publics", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/insertion-et-mobilite-inter-professionnelle-avec-le-projet-sam-eurometropole", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0b0573d9a3fe6f84336dde421f3478-7e75c.jpg?1487944984", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le projet r\u00e9unit les partenaires suivants\u00a0: versant fran\u00e7ais\u00a0:\u00a0l\u2019Union D\u00e9partementale des CCAS du Nord, le CCAS de Lille,\u00a0le CCAS de Roubaix,\u00a0le CCAS de Tourcoing,\u00a0la Ville de Lille. versant belge\u00a0:\u00a0le CPAS de Mouscron, le CPAS de Tournai,\u00a0l\u2019OCMW de Kortrijk,\u00a0l\u2019OCMW de Menen.Les partenaires associ\u00e9s\u00a0: versant fran\u00e7ais\u00a0:\u00a0le CCAS d\u2019Halluin versant belge\u00a0:\u00a0l\u2019OCMW de Ronse et la province de la Flandre Occidentale. Partenaires financiers 50 % du budget est issu de\u00a0co-financement par le programme INTERREG IV France-Wallonie-Vlaanderen du Fonds Europ\u00e9en de D\u00e9veloppement R\u00e9gional (FEDER). Le reste des frais est port\u00e9 par les diff\u00e9rents partenaires du projet. Les partenaires de la Flandre Occidentale b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un soutien de la province de la Flandre Occidentale.", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "220 route d'Ox, 31600 SEYSSES, T\u00e9l : 05 61 56 18 00, Fax : 05 61 56 78 40, E-mail :contact@sias-services.fr", "abstract": "Utiliser les savoir-faire culinaires comme pr\u00e9texte pour g\u00e9n\u00e9rer de la convivialit\u00e9 \u00e0 travers un projet d\u2019animation d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et / ou handicap\u00e9es vivant \u00e0 domicile... c\u2019est l\u2019id\u00e9e de ce projet. Propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 2011, il se d\u00e9cline aujourd\u2019hui \u00e0 travers diff\u00e9rentes\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Recueil de recettes d\u2019autrefois", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/recueil-de-recettes-d-autrefois", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/039c3afcd48b519aac951ba950af9b-30c38.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Les partenariats sur ce projet ont \u00e9t\u00e9 mis en place avec\u00a0: l\u2019entreprise de livraison de repas Ansamble et l\u2019imprimerie Eurocopie.", "project_holder": "SIAS ESCALIU"},
{"contact": "14 place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 85400 LUCON, T\u00e9l : 02 51 29 06 57, Fax : 02 51 29 06 89, E-mail :isabelle.kazmierczak@lucon.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Lutter contre l\u2019isolement avec la webt\u00e9l\u00e9 locale\u00a0: Le p\u2019tit can@l", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-isolement-avec-la-webtele-locale-le-p-tit-can-l", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cd6d156d5612fb11204b9c5a44df0-16de1.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service communication de la Ville (journaliste, techniciens, infographiste), forum des associations de la ville, propri\u00e9taire exploitant du cin\u00e9ma. Partenaires financiers L\u2019association \u00ab Les amis du cheval et du chien \u00bb.", "project_holder": "CCAS DE LUCON"},
{"contact": "47 rue Anatole France, 80330 LONGUEAU, T\u00e9l : 03 22 50 45 45, Fax : 03 22 50 45 49, E-mail :ccas@ville-longueau.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Espace solidaire", "key_words": ["politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/espace-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/765ebdc1a5e46fbfd906276f138864-65708.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour l\u2019\u00e9picerie\u00a0: la banque alimentaire de la Somme, Procter & Gamble (produits d\u2019hygi\u00e8ne), INTERMARCHE de Longueau. Le CCAS a adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019ANDES le 1er\u00a0janvier 2011. Pour les ateliers\u00a0: Associations Solipaille, Jardinot,\u00a0AGIR abcd et Cardan, la CPAM et l\u2019ADMI (\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie). Pour l\u2019accompagnement social des b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0: conseil g\u00e9n\u00e9ral et\u00a0assistantes sociales de la SNCF, l\u2019ADMI (association qui g\u00e8re l\u2018acc\u00e8s et l\u2019accompagnement li\u00e9 au logement social), le Secours Populaire. Pour le retour ou l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi\u00a0: la maison de l\u2019emploi et de la formation et le plan local d\u2019insertion par l\u2019emploi (PLIE). Partenaires financiers L\u2019Etat prend en charge, jusqu\u2019au 01\u00a0d\u00e9cembre 2011, 70 % du salaire d\u2019une animatrice (contrat adulte relais). La prise en charge cessera d\u00e9finitivement \u00e0 cette date. En dehors de cette participation, l\u2019action est int\u00e9gralement financ\u00e9e sur le budget du CCAS, aliment\u00e9 en grande partie par la subvention de la commune qui n\u2019est plus \u00e9ligible, depuis le 1er\u00a0janvier 2011, aux subventions allou\u00e9es au titre de la politique de la Ville et vers\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment par l\u2019Etat et le D\u00e9partement.", "project_holder": "CCAS DE LONGUEAU"},
{"contact": "Avenue de la Jeannotte, 91542 MENNECY CEDEXBP 41, T\u00e9l : 01 69 90 61 90, Fax : 01 69 90 75 95, E-mail :jean-luc.ccasmennecy@orange.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2011-01-05", "economic": null, "title": "Transport gratuit gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019une navette sponsoris\u00e9e", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "\u00e9conomie durable et solidaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/transport-gratuit-grace-a-la-mise-en-place-d-une-navette-sponsorisee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88291415acfa83291a229486f7a853-530a8.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Traficommunication. Partenaires financiers 8 annonceurs qui\u00a0payeront durant 6 ans un emplacement publicitaire sur le mini-bus.", "project_holder": "CCAS DE MENNECY"},
{"contact": "Villa Lisbeth - Parc Bocquet, 176, rue Roger Salengro, 59260 HELLEMMES, T\u00e9l : 03 20 79 97 40, Fax : 03 20 79 97 41, E-mail :slangevin@mairie-lille.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-04", "economic": null, "title": "Syst\u00e8m\u2019 r\u00e9cup\u2019", "key_words": ["accompagnement", "\u00e9conomie durable et solidaire", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/system-recup", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/507f406c73891efc6d754ed4cd850b-d0a63.jpg?1488006318", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Espace solidarit\u00e9 Hellemmes,\u00a0les jardins dans la ville,\u00a0Collectif Hellemmois d\u2019aide humanitaire. Partenaires financiers Mairie d\u2019Hellemmes", "project_holder": "CCAS DE HELLEMMES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "B\u00e9n\u00e9ficiaire de repas \u00e0 domicile, la qualit\u00e9 m\u2019int\u00e9resse", "key_words": ["certification", "participation des usagers", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/beneficiaire-de-repas-a-domicile-la-qualite-m-interesse", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1d5066048ff625e10a7540e1d317b9-aa0e5.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service de soutien \u00e0 domicile,\u00a0le service restauration et la cellule innovation (participations des usagers, qualit\u00e9 et information-communication). Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "12 rue Lapique, 55012 BAR LE DUC CEDEX, T\u00e9l : 03 29 79 17 41, Fax : 03 29 79 98 80, E-mail :cias@cias.meusegrandsud.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Culture en herbe", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "am\u00e9nagement durable", "chantier d\u2019insertion", "\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion par la culture", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/culture-en-herbe", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8cabed19aff86c1a2a01fef9b38126-39695.jpg?1487947044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Protection judicaire de la jeunesse, association Meusienne de pr\u00e9vention, mission locale, espace animation, Meuse nature environnement. Partenaires financiers LEADER, fonds interminist\u00e9riel de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, protection judicaire de la jeunesse, conseil g\u00e9n\u00e9ral, communaut\u00e9 de communes du Centre Ornain.", "project_holder": "CIAS BAR-LE-DUC - SUD MEUSE"},
{"contact": "1 rue Hannibal, 07800 LA VOULTE SUR RHONE, T\u00e9l : 04 75 62 22 44, E-mail :sandrine.faure@ccaslavoultesurrhone.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019un point information m\u00e9diation multi-services en milieu rural", "key_words": ["accompagnement", "intercommunalit\u00e9", "participation des usagers", "plate-forme de services", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-point-information-mediation-multi-services-en-milieu-rural", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ade72f7733791faab6b1dd5dfe292f-b65fb.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels EDF, GDF, Keolis (Autocars Charri\u00e8re), Veolia eau,\u00a0communes de Beauchastel,\u00a0Saint Fortunat sur Eyrieux, Saint Laurent du Pape, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ard\u00e9che, Valdac,\u00a0conseil r\u00e9gional,\u00a0CAF, CPAM, mission locale, P\u00f4le emploi, SIVU des Inforoutes,\u00a0association mobilit\u00e9 07/26. Partenaires financiers Investissement\u00a0: CCAS de la Voute sur Rh\u00f4ne Fonctionnement\u00a0:\u00a0EDF, GDF, Keolis (Autocars Charri\u00e8re), Veolia eau,\u00a0communes Ard\u00e9choises de Beauchastel, La Voute sur Rh\u00f4ne, Saint Fortunat sur Eyrieux, Saint Laurent du Pape, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ard\u00e8che, Valdac,\u00a0conseil r\u00e9gional.", "project_holder": "CCAS DE LA VOULTE-SUR-RH\u00d4NE"},
{"contact": "72, avenue de la R\u00e9publique, H\u00f4tel de Ville, 59160 LOMME, T\u00e9l : 03 20 22 76 21, Fax : 03 20 00 88 57, E-mail :ccas.lomme@wanadoo.fr", "abstract": "Depuis 2011, le service de portage de repas \u00e0 domicile propose des\u00a0des\u00a0menus \u00ab\u00a0mix\u00e9s\u00a0\u00bb\u00a0en livraison. D\u00e9di\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9prouvant des difficult\u00e9 \u00e0 la d\u00e9glutition, ces menus concourent au maintien \u00e0 domicile.", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Repas personnalis\u00e9s \u00e0 textures modifi\u00e9es \u00e0 domicile pour les lommois \u00e2g\u00e9s", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9ducation nutritionnelle", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/repas-personnalises-a-textures-modifiees-a-domicile-pour-les-lommois-ages", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b41502307a6559211912c03c140117-9c2ef.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels M\u00e9decins, services sociaux des h\u00f4pitaux, le CLIC, SSIAD, associations d\u2019aide \u00e0 domicile. Partenaires financiers Ville de Lomme", "project_holder": "CCAS DE LOMME"},
{"contact": "Villa d'Este, 220 avenue du Mar\u00e9chal Juin, 34200 SETE, T\u00e9l : 04 67 51 65 00, Fax : 04 67 74 24 40, E-mail :michelbattinelli-ccas@ville-sete.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Audit et d\u00e9marche qualit\u00e9 du service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/audit-et-demarche-qualite-du-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ebcb125ce7b34fe650f731d036a085-2c4d9.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ANACT et ANSP, le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers Audit\u00a0: l\u2019ANACT et l\u2019ANSP ont financ\u00e9 le consultant pour l\u2019audit Plan d\u2019action\u00a0: le conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0a act\u00e9 au budget 2011 le financement du nouveau livret d\u2019accueil (4 000 euros pour 2011), le changement du logiciel (20 000 euros en investissement et\u00a04020,52 euros en amortissement sur la dur\u00e9e), et sur des bases insuffisantes, le co\u00fbt li\u00e9 \u00e0 la titularisation.", "project_holder": "CCAS DE S\u00c8TE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Initiative artistique pour une nouvelle forme de transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "famille", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/initiative-artistique-pour-une-nouvelle-forme-de-transmission-intergenerationnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e07a6662fbbf059db36636261594f7-0e035.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services de soins et de soutien \u00e0 domicile Coll\u00e8ges, \u00e9coles\u2026 Maisons de quartier Service \u00e9ducation Enfance et Sant\u00e9 publique de la Ville Autres associations de proximit\u00e9", "project_holder": "Array"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Le pass culture", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-pass-culture", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1fcccbc068828281e45c76ed3dd1d5-92cd4.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 11 maisons des habitants et 15 \u00e9quipements culturels sont engag\u00e9s. Les biblioth\u00e8ques municipales, le mus\u00e9e, le magasin-CNAC, le mus\u00e9um, le conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional, les musiciens du Louvre, l\u2019espace 600, la MC2, le th\u00e9\u00e2tre municipal, les associations\u00a0: D\u00e9tours de Babel, le Tricycle, le th\u00e9\u00e2tre Pr\u00e9mol, la cin\u00e9math\u00e8que de Grenoble,\u00a0le M\u00e9li\u00e8s, la r\u00e9gie 2C. Partenaires financiers CAF de l\u2019Is\u00e8re", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "12 rue Lapique, 55012 BAR LE DUC CEDEX, T\u00e9l : 03 29 79 17 41, Fax : 03 29 79 98 80, E-mail :cias@cias.meusegrandsud.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Jardin p\u00e9dagogique pour jeunes en difficult\u00e9", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "intercommunalit\u00e9", "jeunesse", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardin-pedagogique-pour-jeunes-en-difficulte", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a811cd621ce6fb04899570c641015c-dd781.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Protection Judicaire de la Jeunesse Association Meusienne de Pr\u00e9vention Mission Locale Espace Animation Meuse Nature Environnement le Pays Barrois,\u2026 Partenaires financiers LEADER dans le cadre d\u2019un Plan Climat Territorial du Pays Barrois Fonds Interminist\u00e9riel de Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance Protection Judiciaire de la Jeunesse Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Meuse Communaut\u00e9 de Communes du Centre Ornain", "project_holder": "CIAS BAR-LE-DUC - SUD MEUSE"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": "\u00ab\u00a0Etre mobile\u00a0\u00bb est aujourd\u2019hui indispensable dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le monde du travail a beaucoup \u00e9volu\u00e9. Le CCAS de Grenoble a donc \u00e9labor\u00e9 avec la m\u00e9tropole, un dispositif\u00a0d\u2019accompagnement\u00a0des usagers dans leur projet de mobilit\u00e9, par des formations et informations sur les diff\u00e9rents modes de d\u00e9placements\u00a0: \u00e0\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Plateforme mobilit\u00e9-emploi", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "action d\u2019\u00e9ducation", "insertion", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plateforme-mobilite-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5e05c9196d81e8c1e5852d6f2f4bdb-8a574.jpg?1487947044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les associations travaillant sur la mobilit\u00e9 (auto-\u00e9cole sociale, loueurs de v\u00e9hicule, v\u00e9lo-\u00e9cole, r\u00e9paration v\u00e9lo, session de gestion du stress, etc.). Par ailleurs, le service fonctionne avec un r\u00e9seau de 607 prescripteurs\u00a0:\u00a0entreprises d\u2019insertion (IAE), P\u00f4le Emploi, missions locales, les services de protection judiciaire de la jeunesse, les structures pour personnes handicap\u00e9es, des psychologues, des travailleurs sociaux de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Grenoble Alpes M\u00e9tropole (conseil g\u00e9n\u00e9ral, CCAS, associations, etc.). Partenaires financiers Europe - FEDER (17% du financement) ; Etat - plan espoir banlieue (11.4% du financement) ; R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes (15 % du financement) ; Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re\u00a0(11.4% du financement) ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Grenoble Alpes M\u00e9tropole (39 % du financement)", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": null, "abstract": "Cette initiative vise \u00e0 rendre accessible, tant financi\u00e8rement que g\u00e9ographiquement, les produits bio locaux et \u00e0 apprendre \u00e0 les cuisiner en valorisant les connaissances des participants.", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers cuisine et paniers \u00e0 moiti\u00e9 prix\u00a0: le bio accessible \u00e0 tous", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-cuisine-et-paniers-a-moitie-prix-le-bio-accessible-a-tous", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5dd493aefb7e322046f1e43858846a-f9860.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le groupement des agriculteurs du nord pas de calais (GABNOR) et les structures de proximit\u00e9 mettant en place l\u2019action (associations d\u2019insertion sociale, maisons de quartier, centres sociaux)\u00a0:\u00a0- centre social Mosa\u00efque,- maison de quartier de Wazemmes,- centre social Roger Salengro,- centre social Lazarre Garreau,- maison de quartier des bois blancs,- centre social arbrisseau,-\u00a0Starter,- centre social Saint Maurice. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord\u00a0: 10 175 eurosConseil r\u00e9gional Nord Pas de Calais\u00a0: 1 999 eurosVille de Lille (d\u00e9l\u00e9gation sant\u00e9, d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomie sociale et solidaire et d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9veloppement durable)\u00a0: 2 377 euros par d\u00e9l\u00e9gation", "project_holder": "Array"},
{"contact": "50 cours de Chazelles, 56100 LORIENT, T\u00e9l : 02 97 02 23 51, Fax : 02 97 02 23 47, E-mail :vadam@mairie-lorient.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Prestation \u00ab\u00a0pr\u00e9vention des chutes\u00a0\u00bb", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prestation-prevention-des-chutes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2539d0eaee2198da0d46367fc5e63c-25cbe.jpg?1488229363", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Malakoff M\u00e9d\u00e9ric, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan.", "project_holder": "CCAS DE LORIENT"},
{"contact": null, "abstract": "Temps fort de rencontre annuel organis\u00e9 par le CCAS depuis 2011, avec l\u2019ensemble de ses partenaires, associatifs et institutionnels, professionnels, b\u00e9n\u00e9voles et \u00e9lus afin de faire un bilan des actions men\u00e9es collectivement pour soutenir la population angevine fragilis\u00e9e et de dresser des\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Rencontres \u00ab\u00a0Agir ensemble\u00a0\u00bb", "key_words": ["coordination des aides", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "participation des usagers", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rencontres-agir-ensemble", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d820afee495582c3d68e5493f4c092-24ec7.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville (Direction information et communication, relations publiques, service intervention et manifestations) et associations partenaires. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "80 rue Victor Hugo, 60100 CREIL, T\u00e9l : 03 44 62 70 27, Fax : 03 44 62 70 37, E-mail :dalila.bouchekhchoukh@mairie-creil.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "De la culture du jardin au jardin des cultures", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "am\u00e9nagement durable", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9ducation nutritionnelle", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/de-la-culture-du-jardin-au-jardin-des-cultures", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/90b6200a17853ab3f5773c2893f2a5-74d82.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Travail partenarial tr\u00e8s important sur l\u2019ensemble des actions, aussi bien en interne au CCAS de Creil qu\u2019avec l\u2019ensemble des services de la municipalit\u00e9 mais \u00e9galement avec les associations \u0153uvrant sur le territoire communal\u00a0: Nombreux services de la Ville (espaces verts, citoyennet\u00e9, d\u00e9veloppement durable, \u00e9valuation des politiques publiques\u2026) L\u2019\u00e9picerie sociale du CCAS (CESAM) La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration creilloise De nombreuses associations creilloises (Centre social Brassens, GEM Oisis, Compagnons des Marais, ADARS, Vacances et familles 60, Interm\u2019aide\u2026).", "project_holder": "CCAS DE CREIL"},
{"contact": "4, avenue de Paris, 78011 VERSAILLES CEDEXRP 1144, T\u00e9l : 01 30 97 83 00, Fax : 01 30 97 83 12, E-mail :jparads@ccas-versailles.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2011-01-01", "economic": null, "title": "Une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif au service de la d\u00e9pendance", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "organisation du CCAS", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-societe-cooperative-d-interet-collectif-au-service-de-la-dependance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/55bf222b3979da23ebe861730b1092-b485c.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Entreprendre pour Humaniser la D\u00e9pendance (partenaire d\u2019Habitat et Humanisme), le Centre Hospitalier de Versailles, la clinique m\u00e9dicale de la Porte Verte, les EHPAD du territoire, la coordination g\u00e9rontologique (COGITEY), les familles des r\u00e9sidents. Pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et l\u2019accompagnement dans le projet :le cabinet d\u2019avocat J. Abrassart (d\u00e9veloppement du partenariat), le cabinet AT Osborne (programme technique et fonctionnel), Massena ingenierie financi\u00e8re (montage financier), DS avocats (r\u00e9daction des statuts et \u00e9tude juridique), CGSCOP (\u00e9tude juridique et accompagnement au projet), UNCCAS (conseil sur les d\u00e9lib\u00e9rations). Partenaires financiers Les associ\u00e9s de la SCIC\u00a0: CCAS, Entreprendre pour Humaniser la D\u00e9pendance, le centre hospitalier de Versailles, la clinique m\u00e9dicale de la Porte Verte, la coordination g\u00e9rontologique. Les financeurs publics\u00a0: le conseil g\u00e9n\u00e9ral, le conseil r\u00e9gional, la caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie.", "project_holder": "CCAS DE VERSAILLES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2010-11-29", "economic": null, "title": "Semaine sant\u00e9 et bien-\u00eatre", "key_words": ["organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "politique de la ville", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/semaine-sante-et-bien-etre", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9bc74ce7b29f78602e8fb23289f633-039b5.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services de la Ville (techniques, transport, sport, retrait\u00e9s, jeunesse, centres sociaux, maisons de quartier, \u00e9ducation, mission locale, communication\u2026), conseil g\u00e9n\u00e9ral (CDPS), CRAMIF, CPAM, ARS, CALE (communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration), associations\u00a0:\u00a0Les temps m\u00eal\u00e9s, Vie Enfance et espoir 91, Aides, MFPF91, Service de lecture publique, Anima, service \u00e9ducation, service des sports, association ressources pr\u00e9vention, association France Alzheimer, coll\u00e8ge Sonia Delaunay, coll\u00e8ge Pablo Neruda,\u00a0ANPAA, IPAD. Partenaires financiers Ville de Grigny", "project_holder": "CCAS DE GRIGNY"},
{"contact": "19 - 21 rue Fourton, 47200 MARMANDEBP 313, T\u00e9l : 05 53 64 19 32, Fax : 05 53 64 75 27, E-mail :ccasaccueil@mairie-marmande.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2010-10-21", "economic": null, "title": "Maison des seniors", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "coordination des aides", "insertion par la culture", "isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/300a3cdd06cbe2e00155c0d666bb19-89c7f.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels \u00ab Les A\u00een\u00e9s du Foyer Constantin \u00bb, r\u00e9union 3 apr\u00e8s-midi par semaine Club du \u00ab Fil d\u2019Ariane \u00bb, r\u00e9union un apr\u00e8s-midi par semaine Les autres clubs, \u00e0 savoir \u00ab La Fontaine du Roy \u00bb, \u00ab Le Club des Glycines \u00bb et l\u2019Amicale des Cheminots, participent aux\u00a0r\u00e9unions mensuelles de coordination", "project_holder": "CCAS DE MARMANDE"},
{"contact": "Parc d'activit\u00e9 de Bellevue, All\u00e9e de Ti Neu\u00e9, 56700 MERLEVENEZ, T\u00e9l : 02 97 65 62 90, Fax : 02 97 65 68 40, E-mail :claudine.adam@ccbbo.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2010-12-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale pour la gestion d\u2019un service aide \u00e0 domicile sur neuf communes", "key_words": ["coordination et organisation du service", "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale-pour-la-gestion-d-un-service", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02e0c2b14a86e01020e0ab76752851-a871d.jpg?1488091677", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les\u00a0neuf communes du canton de Port Louis, le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers Pas de nouveaux partenaires au-del\u00e0 de la convention entre l\u2019UNCCAS, la CNSA et la CCBBO pour l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9.", "project_holder": "GROUPEMENT DE COOPERATION SOCIALE ET M\u00c9DICO SOCIALE"},
{"contact": "485 rue Fran\u00e7ois Arago, 76580 LE TRAIT, T\u00e9l : 02 35 37 49 53, Fax : 02 35 05 14 46, E-mail :gerontologie@letrait.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2010-11-29", "economic": null, "title": "Atelier nutrition sant\u00e9", "key_words": ["\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-nutrition-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86f9d2e584c7365f6c844efb17364f-a0c35.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers L\u2019Agence r\u00e9gionale de la sant\u00e9 pour le fonctionnement. La Ville du Trait et le CCAS sont les financeurs pour l\u2019investissement.", "project_holder": "CCAS DU TRAIT"},
{"contact": "19 - 21 rue Fourton, 47200 MARMANDEBP 313, T\u00e9l : 05 53 64 19 32, Fax : 05 53 64 75 27, E-mail :ccasaccueil@mairie-marmande.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2010-11-16", "economic": null, "title": "Chantier b\u00e9n\u00e9vole de r\u00e9fection de b\u00e2timent", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "am\u00e9nagement durable", "chantier d\u2019insertion", "d\u00e9veloppement durable", "insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/chantier-benevole-de-refection-de-batiment", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/79ef8551d82e97e2d9e6ee93cf1f2f-ad83e.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels F\u00e9d\u00e9ration Compagnonnique\u00a0: les m\u00e9tiers du Gros \u0152uvre, Greta Agenais & Val de Garonne\u00a0: les m\u00e9tiers du Second \u0152uvre, ce dernier ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 porteur du projet pour assurer la coordination de cette action. Partenaires financiers Conseil R\u00e9gional d\u2019Aquitaine Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Lot et Garonne Fondation Caisse d\u2019\u00c9pargne Mairie de Marmande", "project_holder": "CCAS DE MARMANDE"},
{"contact": "8 place Vival, 46100 FIGEAC, T\u00e9l : 05 65 50 05 01, Fax : 05 65 11 47 68, E-mail :cias@grand-figeac.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2010-11-29", "economic": null, "title": "Dispositif d\u2019int\u00e9gration sociale des gens du voyage\u00a0: Graines de vanniers", "key_words": ["accompagnement", "insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-integration-sociale-des-gens-du-voyage-graines-de-vanniers", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/730ce1ebffb5241d6b44746ff6efe7-45e40.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CIAS Figeac-Communaut\u00e9,\u00a0Ville de Figeac (services techniques, service espaces verts, service communication),\u00a0l\u2019Hacienda (gestionnaire de l\u2019aire) mise \u00e0 contribution\u00a0en tant que\u00a0relais de la mobilisation, au fur et \u00e0 mesure du d\u00e9roulement de\u00a0l\u2019action, l\u2019IUT de Figeac,\u00a0le coll\u00e8ge Masbou, le centre social et de pr\u00e9vention, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Aveyron. Partenaires financiers CIAS Figeac-Communaut\u00e9,\u00a0la Ville de Figeac (services techniques), le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot.", "project_holder": "CCAS DE FIGEAC"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Parvis Raymond Lory, 37301 JOUE-LES-TOURS CEDEXCS 50108, T\u00e9l : 02 47 39 70 62, Fax : 02 47 39 70 68, E-mail :b.beaudon-champaloux@ville-jouelestours.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2010-11-01", "economic": null, "title": "Logements adapt\u00e9s au hameau Marie Curie", "key_words": ["am\u00e9nagement durable", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/logements-adaptes-au-hameau-marie-curie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1453b64b08d8d7c430a6de852ed38c-93fc4.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Bailleur social Nouveau Logis Centre Limousin. L\u2019Agence Nationale de R\u00e9novation Urbaine (la r\u00e9sidence \u00e9tant situ\u00e9e en Zone Urbaine Sensible). Partenaires financiers L\u2019Agence nationale de r\u00e9novation urbaine (ANRU)", "project_holder": "CCAS DE JOU\u00c9-L\u00c8S-TOURS"},
{"contact": "25 Route de Chatou, 78420 CARRIERES SUR SEINE, T\u00e9l : 01 61 04 34 00, Fax : 01 61 04 34 09, E-mail :ccas@carrieres-sur-seine.fr", "abstract": "La ludoth\u00e8que propose le jeu comme \u00ab\u00a0outil-pr\u00e9texte\u00a0\u00bb, pr\u00e9texte \u00e0 une approche \u00e9ducative et un accompagnement \u00e0 la fonction parentale, mais aussi \u00e0 diff\u00e9rentes mixit\u00e9s de publics (publics valides et d\u2019autres en situation de handicap, mixit\u00e9 de genres, g\u00e9n\u00e9rationnelle, sociale, culturelle, cultuelle...) et\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2010-11-01", "economic": null, "title": "Une ludoth\u00e8que implant\u00e9e dans le quartier prioritaire des Alouettes", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "activit\u00e9 d\u2019animation", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations", "politique de la ville", "REAAP"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-ludotheque-implantee-dans-le-quartier-prioritaire-des-alouettes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fbe3b7e05a86a3e002bed0783e41be-cd5d7.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Relais d\u2019assistantes maternelles, cr\u00e8ches, institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif la Roseraie, r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es les Fermettes, le programme de r\u00e9ussite \u00e9ducative), l\u2019Education nationale (\u00e9coles Jacques Pr\u00e9vert et Plans Catelaines), centre de loisirs, centre de formation CPCV. Partenaires financiers Acs\u00e9\u00a0: 12 000 euros en 2015 (Politique de la ville, quartier prioritaire) ;REAAP (en cours 1\u00e8re demande en 2015)\u00a0: 800 euros (volet accompagnement \u00e0 la fonction parentale) ;CAF (en cours 1\u00e8re demande en 2015)\u00a0: 5 000 euros (parentalit\u00e9 et coh\u00e9sion sociale).", "project_holder": "CCAS DE CARRIERES SUR SEINE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2010-11-08", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Reims", "key_words": ["accompagnement", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-reims", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9ed803f24a7bc5efb73d014f5822b-fd80e.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville, Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, Parcours confiance, associations ENVIE et LES AUTOS DU COEUR. Partenaires financiers Caisse des d\u00e9p\u00f4ts.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 rue d'Enghien, 95601 EAUBONNE CEDEX, T\u00e9l : 01 34 27 26 70, Fax : 01 39 59 13 66, E-mail :adevaloispieulet@eaubonne.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2010-10-01", "economic": null, "title": "Une animation interg\u00e9n\u00e9rationnelle alliant visite du patrimoine historique et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-animation-intergenerationnelle-alliant-visite-du-patrimoine-historique-et-securite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3bbdc50acaba9d2f55e27f1c8b6257-fce36.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services de la Ville\u00a0: la direction du service jeunesse,\u00a0la direction de l\u2019\u00e9ducation, le service \u00e9v\u00e9nementiel, la voierie, la police municipale, le service des archives et documentation de la ville. La participation de la direction de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re d\u00e9partementale ,\u00a0la direction de la biblioth\u00e8que Maurice Genevoix, le club photo de l\u2019animath\u00e8que, diverses associations de retrait\u00e9s d\u2019Eaubonne,\u00a0l\u2019association AGIR ABCD. Partenaires financiers La Ville et le D\u00e9partement.", "project_holder": "CCAS D'EAUBONNE"},
{"contact": "rue Pierre Magnan, 04000 DIGNE LES BAINS, T\u00e9l : 04 92 30 58 80, Fax : 04 92 32 52 53, E-mail :marie-laure.kergadallan@dignelesbains.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2010-10-01", "economic": null, "title": "Repas service plus / linge service plus", "key_words": ["coordination et organisation du service", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "personnes handicap\u00e9es", "petits travaux et entretien de la maison", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/repas-service-plus-linge-service-plus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fb2023527cdb753c0fb3c03b500140-c0bdb.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association d\u2019aide \u00e0 domicile \u00ab La Populaire \u00bb pour le portage de repas et de Linge sous forme de prestation de service et le pilotage. Le CCAS de Digne les Bains pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un agent comptable et l\u2019achat de mallettes de portage n\u00e9cessaires au d\u00e9marrage de l\u2019action et le pilotage. Le CLIC du Pays Dignois pour la mise \u00e0 disposition de la coordination et le pilotage. L\u2019\u00c9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 d\u2019aide par le travail (ESAT) Paul Martin pour la r\u00e9alisation des repas, l\u2019entretien du linge et le portage de linge (dans certains cas particuliers) et le pilotage. Les Mutuelles du Soleil pour la communication (plaquettes de diffusion).Tous les partenaires locaux intervenants \u00e0 domicile et/ou aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es et ou handicap\u00e9es pour la promotion du service. Partenaires financiers Aucun. Des demandes de subvention sont en cours aupr\u00e8s de la Fondation de France et de la CARSAT.", "project_holder": "CCAS DE DIGNE LES BAINS"},
{"contact": "40 rue Jules Ferry, 29222 BREST CEDEX 2BP 72222, T\u00e9l : 02 98 00 83 60, Fax : 02 98 44 02 67, E-mail :ccas-direction@ccas-brest.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2010-07-01", "economic": null, "title": "Halte canine brestoise", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/halte-canine-brestoise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3eb968cc8ab39978e464fde0ee8e03-e35b9.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Brest, Ville de Brest (service action sanitaire et sant\u00e9), CHRU de Brest, halte-accueil Fr\u00e9d\u00e9ric Ozanam, pension canine des Abers. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BREST"},
{"contact": "9 Esplanade des Terrasses, 44146 CHATEAUBRIANT CEDEXBP 189, T\u00e9l : 02 40 81 52 40, Fax : 02 40 81 19 14, E-mail :ccas-chateaubriant@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2010-05-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention du risque suicidaire \u00ab\u00a0Mal \u00eatre, mieux \u00eatre\u00a0: \u00e9changer, en parler\u00a0\u00bb", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "restauration de l\u2019image de soi", "sant\u00e9 mentale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-du-risque-suicidaire-mal-etre-mieux-etre-echanger-en-parler", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eb6e1f57cfe665bf1c55152b81743c-be292.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association \u00ab Recherche et rencontres \u00bb de Nantes, th\u00e9\u00e2tre 3 Nantes, le centre m\u00e9dico-psychologique de Ch\u00e2teaubriant, le centre sp\u00e9cialis\u00e9 de Blain (psychiatrie), l\u2019association la Clownerie \u00e0 Pless\u00e9, la maison de l\u2019emploi de Ch\u00e2teaubriant (animatrice look et bien- \u00eatre), b\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations caritatives, le CLIC, une association de retrait\u00e9s, le foyer de jeunes travailleurs, un chantier d\u2019insertion associatif, des \u00e9tablissements scolaires, l\u2019ESAT de Ch\u00e2teaubriant. Partenaires financiers Le Groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique des Pays de Loire pour une subvention de 1000\u00a0euros per\u00e7ue en 2010 et\u00a0en 2011.", "project_holder": "CCAS DE CHATEAUBRIANT"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2010-10-01", "economic": null, "title": "Rompre l\u2019isolement des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et de souffrance sociale gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019op\u00e9ra", "key_words": ["insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-personnes-en-situation-de-precarite-et-de-souffrance-sociale-grace-a-l", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ff20fb0bb50b08e2ee23151e6b1e1-105e3.jpg?1488203483", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019op\u00e9ra de Montpellier pour son soutien et l\u2019intervention de\u00a0sa m\u00e9diatrice culturelle et chanteuse lyrique. L\u2019association\u00a0Fabrikulture (intervention de l\u2019une des fondatrices de l\u2019association lors d\u2019ateliers). Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "4 rue Michelet, 59441 WASQUEHAL CEDEXBP 26, T\u00e9l : 03 20 65 73 20, Fax : 03 20 72 43 93, E-mail :ccas@ville-wasquehal.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-09-01", "economic": null, "title": "Communication via Internet pour les seniors de Wasquehal", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/communication-via-internet-pour-les-seniors-de-wasquehal", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f8368543aa68fd60d123eb26e1080f-f641b.jpg?1488087972", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social de l\u2019Or\u00e9e du Golf MJC Wasquehal Services municipaux Partenaires financiers Caisse d\u2019Assurance Retraite et de la Sant\u00e9 au Travail (CARSAT)", "project_holder": "CCAS DE WASQUEHAL"},
{"contact": "Rond Point des Messageries Maritimes, 13708 LA CIOTAT CEDEXBP 161, T\u00e9l : 04 42 08 88 39, Fax : 04 42 83 89 96, E-mail :ccas@mairie-laciotat.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2010-09-01", "economic": null, "title": "Convivialit\u00e9 et \u00ab\u00a0manger sain\u00a0\u00bb au march\u00e9 solidaire", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/convivialite-et-manger-sain-au-marche-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b136279f0d53ac53956116081300f2-98946.jpg?1488087972", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF des Bouches du Rh\u00f4ne Secours Catholique Entraide Protestante Croix-Rouge Secours Populaire Banque Alimentaire des Bouches du Rh\u00f4ne Carrefour Casino Dioc\u00e8se Voisins et Citoyens en M\u00e9diterran\u00e9e Partenaires financiers Fonctionnement\u00a0: Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale\u00a0: 5 000 \u20ac CAF des Bouches du Rh\u00f4ne\u00a0: 5 000 \u20ac Investissement\u00a0: Malakoff M\u00e9d\u00e9ric (achat de 2 armoires r\u00e9frig\u00e9r\u00e9es en 2012)\u00a0: 3 000 \u20ac", "project_holder": "CCAS DE LA CIOTAT"},
{"contact": "20 boulevard de la Lib\u00e9ration, 17340 CHATELAILLON PLAGE, T\u00e9l : 05 46 30 55 46, E-mail :ccas@chatelaillonplage.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2010-07-05", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019horaires atypiques dans un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-horaires-atypiques-dans-un-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd544a69343da9660eb349a7853449-e379d.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CHATELAILLON PLAGE"},
{"contact": "12 A rue de la Paix, 67604 SELESTAT CEDEXBP 188, T\u00e9l : 03 88 58 85 80, Fax : 03 88 58 49 83, E-mail :ccas@ville-selestat.fr", "abstract": "Le CCAS a imagin\u00e9 un rallye destin\u00e9 aux employeurs pour les sensibiliser \u00e0 la prise en compte du handicap. Le projet a associ\u00e9 dans sa pr\u00e9paration des personnes reconnues travailleurs handicap\u00e9s, \u00e0 la fois acteurs et complices du projet puisque leur statut ne fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019en fin de rallye \u00e0 la\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2010-03-26", "economic": null, "title": "Handicap\u00a0: le rallye des employeurs", "key_words": ["insertion", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/handicap-le-rallye-des-employeurs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f13bed8926531cd2a658a148d82aa5-df289.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels App/Greta, Arsea, As Formation, Cap Emploi/Action & Comp\u00e9tence, Cemfo, Centre de gestion 67, conseil r\u00e9gional, centre de r\u00e9adaptation de Mulhouse, Directe, Ettica, Gb Conseils, L\u2019atelier, mission locale, P\u00f4le emploi, Resi, Rna/Simoth, Sameth/Action & Comp\u00e9tence, Sarah 67, Sava/Nature et Technique, Savoir & Competences Formation, Tremplins, Urapeda, la maison du pain d\u2019Alsace, Esat Atelier du Haut-Koenigsbourg, Europatours, Ville de S\u00e9lestat, service population, \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Sainte Foy, Kristinatours, maison du vin d\u2019Alsace. Partenaires financiers L\u2019AGEFIPH, le FIPHFP, la Ville de S\u00e9lestat.", "project_holder": "CCAS DE S\u00c9LESTAT"},
{"contact": "2 rue de la Gendarmerie, 97453 SAINT PIERRE DE LA REUNION CEDEXBP 92, T\u00e9l : 02 62 25 31 16, Fax : 02 62 25 31 93, E-mail :directiongenerale@ccas97410.re", "abstract": "\u00ab\u00a0Nout p\u00e9i, nout soley\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Ma\u00eetrisons notre consommation pour un d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb, vise la lutte contre l\u2019habitat insalubre et la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.  Partant du constat que les familles en difficult\u00e9 sont assez peu touch\u00e9es par les actions de sensibilisation \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, le CCAS et\u00a0(...)", "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2010-04-01", "economic": null, "title": "Maitrisons notre consommation pour un d\u00e9veloppement durable", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "accompagnement", "am\u00e9nagement durable", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maitrisons-notre-consommation-pour-un-developpement-durable", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88eec85ee4e8af3c642647ef89a410-2f92a.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse des allocations familiales,\u00a0Fondation Abb\u00e9 Pierre,\u00a0ARER,\u00a0CCAS (service Habitat social, Maison de l\u2019enfance, service de la Jeunesse et de la famille, centre social). Partenaires financiers Volet am\u00e9lioration logement\u00a0: caisse des allocations familiales,\u00a0Fondation Abb\u00e9 Pierre,\u00a0CCAS. Volet maitrise \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9veloppement durable\u00a0:\u00a0CCAS,\u00a0ARER.", "project_holder": "CCAS DE SAINT PIERRE DE LA REUNION"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2010-02-15", "economic": null, "title": "Lutter contre l\u2019ill\u00e9ctronisme avec l\u2019op\u00e9ration Ecod\u2019Air", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomie durable et solidaire", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-illectronisme-avec-l-operation-ecod-air", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b5d69d299976a7b9d507da9cb9226-8f26e.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Entreprise Ecod\u2019Air,\u00a0service informatique de la Ville Partenaires financiers Ville d\u2019Issy-les-Moulineaux", "project_holder": "CCAS D'ISSY LES MOULINEAUX"},
{"contact": "2 rue Bayard, 62300 LENS, T\u00e9l : 03 21 14 25 70, Fax : 03 21 14 25 80, E-mail :jberth@mairie-lens.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-06", "economic": null, "title": "Campagne d\u2019appel aux dons", "key_words": ["organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/campagne-d-appel-aux-dons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5baf7e677b751d9677709440d96d5c-41a37.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La compagnie de th\u00e9atre chti\u2019comm\u00e9die Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LENS"},
{"contact": "53 rue Gabriel P\u00e9ri, 59117 WERVICQ SUD, T\u00e9l : 03 20 14 59 20, Fax : 03 20 14 59 25, E-mail :ccas@wervicq-sud.com", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-03-01", "economic": null, "title": "Les bons gestes pour d\u00e9penser moins et vivre mieux\u00a0!", "key_words": ["\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-bons-gestes-pour-depenser-moins-et-vivre-mieux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8616f00068ead9cd0cae87e41f142-664df.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La municipalit\u00e9 de Wervicq Sud, l\u2019\u00e9cole des consommateurs\u00a0de la vall\u00e9e de la Lys,\u00a0l\u2019UTPAS d\u2019Halluin (3 agents\u00a0: assistante sociale, m\u00e9diatrice et CESF), le PACT\u00a0de Tourcoing,\u00a0Notre Logis \u00e0 Halluin,\u00a0EDF P\u00f4le Solidarit\u00e9 DCPP Nord Ouest,\u00a0CRESUS\u00a0Roubaix,\u00a0CLCV. Partenaires financiers La Municipalit\u00e9 de WERVICQ SUD et l\u2019UTPAS d\u2019Halluin.", "project_holder": "CCAS DE WERVICQ SUD"},
{"contact": "29 rue de Brest, 29671 MORLAIX CEDEXBP 47125, T\u00e9l : 02 98 88 82 15, Fax : 02 98 88 07 41, E-mail :ccas@villedemorlaix.org", "abstract": "Une aide sp\u00e9cifique destin\u00e9e \u00e0 financer l\u2019achat des mat\u00e9riaux n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9novation d\u2019appartements et \u00e0 l\u2019accompagnement technique de cette r\u00e9novation (partenariat avec une association d\u2019insertion). Les publics b\u00e9n\u00e9ficiaires sont des familles ou personnes isol\u00e9es r\u00e9sidant sur la ville de\u00a0(...)", "area": ["Bretagne"], "date": "2010-02-04", "economic": null, "title": "Aide \u00e0 la r\u00e9novation de logements", "key_words": ["auto-r\u00e9habilitation", "chantier d\u2019insertion", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-a-la-renovation-de-logements", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fdc3dd14830424592fa7ac2ee3426a-b9934.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association interm\u00e9diaire d\u2019insertion l\u2019ART (Association Recherche Travail), le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers L\u2019association Emma\u00fcs Don (convention \u00e9tablie avec l\u2019association), le CUCS pour les publics des quartiers prioritaires par le biais de l\u2019aide de l\u2019ACSE et de la CAF.L\u2019enveloppe initiale de 10 000 euros \u00e9tant quasiment consomm\u00e9e, une recherche de financements compl\u00e9mentaires est en cours pour poursuivre ce projet.", "project_holder": "CCAS DE MORLAIX"},
{"contact": "38 rue Couvent de la Merci, Place du Sare, 66000 PERPIGNAN, T\u00e9l : 04 68 34 44 53, Fax : 04 68 34 99 83, E-mail :accueil@ccas-perpignan.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2010-02-01", "economic": null, "title": "Un observatoire social de la pr\u00e9carit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "lutte contre les exclusions", "observation des territoires et des publics", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-observatoire-social-de-la-precarite-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b49d99dbd64be13bfb6519cfae74c2-df0dc.jpg?1488281561", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels D\u00e9partement, CPAM, CAF, MSA, Universit\u00e9 de Perpignan via le laboratoire de recherche Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE PERPIGNAN"},
{"contact": "5 rue Jules Dumont, BP 210, 89306 JOIGNY CEDEX, T\u00e9l : 03 86 92 48 28, Fax : 03 86 91 70 73, E-mail :ccas@ville-joigny.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2010-03-01", "economic": null, "title": "Rencontres partenariales pour favoriser l\u2019am\u00e9liorer de la prise en charge m\u00e9dico-psycho-sociale des personnes exclues", "key_words": ["accompagnement", "coordination des aides"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rencontres-partenariales-pour-favoriser-l-ameliorer-de-la-prise-en-charge-medico-psycho", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3d5ffd900425a6c87277c1311dc647-5a5bb.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Aftam (r\u00e9sidence sociale de Joigny), Caisse d\u2019Allocations Familiales, Centre Hospitalier de Joigny, CLIC de Joigny,\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Yonne,\u00a0CRAM Service Social,\u00a0Croix Rouge de Migennes,\u00a0Mission Locale,\u00a0SPIP,\u00a0SMPJPM 89,\u00a0UDAF, agents de sant\u00e9, ANPAA 89, Centre M\u00e9dico Psychologique, MDPH. Il a \u00e9t\u00e9 convenu d\u2019inviter, lors des prochaines rencontres partenariales, en plus des partenaires d\u00e9j\u00e0 convi\u00e9s\u00a0: le Centre Hospitalier Sp\u00e9cialis\u00e9 Psychiatrique d\u2019Auxerre, les associations d\u2019aide \u00e0 la personne. Par ailleurs, l\u2019ensemble des participants souhaite inviter les bailleurs publics de Joigny ainsi que les associations caritatives pour la pr\u00e9sentation de leurs activit\u00e9s respectives Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE JOIGNY"},
{"contact": "49 rue du Marcadieu, 32130 SAMATAN, T\u00e9l : 05 62 07 82 73, Fax : 05 62 07 82 75, E-mail :gestes.accueil@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2010-03-11", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation du groupement pour une entraide sociale en Sav\u00e8s", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-du-groupement-pour-une-entraide-sociale-en-saves", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d6bb8dee9cbed2f66b2b9f4a8f65d2-fc915.jpg?1488087973", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La pr\u00e9fecture du Gers, le centre de gestion du Gers, le service juridique de l\u2019UNCCAS. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE SAMATAN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-09", "economic": null, "title": "Un atelier couture autour de la r\u00e9cup\u00e9ration textile", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-couture-autour-de-la-recuperation-textile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/80c2aa67bc78647eedaa501fb50a54-e251a.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le relais social, les mairies de proximit\u00e9, les conseillers sociaux, les associations\u00a0(AFEA, Secours catholique, R\u00e9cr\u00e9-action, Joane, Femmes en mouvement,\u00a0L\u2019un et l\u2019autre). Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Esplanade H\u00f4tel de Ville, 49243 AVRILLEBP 109, T\u00e9l : 02 41 37 41 00, Fax : 02 41 34 32 42, E-mail :ville-part@mairie-avrille.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2010-01-06", "economic": null, "title": "Bourse au permis de conduire", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/bourse-au-permis-de-conduire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/657db11bc0c45a0463135501a547d2-38dc7.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les auto-\u00e9coles locales, les services et les associations communales qui accueillent les jeunes dans le cadre des activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers La commune", "project_holder": "CCAS D'AVRILLE"},
{"contact": "1 rue Paul Banaston, 14107 LISIEUX CEDEXBP 67220, T\u00e9l : 02 31 48 62 70, Fax : 02 31 62 18 62, E-mail :ccas@ville-lisieux.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2010-01-09", "economic": null, "title": "Programme de sensibilisation de la population aux gestes d\u2019urgence", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/programme-de-sensibilisation-de-la-population-aux-gestes-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/71b6ef6483a7ada222cdaf2a07572f-8d837.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les responsables des services d\u2019urgences\u00a0: de l\u2019h\u00f4pital Robert Bisson de Lisieux, des sapeurs-pompiers de Lisieux, de la Croix Rouge, les membres du conseil municipal et du conseil des sages de la Ville, les personnels des services de soins et d\u2019aide \u00e0 domicile. Partenaires financiers Fondation\u00a0CNP, Sanofi-Aventis,\u00a0Mutame,\u00a0GRDF", "project_holder": "CCAS DE LISIEUX"},
{"contact": "50 boulevard Gambetta, 30220 AIGUES MORTES, T\u00e9l : 04 66 53 62 00, Fax : 04 66 53 72 61, E-mail :responsable.ccas@ville-aigues-mortes.fr", "abstract": "L\u2019\u00e9quipe de sociologues citoyens s\u2019est constitu\u00e9e. Professionnels de l\u2019intervention sociale partiellement d\u00e9tach\u00e9s, associatifs militants, b\u00e9n\u00e9voles et salari\u00e9s du centre social, membres du conseil municipal d\u2019enfants et de jeunes, \u00e9tudiants investis dans les questions sociales sont venus rejoindre un\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2010-01-15", "economic": null, "title": "Etre un \u00ab\u00a0sociologue citoyen\u00a0\u00bb \u00e0 Aigues Mortes", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/etre-un-sociologue-citoyen-a-aigues-mortes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6970521576e0c5ff4162220d243598-3b5b0.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie d\u2019Aigues Mortes, PASSIM (laboratoire associatif de sociologie), DDCS, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gard, UTASI Camargue Vidourle, centre m\u00e9dico-social, CLIC de Vauvert, centre social Cesam, coll\u00e8ge d\u2019Aigues Mortes. Partenaires financiers 95 % du financement provient de la commune et\u00a05 % de la DDCS.", "project_holder": "CCAS D'AIGUES-MORTES"},
{"contact": "Cit\u00e9 Municipale, 4 rue Claude Bonnier, 33077 BORDEAUX CEDEX, T\u00e9l : 05 56 10 20 30, E-mail :p.denquin@mairie-bordeaux.fr", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un dispositif op\u00e9rationnel de prise en compte de tout signalement concernant des personnes en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9, constitu\u00e9 d\u2019une \u00e9quipe d\u2019intervenants allant au devant de tout public sur son lieu de vie (espace public et domicile) en vue d\u2019une proposition d\u2019action imm\u00e9diate puis\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "CoRIST\u00a0: Coordination d\u2019un r\u00e9seau Interventions sp\u00e9cifiques et transversales pour tout public en grande pr\u00e9carit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "coordination des aides", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/corist-coordination-d-un-reseau-interventions-specifiques-et-transversales-pour-tout-public-en", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/afcec48aebad304264ea5ee8f81e61-04266.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre d\u2019accueil d\u2019information et d\u2019orientation pour les personnes sans r\u00e9sidence stable (CAIO), Service int\u00e9gr\u00e9 d\u2019accueil et d\u2019orientation (SIAO), PASS des diff\u00e9rents h\u00f4pitaux ( PASS Pr\u00e9carit\u00e9, PASS H\u00f4pital Sp\u00e9cialis\u00e9, 2 PASS h\u00f4pital public), SAMU social, Equipe Mobile Psychiatrie Pr\u00e9carit\u00e9, Centre local d\u2019information et de coordination (CLIC), divers organismes de tutelle, bailleurs publics, m\u00e9decins de ville, centres m\u00e9dico-psychologique adultes (5 sur la commune de Bordeaux), Maisons d\u00e9partementales de la solidarit\u00e9 et de l\u2019insertion, centre d\u2019\u00e9tude et d\u2019Informations sur les drogues (CEID), centre d\u2019h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociales et les structures d\u2019accueil d\u2019urgence, centres d\u2019accueil des demandeurs d\u2019asile, r\u00e9seau structures associatives et caritatives, service communal d\u2019hygi\u00e8ne et de sant\u00e9 de la Ville, police municipale, service d\u00e9partement d\u2019incendie et de secours, divers intervenants du secteur para-m\u00e9dical et de soins \u00e0 la personne... Partenaires financiers Ville de Bordeaux, SNCF \u2013 volet soci\u00e9tal.", "project_holder": "CCAS DE BORDEAUX"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-03", "economic": null, "title": "Journ\u00e9e mondiale du refus de la mis\u00e8re", "key_words": ["lutte contre les exclusions", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/journee-mondiale-du-refus-de-la-misere", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/922a6f285efe3941f9d4d0b58ce184-81651.jpg?1488294016", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le relais social,\u00a0CSC Etouvie,\u00a0Femmes en mouvement,\u00a0L\u2019Un et l\u2019Autre,\u00a0Restaurants du C\u0153ur,\u00a0UDAUS,\u00a0CHRS Ag\u00e9na,\u00a0FNARS,\u00a0ACIP,\u00a0URIOPSS. Partenaires financiers La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts pour avoir communiqu\u00e9 sur la manifestation via un affichage \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la biblioth\u00e8que.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 93205 SAINT DENIS CEDEXBP 269, T\u00e9l : 01 49 33 69 32, Fax : 01 49 33 69 90, E-mail :annick.bellom@ville-saint-denis.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un observatoire social local", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-observatoire-social-local", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ef1ee1c75c7f8a62773d56c713ef4-eeb31.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Saint-Denis dont le secteur des \u00e9tudes locales et la direction\u00a0des solidarit\u00e9s et du d\u00e9veloppement social,\u00a0conseil g\u00e9n\u00e9ral,\u00a0CAF,\u00a0universit\u00e9s / IUT / cabinets d\u2019\u00e9tudes,\u00a0communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration,\u00a0CCAS du d\u00e9partement et UDCCAS. Partenaires financiers Ville de Saint-Denis.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-DENIS"},
{"contact": "6 rue Barral, 25500 MORTEAUBP 81003, T\u00e9l : 03 81 68 56 56, Fax : 03 81 67 25 09, E-mail :ccas@morteau.org", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Aide au permis de conduire", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-au-permis-de-conduire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ebd292dde09db9ff35506ccbbe680-4cda3.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Morteau Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MORTEAU"},
{"contact": "200 rue des Ferronniers, 59500 DOUAI, T\u00e9l : 03 27 94 32 00, Fax : 03 27 94 32 09, E-mail :apalie@ville-douai.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles", "key_words": ["d\u00e9pendance", "isolement", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-reseau-de-benevoles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ce06dad0803e2ab0ca53578bdd43b0-9e030.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun, n\u00e9anmoins des dossiers de subventionnement sont en cours aupr\u00e8s des organismes suivants\u00a0: CRAM, PSAS, CNSA.", "project_holder": "CCAS DE DOUAI"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Projet personnalis\u00e9 partag\u00e9 des usagers \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/projet-personnalise-partage-des-usagers-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/140cab1db61c3e817758102d11d86a-2e4cb.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services g\u00e9rontologiques du CCAS\u00a0: service animation et vie sociale,\u00a07\u00a0\u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes,\u00a02\u00a0\u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes,\u00a0le centre local d\u2019information et de coordination. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Un pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro CCAS", "key_words": ["exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-pret-a-taux-zero-ccas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fcc7449a581a82636d4757c67eddf9-eccd7.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Vie des quartiers dont Coordination Jeunesse, Proxim\u2019 Social , Espaces Solidaires, SAAS, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Caisse solidaire, la mission locale, le CRIJ. ADIE, CIDFF, Caisse solidaire de Franche-Comt\u00e9... Partenaires financiers Sans partenaire bancaire afin de lever tous les obstacles bancaires \u00e0 l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit .", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "Rue de l'Esp\u00e9rance, H\u00f4tel de Ville, 22190 PLERIN CEDEXBP 310, T\u00e9l : 02 96 79 82 04, Fax : 02 96 79 82 09, E-mail :bcostard@ville-plerin.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Un point d\u2019information sur le cancer", "key_words": ["pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-point-d-information-sur-le-cancer", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/857364b92b8417393258e9e0de3e22-e65f9.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Pl\u00e9rin et la Ligue contre le cancer. Partenaires financiers Ville de Pl\u00e9rin", "project_holder": "CCAS DE PL\u00c9RIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Point \u00e9coute souffrance psychique", "key_words": ["accompagnement", "sant\u00e9", "sant\u00e9 mentale", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/point-ecoute-souffrance-psychique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e70e4a4138d6ad7166237dfcfe035-2be00.jpg?1488201037", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Direction de la sant\u00e9 publique, l\u2019espace sant\u00e9 pr\u00e9vention, le service communication de la Ville de Chalon sur Sa\u00f4ne, les structures d\u2019insertion (Es\u2019 passerelle, \u00e9picerie sociale, accueil de jour et CCAS). Partenaires financiers Groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique\u00a0: 4 000 euros Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances\u00a0: 5 000 euros Commune\u00a0: 6 944 euros + 2 400 euros pour\u00a0la mise\u00a0\u00e0 disposition des locaux.", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": "1 rue de la Manufacture Royale, 36005 CH\u00c2TEAUROUX CEDEXCS 80012, T\u00e9l : 02 54 08 51 00, Fax : 02 54 08 51 10, E-mail :ccas@ville-chateauroux.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 de proximit\u00e9 aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-solidarite-de-proximite-aupres-de-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a4e75d326385aa6e2ce12fc6c2cf3-e0fb0.jpg?1488294064", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association \u00ab 55 et + \u00bb et le r\u00e9seau national \u00ab Voisins solidaires \u00bb. Partenaires financiers Ville de Ch\u00e2teauroux", "project_holder": "CCAS DE CH\u00c2TEAUROUX"},
{"contact": "Espace Yvette Havet, Rue d'Houdain, 62430 SALLAUMINESBP 58, T\u00e9l : 03 21 13 41 42, Fax : 03 21 42 35 08, E-mail :ccas@ville-sallaumines.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9change local", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/systeme-d-echange-local", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/840369232b2f1654d7818161c7c44a-5245c.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CLIC, CCAS, R\u00e9seau \u00e9coute solidarit\u00e9. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SALLAUMINES"},
{"contact": "485 rue Fran\u00e7ois Arago, 76580 LE TRAIT, T\u00e9l : 02 35 37 49 53, Fax : 02 35 05 14 46, E-mail :gerontologie@letrait.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Les ateliers convivialit\u00e9", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-convivialite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ba3ecf4b383e568dbd4e330dc91d6-ad9c7.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DU TRAIT"},
{"contact": "45 rue de Berni\u00e8res, 14012 CAEN CEDEX 1, T\u00e9l : 02 31 15 38 38, Fax : 02 31 85 53 15, E-mail :ccas-caen@caen.fr", "abstract": "Le\u00a0CCAS de Caen s\u2019est engag\u00e9 depuis de nombreuses ann\u00e9es dans une politique d\u2019accueil de tous les enfants sans aucune distinction. Aujourd\u2019hui, une convention lie le\u00a0CCAS et l\u2019association Mialaret qui intervient en formation aupr\u00e8s des \u00e9quipes, mais aussi en conseil autour de l\u2019\u00e9quipement en mat\u00e9riel \u00e0\u00a0(...)", "area": ["Normandie"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Accueil en milieu ordinaire des enfants en situation de handicap", "key_words": ["structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-en-milieu-ordinaire-des-enfants-en-situation-de-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/33f8981d53ac842b0b6854c711472e-6d693.jpg?1488294064", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre d\u2019aide m\u00e9dico-social pr\u00e9coce,\u00a0centre de ressource sur l\u2019autisme, secteur p\u00e9do-psychiatrique,\u00a0service d\u2019\u00e9ducation et de soins sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 domicile,\u00a0maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es. Partenaires financiers CAF dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets CNAF de 2010 (financement du fonctionnement sur 2010/2011/2012)", "project_holder": "CCAS DE CAEN"},
{"contact": "93171 BAGNOLET CEDEXBP 35, T\u00e9l : 01 49 93 60 43, E-mail :malika.haddar@ville-bagnolet.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-11-23", "economic": null, "title": "Sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9vention de la d\u00e9nutrition chez la personne \u00e2g\u00e9e.", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "\u00e9ducation nutritionnelle", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-a-la-prevention-de-la-denutrition-chez-la-personne-agee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/92922198d2f94da914616f10a1a17c-0318e.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le SCHS (Service Communal d\u2019Hygi\u00e8ne et Sant\u00e9) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BAGNOLET"},
{"contact": "67 avenue Emile Hugues, 06140 VENCE, T\u00e9l : 04 93 24 08 90, Fax : 04 93 58 00 12, E-mail :vmarce@ccas-vence.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique seniors et personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-plateforme-telephonique-seniors-et-personnes-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1a3a0ca7151af2097ac092d944f871-be9af.jpg?1488281561", "partner": "Partenaires financiers Le CCAS a obtenu un financement de la CRAM- Sud Est \u00e0 hauteur de 50 % du co\u00fbt de poste d\u2019un adjoint administratif 2\u00e8me classe (0.5 ETP) Co\u00fbt de poste en 2010\u00a0: 13 230 \u20ac Co\u00fbt \u00e0 la charge du CCAS\u00a0: 6 6150 \u20ac Financement accord\u00e9 par la CRAM\u00a0: 6 615 \u20ac Co\u00fbt de poste en 2011\u00a0: 14 123 \u20ac Sur cette seconde ann\u00e9e suivant la cr\u00e9ation de ce service, le CCAS va solliciter une aide financi\u00e8re de la CRAM de 7\u00a0061 \u20ac", "project_holder": "CCAS DE VENCE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place du r\u00e9seau d\u2019actions nantais pour l\u2019int\u00e9gration bancaire et financi\u00e8re", "key_words": ["accompagnement", "exclusions financi\u00e8res", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-du-reseau-d-actions-nantais-pour-l-integration-bancaire-et-financiere", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27b918ea1b01fdd77febdb848379eb-2d84e.jpg?1488273024", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les\u00a0sept banques signataires de la Charte nantaise du microcr\u00e9dit, la Ville de Nantes, la Direction du D\u00e9veloppement Associatif (Mise \u00e0 disposition de locaux). Partenaires financiers La mission politique de la Ville\u00a0(prestation de formation alphab\u00e9tisation bancaire de 26 350 euros/an), l\u2019association CRESUS Pays de la Loire\u00a0(subvention annuelle de 16 500 euros),\u00a0l\u2019association pour l\u2019int\u00e9gration bancaire (subvention annuelle de 8 600 euros),", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2010-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une lettre d\u2019information \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9ficiaires du service Maintien \u00e0 domicile du CCAS", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "animation et convivialit\u00e9", "communication", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-lettre-d-information-a-destination-des-beneficiaires-du-service-maintien-a", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9cb2068239ccb14ffc944d543938b5-08763.jpg?1488294045", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service communication de Marcq-en-Baroeul Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "41 rue Jean Jaur\u00e8s, 94240 L'HAY LES ROSES, T\u00e9l : 01 46 15 34 00, Fax : 01 46 15 34 13, E-mail :laurence.nourisson@ville-lhay94.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-12-18", "economic": null, "title": "Un partenariat entre le CCAS et la MDPH 94 pour faciliter l\u2019accompagnement des personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-partenariat-entre-le-ccas-et-la-mdph-94-pour-faciliter-l-accompagnement-des-personnes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc436595df840157e2a46290c14d7d-51a7f.jpg?1488294064", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS et MDPH 94 Partenaires financiers CCAS et MDPH 94", "project_holder": "CCAS DE L'HAY LES ROSES"},
{"contact": "615 avenue de Montpellier, 34970 LATTES, T\u00e9l : 04 67 22 56 23, Fax : 04 67 22 59 13, E-mail :ccas@ville-lattes.fr", "abstract": "A Lattes, \u0153uvrer pour de bonnes conditions de maintien \u00e0 domicile des personnes en perte d\u2019autonomie est une priorit\u00e9 de la commune et de ses \u00e9lus. Depuis 2009, le CCAS a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu ressource unique en France, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0l\u2019Etape\u00a0\u00bb, destin\u00e9 \u00e0 informer, conseiller et tester des techniques et des\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2009-11-01", "economic": null, "title": "L\u2019Etape\u00a0: lieu de ressource, d\u2019exposition et de conseils sur la domotique", "key_words": ["adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-etape-lieu-de-ressource-d-exposition-et-de-conseils-sur-la-domotique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/285f81437c1b094a8d33339a747f4b-50b05.jpg?1487960680", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service s\u2019inscrit dans un r\u00e9seau sanitaire et m\u00e9dico-social. Il s\u2019est entour\u00e9 des partenaires op\u00e9rationnels de la fili\u00e8re des aides techniques susceptibles d\u2019intervenir dans la\u00a0prise en charge des personnes en difficult\u00e9 d\u2019autonomie. Des conventions existent avec\u00a0:\u00a0- les prescripteurs, pr\u00e9conisateurs d\u2019aides techniques tels que les services sociaux du D\u00e9partement,- les fabricants et distributeurs d\u2019aides techniques pour le pr\u00eat et la location de mat\u00e9riel,- les utilisateurs des aides techniques\u00a0: professionnels de sant\u00e9, services d\u2019aides \u00e0 la personne associations APF, AFM, France Alzheimer, SSIAD, EHPAD pour des conseils ou l\u2019organisation de conf\u00e9rences et salons. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault (15 000 euros), MDPH de l\u2019H\u00e9rault (15 000 euros). Depuis 2012, la CNSA contribue\u00a0par un financement de 30 000 euros aux missions de l\u2019Etape pour la d\u00e9monstration et l\u2019utilisation de mat\u00e9riel domotique sur le territoire.En 2010, la Caisse d\u2019Epargne du Languedoc-Roussillon a apport\u00e9 un soutien de 15 000 euros pour l\u2019acquisition de mat\u00e9riel.", "project_holder": "CCAS DE LATTES"},
{"contact": "145 rue Paul Bert, 73003 CHAMB\u00c9RY CEDEXBP 30368, T\u00e9l : 04 79 60 50 32, Fax : 04 79 60 50 10, E-mail :p.donatin@ccas-chambery.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-09-01", "economic": null, "title": "Accompagner le transfert de personnes \u00e2g\u00e9es en EHPAD", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "foyer logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagner-le-transfert-de-personnes-agees-en-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f1606ef0818f1ba5ee9cf792590458-52a01.jpg?1488294794", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels MJC de Chamb\u00e9ry, le centre social du quartier des Hauts de Chamb\u00e9ry, la biblioth\u00e8que de quartier Georges Brassens, l\u2019OPAC de Chamb\u00e9ry Partenaires financiers Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie, les caisses de retraites, la Ville de Chamb\u00e9ry, la Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE CHAMB\u00c9RY"},
{"contact": "1 passage Saint-Antoine, 38209 VIENNE CEDEXBP 126, T\u00e9l : 04 74 78 30 40, Fax : 04 74 78 31 76, E-mail :contact@mairie-vienne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-11-01", "economic": null, "title": "Le forum Louis Braille pour la sensibilisation au handicap", "key_words": ["organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-forum-louis-braille-pour-la-sensibilisation-au-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9b43a63414793572022b1c7125c5ab-cd7d8.jpg?1488294064", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels A.P.F.\u00a0(Association des Paralys\u00e9s de France Section de Vienne), VOIR ENSEMBLE\u00a0Groupe de l\u2019Is\u00e8re, F.N.A.T.H.\u00a0F\u00e9d\u00e9ration Nationale\u00a0Section de Vienne, HANDIVIENNE\u00a0Sport pour personnes handicap\u00e9s Vienne,\u00a0A.P.A.J.H.\u00a0Association pour Adultes et Jeunes Handicap\u00e9s Section de Vienne, ASSOCIATION POUR LA READAPTATION SOCIALE Vienne, A.D.P.A.H. Vienne,\u00a0PASTORALE DE LA SANTE\u00a0(Unit\u00e9 dioc\u00e9saine de Vienne). L\u2019ensemble de ces associations locales forment le groupement Handicap Accessibilit\u00e9 Vienne et sa R\u00e9gion (H.A.V.R.) tr\u00e8s actifs aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s locales.Office de tourisme du Pays Viennois,\u00a0librairie Les Lucioles,\u00a0cin\u00e9ma les Amphis. Partenaires financiers Ville de Vienne,\u00a0Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Viennois,\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re.", "project_holder": "CCAS DE VIENNE"},
{"contact": "2 avenue de la Lib\u00e9ration, 06602 ANTIBES CEDEXBP 83, T\u00e9l : 04 92 91 10 00, Fax : 04 92 91 38 20, E-mail :contact@ccas-antibes.fr", "abstract": "Objectif\u00a0: embauches\u00a0! Les journ\u00e9es d\u2019information vise \u00e0 favoriser l\u2019embauche des personnes handicap\u00e9es. Cet \u00e9v\u00e9nement, unique dans les Alpes-Maritimes, r\u00e9unit en un m\u00eame lieu les personnes handicap\u00e9es en recherche d\u2019emploi, les entreprises locales inscrites dans une d\u00e9marche d\u2019embauche de personnes en\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2009-11-01", "economic": null, "title": "Les journ\u00e9es d\u2019information emploi et handicaps", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "insertion par l\u2019emploi", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-journees-d-information-emploi-et-handicaps", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a69ba522b48f0472f91afdd1b1ab9a-f1875.jpg?1488294064", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires institutionnels\u00a0: ADAPT, agence de gestion du Fonds d\u2019insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es (AGEFIPH), caisse d\u2019allocations familiales des Alpes Maritimes, caisse d\u2019assurance retraite et de sant\u00e9 au travail, Cap Emploi et Handy Job 06, centre de promotion et d\u2019insertion socioprofessionnelle, centre d\u2019information et d\u2019orientation, chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat, Direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l\u2019emploi, IMS Entreprendre pour la cit\u00e9, MDPH, maison de l\u2019emploi de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Sophia Antipolis, maison des entreprises Antibes, mission locale Antipolis, Opcalia, PITHAM, P\u00f4le emploi Antibes, REFLETS, union pour les entreprises des Alpes Maritimes, ALTHER.Le milieu prot\u00e9g\u00e9 de l\u2019emploi (ESAT)\u00a0: ADAPEI, ADSEA, AFPJR, APREH, ISATIS.Le milieu associatif\u00a0:\u00a0- handicap moteur\u00a0: APF, PEP06-EPCH,- handicap visuel\u00a0: AVH, EMCGA de Biot, Horus, Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise SAMSAH DV, handicap auditif\u00a0: URAPEDA, handicap psychique\u00a0: association des traumatis\u00e9s cr\u00e2niens, ISATIS, UNAFAM, GEM \u00ab Ph\u00e9nix \u00bb, handicap mental\u00a0: Association Trisomie 21 AM. Partenaires financiers Une subvention de l\u2019AGEFIPH \u00e0 hauteur de 1000 euros par \u00e9v\u00e9nement.", "project_holder": "CCAS D'ANTIBES"},
{"contact": "1 place Samuel de Lestapis, 64002 PAU CEDEXBP 217, T\u00e9l : 05 59 27 54 85, Fax : 05 59 83 89 77, E-mail :direction@ccas-pau.fr", "abstract": "Depuis octobre 2009, le service d\u2019aide \u00e0 domicile du CCAS de Pau a accueilli six apprenties auxiliaires de vie. Cette exp\u00e9rience valorisante est l\u2019opportunit\u00e9 de passer le flambeau et de pouvoir recruter du personnel bien habitu\u00e9 au fonctionnement du\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2009-10-01", "economic": null, "title": "L\u2019apprentissage en service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-apprentissage-en-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/260916b5afe92fde224b1076b7f329-57f20.jpg?1488294794", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Lyc\u00e9e professionnel Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE PAU"},
{"contact": "60 rue de Guise, 02107 SAINT QUENTIN CEDEXBP 345, T\u00e9l : 03 23 08 81 81, Fax : 03 23 68 34 74, E-mail :fanny.deboudt@saint-quentin.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-10-06", "economic": null, "title": "Mon image, mon miroir", "key_words": ["accompagnement", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mon-image-mon-miroir", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/117213c6413b10bd66de303f07022f-23ee5.jpg?1488294794", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Look\u2019up Partenaires financiers La Fondation Transdev", "project_holder": "CCAS DE SAINT-QUENTIN"},
{"contact": "Mairie, 23460 SAINT PIERRE BELLEVUE, T\u00e9l : 05 55 64 92 51, E-mail :alain.depaulis@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2009-09-26", "economic": null, "title": "Journ\u00e9e coup de main", "key_words": ["intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/journee-coup-de-main", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a1c0a0628f668111c70201d86ebc4-a3ffb.jpg?1488294794", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La journ\u00e9e 2009 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e uniquement par le\u00a0CCAS. Dans son souhait de multiplier les \u00e9changes, le CCAS a pr\u00e9vu en 2010 d\u2019inviter les quatre associations de la commune, qui ont donn\u00e9 leur accord. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SAINT PIERRE BELLEVUE"},
{"contact": "42 boulevard Victor Hugo, 06130 GRASSE, T\u00e9l : 04 97 05 56 50, Fax : 04 97 05 56 52, E-mail :secretariat.direction@ccas-grasse.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2009-10-08", "economic": null, "title": "Cap sant\u00e9 Grasse 2009", "key_words": ["\u00e9ducation nutritionnelle", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cap-sante-grasse-2009", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/65a4290ffb1c5bb0058917eed49cbf-d3ee3.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association AG3, Association Alzheimer C\u00f4te d\u2019Azur, Association du Centre Maternel et infantile, Association pour le Don d\u2019Organes et\u00a0de Tissus Humains, Association Entr\u2019act, Association Fran\u00e7aise pour la Pr\u00e9vention des Allergies, Association les Jardins de la Vall\u00e9e de la Siagne, Association M\u00e9diterran\u00e9e 2000, Association Nationale de Pr\u00e9vention en Alcoologie et Addictologie, Association Phare, Association Pour la Recherche et l\u2019Information en Fruit et L\u00e9gumes frais, Assureurs Pr\u00e9vention Sant\u00e9, Centre des Maladies Respiratoires et Tuberculeuses, Centre r\u00e9gional d\u2019Information et de Pr\u00e9vention sur le Sida, Centre Hospitalier et Universitaire de Nice, Comit\u00e9 D\u00e9partemental d\u2019Education pour la Sant\u00e9, Croix Rouge, Di\u00e9t\u00e9ticiennes lib\u00e9rales, Direction D\u00e9partementale de la Jeunesse et des Sports, Equinoxe, Ergoth\u00e9rapeutes lib\u00e9raux, Etablissement Fran\u00e7ais de Sang Alpes M\u00e9diterran\u00e9e, F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Podologues, Institut de Formation aux soins infirmiers de Cannes, Institut de Formation aux Soins Infirmiers de CHU Nice, Institut National du Cancer, Institut National de la Recherche et de S\u00e9curit\u00e9, Ligue contre le Cancer, Lyc\u00e9e Professionnel L\u00e9on Chiris, Lyc\u00e9e Professionnel de Croisset, Maisons de retraites et leurs r\u00e9sidents (Aquarelles, Orpea, Petit paris, Pr\u00e9 du Lac et Sophie, les jardins de Grasse), M\u00e9decins Lib\u00e9raux, M\u00e9dicapteurs, Mus\u00e9e International de la Parfumerie, Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, office Municipal des retrait\u00e9s, Orsac Montfleuri, P\u00e9pini\u00e8re Balestra, Podologues Lib\u00e9raux, Podiazur, Police Municipale, Police Nationale, Protection Civile, Rectorat, Acad\u00e9mie de Nice, R\u00e9seau d\u2019Alcoologie des Alpes Maritime Ouverts, Sapeurs Pompiers de Grasse, Service D\u00e9partemental d\u2019Incendie et de Secours, Serviligne, Union D\u00e9partementale des Association et des Amicales des donneurs de sang B\u00e9n\u00e9voles des Alpes Maritimes, Union D\u00e9partementale des sapeurs pompiers, Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis, et nombreux B\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers R\u00e9gion PACA, Minist\u00e8re de la sant\u00e9 de la jeunesse, des sports et de la vie associative, Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Alpes Maritimes, Ville de Grasse, GRSP, Assurance Retraite Sud-Est, CHG Grasse, S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re, Vinci Park, GMF, PFIZER, Inspection acad\u00e9mique des Alpes-Maritimes, Assurance Maladie des Alpes-Maritimes, Auchan, Sanofi-Aventis, Suez environnement.", "project_holder": "CCAS DE GRASSE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2009-09-21", "economic": null, "title": "La maison des aidants", "key_words": ["aide aux aidants", "alzheimer", "CLIC", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-maison-des-aidants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d702ffc96ce057e7913217ea58dcba-19c3a.jpg?1488273024", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels France Alzheimer 44, le Centre M\u00e9moire de Ressources et de Recherche du CHU de Nantes, les Unit\u00e9s de Psycho-g\u00e9riatrie Bellier et Sud Loire, les CLICs de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral 44, la CRAM 44, ADAR, les accueils de jour de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise, l\u2019h\u00e9bergement temporaire Condorcet de Mutualit\u00e9 Retraite, l\u2019h\u00e9bergement temporaire L\u2019Escale de la maison de retraite de Frossay, ORPAN, ANCV, AAFP-CSF, Programme \u00ab Fil Mauve \u00bb de la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise... Partenaires financiers Ville de Nantes, CNSA, Conseil g\u00e9n\u00e9ral 44, CRAM des Pays de la Loire, Caisses de retraite compl\u00e9mentaire AGIRC ARRCO, Vauban Humanis, Malakoff, M\u00e9d\u00e9ric, Aprionis, AG2R, Groupe Mornay, AGRICA, B2V, Novalis Taitbout, RSI", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-09-26", "economic": null, "title": "Conseil Lillois des A\u00een\u00e9s", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "acc\u00e8s aux transports", "communication", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/conseil-lillois-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/82dc6d43bb5584828c03eed12b57a5-e2a51.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels En interne du CCAS ou de la Ville\u00a0: Un partenariat permanent\u00a0avec la Direction D\u00e9mocratie Participative Des partenariats ponctuels, en fonction des th\u00e8mes travaill\u00e9s\u00a0: Conseil Lillois de la Jeunesse, Conseil Municipal d\u2019Enfants, Conseil des R\u00e9sidents Etrangers, Conseil Communal de Concertation. Lille Ville de la solidarit\u00e9 de la Direction des Initiatives Solidaires. Le CLIC Seniors du CCAS de Lille. La Direction de la Communication. En externe ,\u00a0des partenariats sur une ou deux ann\u00e9es, correspondant au temps de r\u00e9alisation d\u2019un projet\u00a0port\u00e9\u00a0: Police Nationale (Op\u00e9ration Tranquillit\u00e9 Seniors). Association Lille 3000 (Participation du CLA \u00e0 la parade de Lille Fantastic). Association Anim\u2019Ages (Propositions de sorties ou s\u00e9jours).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 rue Carnot, 92151 SURESNES CEDEX, T\u00e9l : 01 41 18 38 52, Fax : 01 41 18 38 51, E-mail :bvignol@ville-suresnes.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-09-01", "economic": null, "title": "Organisation de sorties pour les seniors", "key_words": ["participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/organisation-de-sorties-pour-les-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a7912570f39f474e3b2146595d760e-194d8.jpg?1488281561", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Tous les services de la ville (m\u00e9diath\u00e8que, mus\u00e9e, jumelage, conseil communal des jeunes\u2026), associations locales. Partenaires financiers N\u00e9ant", "project_holder": "CCAS DE SURESNES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2009-07-01", "economic": null, "title": "Relais d\u2019information sur les services \u00e0 la personne", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/relais-d-information-sur-les-services-a-la-personne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3c61c1b70ee3ea76033b035527b38-8ad3c.jpg?1488294830", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-09-01", "economic": null, "title": "L\u2019Escale, un espace de convivialit\u00e9 et de r\u00e9pit pour les personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer et leurs aidants", "key_words": ["aide aux aidants", "alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-escale-un-espace-de-convivialite-et-de-repit-pour-les-personnes-atteintes-de-la-maladie-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/25fdd896aa04f65ce5d7bdc4e9a5b0-d8b43.jpg?1488282585", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association retraite, loisirs et solidarit\u00e9 pour la mise \u00e0 disposition de b\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers Rotary, Rotaract, Lions Club versant une subvention de fonctionnement pour 2009 et 2010.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 rue de Marcadieu, 31230 L'ISLE EN DODON, T\u00e9l : 05 61 94 53 53, Fax : 05 61 94 53 50, E-mail :mairie@mairie-lisleendodon.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2009-06-29", "economic": null, "title": "Lutter contre l\u2019isolement des seniors en milieu rural", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "intercommunalit\u00e9", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-isolement-des-seniors-en-milieu-rural", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5457a6dc6266d49aab898e4fe831ae-07bb5.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Commune de l\u2019Iles en Dodon, ADMR, EHPAD, CRAM Partenaires financiers Commune de l\u2019Iles en Dodon, ADMR, EHPAD, CRAM, Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE L'ISLE EN DODON"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2009-09-01", "economic": null, "title": "Apprendre \u00e0 porter secours", "key_words": ["politique de la ville", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/apprendre-a-porter-secours", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/762707eec6f54bc639ab8dc6cfee39-566c7.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La conseill\u00e8re p\u00e9dagogique de l\u2019inspection d\u00e9partementale de l\u2019Education nationale, les enseignants des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires, le m\u00e9decin scolaire,\u00a0le SAMU/CESU, le SDIS, la Croix Rouge, la Croix Blanche, l\u2019association d\u00e9partementale de protection civile. Les services sociaux\u00a0: \u00e9picerie sociale, service personnee \u00e2g\u00e9e,\u00a0r\u00e9gies de quartier, chantier d\u2019insertion, maisons de quartier, Es\u2019passerelle, mission locale\u2026 Partenaires financiers Contrat urbain de coh\u00e9sion sociale\u00a0: 3 000 euros Ville de Chalon Sur Sa\u00f4ne\u00a0: 3 000 euros", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-07-01", "economic": null, "title": "Scolarisation des enfants Roms", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "domiciliation", "enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/scolarisation-des-enfants-roms", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9411aea7d32e02b02bd224db903b94-db07b.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels AREAS (intervention aupr\u00e8s des Roms et gens du voyage), AFEJI (lutte contre les handicaps et les exclusions), Education nationale (acad\u00e9mie de Lille), Ville de Lille (service de r\u00e9ussite \u00e9ducative, direction des actions \u00e9ducatives, direction des quartiers). Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "29 boulevard Jeanne d'Arc, 57100 THIONVILLE, T\u00e9l : 03 82 34 00 77, Fax : 03 82 88 50 54, E-mail :grima.k@mairie-thionville.fr", "abstract": "U.T.O.P.I.A, acronyme d\u2019union thionvilloise pour l\u2019optimisation des pratiques inter-associatives. Ce dispositif vise \u00e0 rassembler autour d\u2019un projet de territoire coh\u00e9rent l\u2019ensemble des forces vives de Thionville\u00a0: la municipalit\u00e9 et la quasi-totalit\u00e9 des acteurs associatifs et institutionnels du\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2009-05-26", "economic": null, "title": "U.T.O.P.I.A\u00a0: lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 relationnelle par des actions coordonn\u00e9es avec les acteurs associatifs et institutionnels du territoire", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "communication", "coordination des aides", "enfance", "insertion par l\u2019emploi", "logement", "organisation du CCAS", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/u-t-o-p-i-a-lutter-contre-la-precarite-relationnelle-par-des-actions-coordonnees-avec-les", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dbd58507af1a741b76c6f0b0fef00c-717f1.jpg?1488201037", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations\u00a0:\u00a0A.D.I.L. 57, A.F.A.D., A.I.E.M., Amis sans fronti\u00e8res, A.P.E.I., APOLO\u2019J, APSIS / Emergence, A.S.P.E.A.T., A.T.A.V., A.T.H.E.N.E.S., C.D.P.A. 57, centre culturel Jaques Brel, centre social Jacques Pr\u00e9vert, centre social Le Lierre, centre social Les Grands-Ch\u00eanes, centre Saint-Michel, C.F.A.I., C.I.F.F. - C.I.D.F, CILGERE Est, C.M.S.E.A, foyer Les Pr\u00e9s de Brouck, collectif thionvillois d\u2019action humanitaire, Croix-Rouge Fran\u00e7aise, \u00e9cole de la 2e chance, espace rencontre, le relais-fomal, GEM Theo, G\u00e9rontonord, Habitat et Humanisme, Habitat Jeunes des 3 Fronti\u00e8res, Handi comp\u00e9tences, Infa formation, Intercom Sant\u00e9 57, ISM Est, office de tourisme de Thionville, mission locale, Mob d\u2019emploi, Passage, les Restos du C\u0153ur, conf\u00e9rence Saint-Vincent-de-Paul, Secours Catholique, Secours Populaire Fran\u00e7ais, Scouts Unitaires de France, Tremplin, U.D.A.F, la Vie Libre. Institutions :C.A.F. de la Moselle, C.A.R.S.A.T. Alsace-Moselle, C.C.A.S. / Ville de Thionville, Maison de quartier de la C\u00f4te-des-Roses, C.C.I. 57, centre d\u2019information et d\u2019orientation, chambre de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de la Moselle, centre hospitalier de jury, C.H.R. Metz Thionville, centre m\u00e9dico psychologique - 1er secteur, h\u00f4pital Bel-Air - S.A.U, centre m\u00e9dico psychologique - 2\u00e8me secteur, P.A.S.S, conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Moselle, maison du d\u00e9partement, conseil r\u00e9gional de Lorraine, inspection de l\u2019Education nationale, I.U.T. Thionville-Yutz, Nest- C.D.N. de Thionville-Lorraine, oblique compagnie, p\u00f4le emploi, sous-pr\u00e9fecture, pr\u00e9fecture, S.P.I.P. Partenaires financiers CCAS, Ville de Thionville,\u00a0CAF, conseil g\u00e9n\u00e9ral, conseil r\u00e9gional, Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale. Autres partenaires en fonction des projets\u00a0\u00e9labor\u00e9s.", "project_holder": "CCAS DE THIONVILLE"},
{"contact": "17 rue Carnot, 76195 YVETOT CEDEXCS 60185, BP 185, T\u00e9l : 02 35 95 91 40, Fax : 02 35 95 31 03, E-mail :christine.goule@ccas-yvetot.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2009-06-01", "economic": null, "title": "Un atelier \u00ab\u00a0outils informatiques et Wii\u00a0\u00bb en foyer-logement", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "foyer logement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-outils-informatiques-et-wii-en-foyer-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/65ce37b589947ddc126ddd7b80b8ec-b127f.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre de formation professionnel pour adultes (CFPPA), le service Yvetot Espace Enfance Ados pour le d\u00e9veloppement, CLIC, prestataire informatique. Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS D'YVETOT"},
{"contact": "31 rue de la R\u00e9publique, 33290 BLANQUEFORTBP 117, T\u00e9l : 05 56 57 48 50, Fax : 05 56 57 48 61, E-mail :natacha.garay@ville-blanquefort.fr", "abstract": "L\u2019atelier de cuisine nomade est n\u00e9 sous l\u2019impulsion combin\u00e9e du chef \u00e9toil\u00e9, Thierry Marx, soucieux de d\u00e9velopper une alternative \u00e0 la \u00ab\u00a0malbouffe\u00a0\u00bb, et du maire de Blanquefort, Vincent Feltesse, d\u00e9sireux d\u2019aider les personnes sans emploi \u00e0 r\u00e9aliser leur projet. Le CCAS, porteur de la d\u00e9marche, joue un r\u00f4le\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2009-09-01", "economic": null, "title": "Chantier de formation aux m\u00e9tiers de cuisine de la rue", "key_words": ["accompagnement", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/chantier-de-formation-aux-metiers-de-cuisine-de-la-rue", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ded06ec9f4545b90fc83232a7fb3af-e616f.jpg?1488294794", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Lyc\u00e9e Saint Michel et l\u2019association pour le droit \u00e0 l\u2019initiative \u00e9conomique (ADIE). Partenaires financiers Conseil r\u00e9gional d\u2019Aquitaine,\u00a0conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde,\u00a0Ville de Blanquefort,\u00a0CCAS de Blanquefort,\u00a0minist\u00e8re de l\u2019Agriculture (Direction r\u00e9gionale de l\u2019alimentation, de l\u2019agriculture et de la for\u00eat).", "project_holder": "CCAS DE BLANQUEFORT"},
{"contact": "485 rue Fran\u00e7ois Arago, 76580 LE TRAIT, T\u00e9l : 02 35 37 49 53, Fax : 02 35 05 14 46, E-mail :gerontologie@letrait.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2009-06-01", "economic": null, "title": "Accompagnement au transport pour les personnes \u00e2g\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-au-transport-pour-les-personnes-agees-ou-a-mobilite-reduite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44d366a4719db99089aa7a1f0b7369-5cd2c.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville du Trait Partenaires financiers CNSA (financement partiel du v\u00e9hicule), Fondation Bruneau,", "project_holder": "CCAS DU TRAIT"},
{"contact": "100 rue Louis Savoie, 95120 ERMONT CEDEX, T\u00e9l : 01 30 72 38 50, Fax : 01 30 72 38 58, E-mail :nadia.kerbeche@ville-ermont.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-07-01", "economic": null, "title": "Un atelier d\u2019aide aux personnes \u00e2g\u00e9es atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer ou des maladies apparent\u00e9es et \u00e0 leurs familles", "key_words": ["aide aux aidants", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-d-aide-aux-personnes-agees-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer-ou-des-maladies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b876ec408dee7bfa0943c9beee783f-39355.jpg?1488282585", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CRAMIF et France Alzheimer pour l\u2019\u00e9change sur les exp\u00e9riences,\u00a0l\u2019EHPAD \u00ab Les Primev\u00e8res \u00bb. Les acteurs du comit\u00e9 de coordination de l\u2019action g\u00e9rontologique locale (CLIC, ARIAF, ADSSID, EHPAD, Conseil g\u00e9n\u00e9ral 95, CCAS) Partenaires financiers CNSA, CRAM, Fondation Bruneau, M\u00e9d\u00e9ric Alzheimer", "project_holder": "CCAS D'ERMONT"},
{"contact": null, "abstract": "Nouvoulook\u00a0: une boutique pas comme les autres\u00a0! V\u00eatements, linge de maison, objets d\u00e9coratifs, jouets et meubles qui y sont vendus proviennent tous de dons qui ont pr\u00e9alablement \u00e9t\u00e9 tri\u00e9s et reconditionn\u00e9s. Vendus a des tarifs bien plus bas qu\u2019en magasins traditionnels, les prix sont fix\u00e9s suivant le\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-04-01", "economic": null, "title": "La boutique solidaire \u00ab\u00a0Nouvoulook\u00a0\u00bb", "key_words": ["\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-boutique-solidaire-nouvoulook", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1ccac264985b4a3c4095f5779070e3-06837.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Innovation et d\u00e9veloppement, en tant que porteur juridique de la structure. Les donateurs\u00a0: Auchan, Lion\u2019s club, le Groupe 3 Suisses international (dons de v\u00eatements neufs, objets cadeaux et d\u00e9coration). Partenaires financiers La Ville participe \u00e0 l\u2019investissement par la r\u00e9habilitation d\u2019un local laiss\u00e9 gracieusement pour l\u2019emplacement de la boutique et le pr\u00eat d\u2019un second local d\u00e9di\u00e9 au tri et au stockage, \u00e0 hauteur de 34 000 euros. Etat pour le financement d\u2019un contrat aid\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "Espace Georges Brassens, 19 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 50130 CHERBOURG OCTEVILLE CEDEXBP 67, T\u00e9l : 02 33 87 87 06, Fax : 02 33 93 94 66, E-mail :isabelle.vatinel@ville-cherbourg.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2009-05-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "key_words": ["groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88b46cd75ad8ff629412ea1b978b47-4f567.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS de Cherbourg Octeville, le\u00a0CCAS d\u2019Equeurdreville Hainneville, la\u00a0Fondation Bon Sauveur de Picauville,\u00a0ESAT de l\u2019Association du Cotentin d\u2019aide et d\u2019integration sociale (ACAIS). Partenaires financiers DDASS, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Caisse d\u2019Epargne", "project_holder": "CCAS DE CHERBOURG OCTEVILLE"},
{"contact": "10  rue de la Maurienne, 59385 DUNKERQUE CEDEX 1BP 56347, T\u00e9l : 03 28 58 87 10, Fax : 03 28 58 87 11, E-mail :freynoudt@ville-dunkerque.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-04-01", "economic": null, "title": "Action collective d\u2019information et de sensibilisation au surendettement et \u00e0 ses cons\u00e9quences", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-collective-d-information-et-de-sensibilisation-au-surendettement-et-a-ses-consequences", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c74922749ad78e87f769ccf6b184a9-6d7d8.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service d\u2019action sociale de la CAF, association\u00a0ALADHO\u00a0(Association littorale d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019homme et des organisations), association\u00a0ADUGES (Association Dunkerquoise de gestion des Equipements Sociaux)\u00a0pour la mise \u00e0 disposition d\u2019une salle en Maison de quartier.Les prescripteurs\u00a0: travailleurs sociaux, associations caritatives, Banque de France, associations de consommateurs\u00a0, CCAS \u2026 Partenaires financiers CAF (mise \u00e0 disposition d\u2019une CESF,\u00a0impression des affiches et plaquettes d\u2019information,\u00a0impression du document remis aux participants)", "project_holder": "CCAS DE DUNKERQUE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-02-01", "economic": null, "title": "CyberSeniors", "key_words": ["accompagnement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cyberseniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/de290e6a0fc4df65619e617313b7cd-20e5e.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Issy les Moulineaux Partenaires financiers Investissement (mobilier)\u00a0: Ville d\u2019Issy les Moulineaux Investissement (achat du mat\u00e9riel informatique)\u00a0: OIPA Fonctionnement\u00a0: OIPA et CCAS pour le personnel", "project_holder": "CCAS D'ISSY LES MOULINEAUX"},
{"contact": "2 bis rue Lamorici\u00e8re, 10300 SAINTE SAVINE, T\u00e9l : 03 10 72 03 90, Fax : 03 25 49 99 57, E-mail :jean-jacques.arnaud@sainte-savine.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2009-03-01", "economic": null, "title": "Acheter, cuisiner et nettoyer \u00e0 petit prix", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/acheter-cuisiner-et-nettoyer-a-petit-prix", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17939b2edb74298fd0a4d891bcb345-53800.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service de d\u00e9veloppement durable de la commune Partenaires financiers La mairie de Sainte Savine", "project_holder": "CCAS DE SAINTE SAVINE"},
{"contact": "Place Fran\u00e7ois Mitterrand, 37270 MONTLOUIS SUR LOIRE, T\u00e9l : 02 47 45 85 86, Fax : 02 47 45 15 74, E-mail :mairie@ville-montlouis-loire.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2009-02-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation de la maison des associations solidaires", "key_words": ["restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-de-la-maison-des-associations-solidaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ad6dc98a3383e08173e912ef329272-35942.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Montlouis/Loire, CCAS de Montlouis/Loire,\u00a0Secours populaire,\u00a0Restos du C\u0153ur,\u00a0le Comit\u00e9 d\u2019Entraide aux personnes d\u00e9munies de Montlouis Partenaires financiers Ville de Montlouis/Loire - dotation de 364 400 euros,\u00a0la r\u00e9gion - 6 000 euros, contrat ville moyenne \u2013 dotation 250 000 euros, Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Indre-et-Loire (Fonds de d\u00e9senclavement et de d\u00e9veloppement Rural) - dotation de 30 000 euros", "project_holder": "CCAS DE MONTLOUIS SUR LOIRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2009-02-02", "economic": null, "title": "Semaine des \u00e9nergies", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/semaine-des-energies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc6d29f60508a744182fe69f33a00f-67923.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre Social,\u00a0Mission Locale, Foyer de Jeunes Travailleurs Benoit Caire,\u00a0comit\u00e9 local pour le logement autonome des jeunes (CLLAJ),\u00a0CSD,\u00a0Centres de Formation (CLPS, Ker Maria),\u00a0LEP Ker Siam,\u00a0Maison de la Rance,\u00a0Secours Catholique, les Associations de consommateurs (CLCV, AFOC), Dinan Codi Habitat, SEDUD (fournisseur d\u2019eau), EDF distribution, Progener (relais de l\u2019ADEME). Avec le soutien de\u00a0: Ouest France, Conseil G\u00e9n\u00e9ral 22, syndicat d\u2019\u00e9lectrification 22). Partenaires financiers Centre social et Codi", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 rue Pierre Germain, 11890 CARCASSONNE CEDEX 9, T\u00e9l : 04 68 26 79 00, Fax : 04 68 26 79 19, E-mail :eric.peilhe@carcassonne-agglo-solidarite.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2009-05-01", "economic": null, "title": "Am\u00e9nagement d\u2019une baignade naturelle et \u00e9cologique \u00e0 l\u2019accueil de loisir \u00ab\u00a0La Bastide de Madame\u00a0\u00bb", "key_words": ["am\u00e9nagement durable", "intercommunalit\u00e9", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/amenagement-d-une-baignade-naturelle-et-ecologique-a-l-accueil-de-loisir-la-bastide-de-madame", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ce4402baea519e0d5fda903da359d-b1655.jpg?1488294830", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels DDASS de l\u2019Aude pour la mise en conformit\u00e9 de la baignade et la Direction D\u00e9partementale de la Jeunesse et des Sports de l\u2019Aude. Prestataire Nature et cr\u00e9ation pour la conception de la baignade. Partenaires financiers CIAS, CAF", "project_holder": "CARCASSONNE AGGLO SOLIDARIT\u00c9 - CIAS"},
{"contact": "Rue de l'Esp\u00e9rance, H\u00f4tel de Ville, 22190 PLERIN CEDEXBP 310, T\u00e9l : 02 96 79 82 04, Fax : 02 96 79 82 09, E-mail :bcostard@ville-plerin.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2009-03-17", "economic": null, "title": "La gestion du budget et le micro-cr\u00e9dit social personnel en partenariat avec la F\u00e9d\u00e9ration des Familles Rurales des C\u00f4tes d\u2019Armor", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-gestion-du-budget-et-le-micro-credit-social-personnel-en-partenariat-avec-la-federation-des", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8a48bfdb65a7860b1a03bd142373b-6d60a.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La F\u00e9d\u00e9ration D\u00e9partementale Familles Rurales des C\u00f4tes d\u2019Armor Partenaires financiers Aucun. Le CCAS finance sur ses fonds propres cette action.", "project_holder": "CCAS DE PL\u00c9RIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2009-01-09", "economic": null, "title": "Accompagnement aux sorties culturelles et aux animations pour personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-aux-sorties-culturelles-et-aux-animations-pour-personnes-agees-a-mobilite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa771eb2492949986229c530a2f3d9-1b5ce.jpg?1488292640", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville d\u2019Angers, CLIC, MDPH, assistants sociaux et services locaux\u00a0d\u2019aide \u00e0 domicile, \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes et EHPAD, association Passage, CRAM, mutualit\u00e9s. Partenaires financiers La Ville d\u2019Angers, La CRAM et la Fondation Bruneau", "project_holder": "Array"},
{"contact": "4 place du March\u00e9, 85170 LE POIRE SUR VIEBP 4, T\u00e9l : 02 51 31 80 14, Fax : 02 51 31 89 12, E-mail :ccas@ville-lepoiresurvie.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2009-01-10", "economic": null, "title": "Plan d\u2019animation pour les personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 leur domicile", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plan-d-animation-pour-les-personnes-agees-vivant-a-leur-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b66eeb95fa40dcc832c40adc65cde1-4f59b.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Biblioth\u00e8que du Bourg,\u00a0Aide \u00e0 Domicile en Milieu Rural, conseil \u00e0 la Vie Sociale de l\u2019Etablissement d\u2019H\u00e9bergement pour Personnes Ag\u00e9es D\u00e9pendantes Partenaires financiers CRAM, Communaut\u00e9 de Communes Vie-et-Boulogne et Secours Catholique\u00a0: prise en charge de l\u2019adh\u00e9sion annuelle (montant de 10 euros) au regard des conditions de ressources insuffisantes des personnes vieillissantes.", "project_holder": "CCAS DU POIRE SUR VIE"},
{"contact": "6 rue Denis Papin, 62107 CALAIS CEDEXBP 325, T\u00e9l : 03 21 97 30 07, Fax : 03 21 17 98 53, E-mail :secretariat@ccas-calais.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-09", "economic": null, "title": "Activit\u00e9s physiques et sportives pour personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "animation et convivialit\u00e9", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/activites-physiques-et-sportives-pour-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44f6388ee5cbbb0a8635e64cbb1f09-2964a.jpg?1488294854", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville de Calais, l\u2019h\u00f4pital de Calais (service de r\u00e9habilitation cardiaque), kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, commerces, presse\u00a0et administrations locaux pour la communication de l\u2019action. Partenaires financiers CRAM, Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE CALAIS"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, Mairie, 42328 ROANNE CEDEXBP 90512, T\u00e9l : 04 77 23 20 90, Fax : 04 77 23 21 56, E-mail :social@mairie-roanne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-09", "economic": null, "title": "Favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture avec \u00ab\u00a0La bo\u00eete \u00e0 mots\u00a0\u00bb", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "insertion par la culture", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-acces-a-la-culture-avec-la-boite-a-mots", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/841382a2662f2f2b8820f67a5ce1da-cbbeb.jpg?1488294887", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Roanne - en particulier le personnel de la m\u00e9diath\u00e8que,\u00a0CAF,\u00a0associations culturelles du territoire (Contes \u00e0 Rebours, Rendez-Vous Contes, Lire et Faire Lire, Pr\u00e9sence Photo 42),associations socio-culturelles (Centre social Bourgogne, Centre social Condorcet, Centre social Jean Michel, Centre-socio-culturel Marceau Mulsant, centre social Moulin \u00e0 Vent, Comit\u00e9 Roannais de Vacances),\u00a0associations d\u2019aide et d\u2019accompagnement (AFAF, ANEF),\u00a0artiste r\u00e9gionaux et locaux (Lucie Albon, Collectif de graffeurs Lyon Bombing, Carine Loubeau, Anne Poir\u00e9, Karim Qayouh Christiane Berti, Thibaut Mazoyer, Franck Perrot). Partenaires financiers L\u2019Etat,\u00a0la Ville de Roanne et\u00a0depuis juillet 2011, d\u2019autres financements sont actifs\u00a0:\u00a0CUCAS,\u00a0D\u00e9partement (FIU),\u00a0la DRAC Rh\u00f4ne Alpes,\u00a0la Fondation d\u2019Entreprise la Poste,\u00a0la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations.", "project_holder": "CCAS DE ROANNE"},
{"contact": "Esplanade de Pattensen, H\u00f4tel de Ville, 76410 SAINT-AUBIN-LES-ELBEUFBP 15, T\u00e9l : 02 35 81 96 66, Fax : 02 35 87 96 09, E-mail :servicesocial@ville-saint-aubin-les-elbeuf.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2009-01-08", "economic": null, "title": "Loisirs en famille", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "insertion par la culture", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/loisirs-en-famille", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/719ae6af7a862fda67901108365a54-e665d.jpg?1488294887", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les travailleurs sociaux du D\u00e9partement qui interviennent sur la commune de Saint Aubin Les Elbeuf. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-AUBIN-LES-ELBEUF"},
{"contact": "32 rue de Ruz\u00e9, 77273 VILLEPARISIS  CEDEXCS 50 105, T\u00e9l : 01 64 67 52 32, Fax : 01 64 27 80 97, E-mail :ccas@mairie-villeparisis.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-01-09", "economic": null, "title": "Une \u00e9quipe d\u2019intervenants \u00e0 domicile pour l\u2019accompagnement de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "key_words": ["alzheimer", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-equipe-d-intervenants-a-domicile-pour-l-accompagnement-de-personnes-atteintes-de-la", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f280a8a96dfe7f5cbcfec600435350-cd901.jpg?1488294887", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association France Alzheimer de Seine-et-Marne, UNA 77, Equipe A.P.A. du Conseil G\u00e9n\u00e9ral, H\u00f4pitaux \u2013 cliniques, CLIC, M\u00e9decins et infirmiers lib\u00e9raux, Equipes mobiles\u00a0de G\u00e9riatrie des H\u00f4pitaux\u00a0de Meaux et de Lagny-sur-Marne. Partenaires financiers Ville de Villeparisis, UNA 77\u00a0: formations prises en charge par le F.M.A.D. demand\u00e9es par la F\u00e9d\u00e9ration UNA de Seine-et-Marne.", "project_holder": "CCAS DE VILLEPARISIS"},
{"contact": "3 rue du Coll\u00e8ge, 31310 MONTESQUIEU VOLVESTREBP 8, T\u00e9l : 05 61 97 08 98, Fax : 05 61 97 44 47, E-mail :sivom.montesquieu@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2009-01-04", "economic": null, "title": "Un service de transport accompagn\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "intercommunalit\u00e9", "isolement", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-service-de-transport-accompagne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/71aea6a20a1ea038ed352c5dc2b7fd-2ef57.jpg?1487952192", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie, professionnels de la sant\u00e9, association du troisi\u00e8me \u00e2ge pour relayer l\u2019information Partenaires financiers CRAM, Fondation Bruneau, Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CIAS DE MONTESQUIEU-VOLVESTRE"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Place Paul Vaillant Couturier, 59970 FRESNES SUR ESCAUT, T\u00e9l : 03 27 28 51 51, Fax : 03 27 28 51 52, E-mail :ccas@fresnes-sur-escaut.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-03", "economic": null, "title": "Atelier FERIS\u00a0: le recyclage d\u2019ordinateurs par et pour les personnes d\u00e9munies", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion", "participation des usagers", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-feris-le-recyclage-d-ordinateurs-par-et-pour-les-personnes-demunies", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64e4b99cbbbbd1970218aeeb9a70bf-2ec46.jpg?1488294887", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Fresnes-sur-Escaut, Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Valenciennes M\u00e9tropole, Mission locale de Cond\u00e9 sur Escaut, Coll\u00e8ge de Fresnes sur Escaut, UTPAS de Cond\u00e9/Escaut, les associations, collectivit\u00e9s locales et entreprises qui ont fait dons de mat\u00e9riels. Partenaires financiers Conseil R\u00e9gional, Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, Ville de Fresnes-sur-Escaut.", "project_holder": "CCAS DE FRESNES SUR ESCAUT"},
{"contact": "5 rue L\u00e9opold Lallement, 54005 NANCY CEDEXBP 50270, T\u00e9l : 03 83 39 03 30, Fax : 03 83 39 03 63, E-mail :claire.beinat@mairie-nancy.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2009-01-02", "economic": null, "title": "T\u00e9l\u00e9phon\u2019\u00e2ge pour lutter contre l\u2019isolement des seniors", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/telephon-age-pour-lutter-contre-l-isolement-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/48d7e6870fe80b3634aaadfa9fb285-d6229.jpg?1488294888", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019Office Nanc\u00e9ien des Personnes Ag\u00e9es (association seniors) Partenaires financiers CRAM, dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets pour la qualit\u00e9 et l\u2019adaptation de l\u2019offre de services aux attentes et aux besoins des retrait\u00e9s 2008 :10\u00a0600 euros ACSE, politique de la ville, quartier prioritaire Haussonville\u00a0: 5 000 euros", "project_holder": "CCAS DE NANCY"},
{"contact": "1 rue Pierre Germain, 11890 CARCASSONNE CEDEX 9, T\u00e9l : 04 68 26 79 00, Fax : 04 68 26 79 19, E-mail :eric.peilhe@carcassonne-agglo-solidarite.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "P\u00f4le enfance famille", "key_words": ["cr\u00e8ches", "famille", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations", "jeunesse", "plate-forme de services", "relais assistantes maternelles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pole-enfance-famille", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ac329354ae573d7fbc3bf9ed99898-ae8df.jpg?1488294888", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Centre Intercommunal d\u2019Action Sociale du Carcassonnais, la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Carcassonnais, les municipalit\u00e9s, la CAFde l\u2019Aude, la protection maternelle infantile de l\u2019Aude, la MSA de l\u2019Aude, le service social des arm\u00e9es, les centres m\u00e9dicaux sociaux, la maison d\u00e9partementale du handicap, le R\u00e9seau d\u2019\u00e9coute, d\u2019aide et d\u2019appui \u00e0 la parentalit\u00e9, les centres sociaux. Partenaires financiers La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Carcassonnais, les communes, la CAF de l\u2019Aude, la MSA, l\u2019institution de gestion sociale des arm\u00e9es", "project_holder": "CARCASSONNE AGGLO SOLIDARIT\u00c9 - CIAS"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale pour la mise en place d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale-pour-la-mise-en-place-d-un-service-d-aide", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c9a3f1c01fc22aca5b5c8ed6d30448-e3176.jpg?1488295013", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Ma\u00eetriser ses consommations d\u2019\u00e9nergie\u00a0: Le Pondi \u00e9lectr\u2019eau", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maitriser-ses-consommations-d-energie-le-pondi-electr-eau", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa3507aa37bbebbaab84e516cc97aa-b0f0c.jpg?1488295013", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": null, "abstract": "Cette initiative s\u2019adresse aux travailleurs pauvres ne pouvant assumer de nouvelles charge sans d\u00e9s\u00e9quilibrer leur budget. Elle vise \u00e0 les soutenir financi\u00e8rement dans leur parcours de vie afin qu\u2019il puissent se maintenir dans leur activit\u00e9 professionnelle et \u00e9viter la pr\u00e9carit\u00e9.", "area": null, "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Parcours personnalis\u00e9 en direction des travailleurs pauvres", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/parcours-personnalise-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3c09a05b00c72a27873b16faa2cd86-c38f9.jpg?1488294888", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019\u00e9valuation, vecteur du changement", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "\u00e9valuation", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-evaluation-vecteur-du-changement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa1c7195322bfaa288a65eaac94808-c44d5.jpg?1488294888", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Societ\u00e9 Fran\u00e7aise de l\u2019Evaluation (SFE), Association FInances GEStion Evaluation (AFIGESE), Agence Nationale de l\u2019\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux (ANESM) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s au micro-cr\u00e9dit personnel", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-acces-au-micro-credit-personnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e4c017a6904c9b3a57b6e7e50de6d9-073ce.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019ANSA, La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations, Le cr\u00e9dit municipal de Lyon. Partenaires financiers La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations.", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "Mairie, 1 rue de la Motte, 70120 LAVONCOURT, T\u00e9l : 03 84 92 06 99, Fax : 03 84 92 06 99, E-mail :jean-paul.carteret@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Construction d\u2019un p\u00f4le g\u00e9rontologique, social, m\u00e9dical, param\u00e9dical, interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "am\u00e9nagement durable", "coordination des aides", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "foyer logement", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "plate-forme de services", "programmes/financements europ\u00e9ens", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/construction-d-un-pole-gerontologique-social-medical-paramedical-intergenerationnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c70e0ab8acfabdd1de4eec5cc8f810-36ca5.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Principaux partenaires\u00a0: FASSAD (UNA), Pr\u00e9sence Verte, HLM, Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise (Opticiens mutualistes), La Poste, Orange (borne visio-services connect\u00e9e \u00e0 P\u00f4le Emploi, CAF, CPAM, CRAM), Centre Information Jeunesse, Assistante sociale, Mission locale. Partenaires financiers Europe (35 %) Etat (FNADT) R\u00e9gion Aide parlementaire (6 000\u20ac) CARSAT (19 000\u20ac) Fondation de France (16 000\u20ac) Autofinancement\u00a0: 200\u00a0000 \u20ac Emprunt\u00a0:\u00a0200\u00a0000 \u20ac", "project_holder": "CIAS DU VAL FLEURI"},
{"contact": "place albert Serraz, 73800 MONTMELIAN, T\u00e9l : 04 79 36 40 51, E-mail :cias73.chamoux@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Lien social en faveur des seniors", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "intercommunalit\u00e9", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lien-social-en-faveur-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/059f7809ad9b918d29d666cdbfd567-cba70.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conf\u00e9rences\u00a0: Maison D\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es, Association Alzheimer Gymnastique douce\u00a0: Association S.I.E.L. Bleu S\u00e9jour seniors en vacances\u00a0: ANCV (Agence Nationale des Ch\u00e8ques Vacances) Semaine Bleue\u00a0: Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie Partenaires financiers S\u00e9jour seniors en vacances\u00a0: ANCV Semaine Bleue\u00a0: Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie, pr\u00eat de la salle par la commune de Chamousset", "project_holder": "CIAS COEUR DE SAVOIE"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Contact emploi\u00a0: action de pr\u00e9paration et de mobilisation \u00e0 l\u2019emploi", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/contact-emploi-action-de-preparation-et-de-mobilisation-a-l-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6d01d7826066b9d1aa575829f9980c-ff847.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Diff\u00e9rentes entreprises du secteur marchand, les travailleurs sociaux de la Ville de Tourcoing, les intervenants ext\u00e9rieurs (comit\u00e9 de bassin d\u2019emploi, gestion du stress, affirmation de soi, gestion du budget...). Partenaires financiers Fond Social Europ\u00e9en, Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "2 all\u00e9e des Aulnes, 37012 TOURS CEDEX 0181237, T\u00e9l : 02 18 96 11 15, Fax : 02 18 96 11 00, E-mail :denis.guihomat@ccas-tours.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9ventions des chutes aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["CLIC", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "foyer logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/preventions-des-chutes-aupres-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a5c5579936d8ee886f44c5e7ad4bbf-d8094.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS, la coordination g\u00e9rontologique de Tours, la CRAM, la MSA, les services de l\u2019allocation personnalis\u00e9e d\u2019autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Indre et Loire, les services d\u2019aide et de soutien \u00e0 domicile et les SSIAD du secteur, le service social du p\u00f4le g\u00e9riatrique du CHRU et des cliniques... Partenaires financiers La fondation Bruneau, la Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie, la Ville de Tours", "project_holder": "CCAS DE TOURS"},
{"contact": "38 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59510 HEM, T\u00e9l : 03 20 66 58 15, Fax : 03 20 66 58 35, E-mail :ccas@ville-hem.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Favoriser l\u2019insertion professionnelle dans le secteur des services \u00e0 la personne par la pr\u00e9paration au certificat de premiers secours", "key_words": ["coordination et organisation du service", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-insertion-professionnelle-dans-le-secteur-des-services-a-la-personne-par-la", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b69a8fe587042ca89899f7f9c7e91-ef4f1.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La maison de l\u2019emploi, P\u00f4le emploi, AFPA Partenaires financiers Etat (CUCS) pour 900\u00a0euros en 2010", "project_holder": "CCAS DE HEM"},
{"contact": "1 rue des Gantois, 59562 LA MADELEINE CEDEX, T\u00e9l : 03 20 51 16 98, Fax : 03 20 51 99 80, E-mail :ccas.amsdlamadeleine@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Favoriser l\u2019\u00e9quilibre nutritionnel gr\u00e2ce aux bons alimentaires fruits et l\u00e9gumes", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-equilibre-nutritionnel-grace-aux-bons-alimentaires-fruits-et-legumes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d4fd9d26d5358930fdbe53fb094bb7-9b0a1.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les commer\u00e7ants Madeleinois, l\u2019Institut Pasteur de Lille, les auteurs du livre \u00ab que faire de simple aujourd\u2019hui avec les l\u00e9gumes frais \u00bb Partenaires financiers La\u00a0Ville de La Madeleine", "project_holder": "CCAS DE LA MADELEINE"},
{"contact": "32 avenue Joseph Raynaud, 83140 SIX FOURS LES PLAGES, T\u00e9l : 04 94 34 94 50, Fax : 04 94 25 44 48, E-mail :mireille.lamoriniere@mairie-six-fours.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "La r\u00e9sidence Mistral\u00a0: un lieu de vie interg\u00e9n\u00e9rationnel", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement social", "point information famille", "repas et restauration", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-residence-mistral-un-lieu-de-vie-intergenerationnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f30c52ca6890784f2e9968ce65e810-105c4.jpg?1488295043", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services municipaux,\u00a0le conseil g\u00e9n\u00e9ral,\u00a0la DDCS, la DDTM et la CAF, les services v\u00e9t\u00e9rinaires (restauration)\u00a0et le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour l\u2019habilitation aide sociale. Partenaires financiers Pour le fonctionnement\u00a0: les d\u00e9l\u00e9gataires, la CAF au travers l\u2019APL et donc la DDTM (pour le conventionnement), le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour la tarification et l\u2019habilitation \u00e0 l\u2019aide sociale, la Ville de Six Fours Les Plages envers le d\u00e9l\u00e9gataire. Pour l\u2019investissement\u00a0: le conseil g\u00e9n\u00e9ral, TPM, une partie d\u2019autofinancement. Pour la maison des familles\u00a0: CAF avec l\u2019aide au financement des travaux et \u00e9quipements.", "project_holder": "CCAS DE SIX FOURS LES PLAGES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Un aide \u00e0 domicile r\u00e9f\u00e9rent dans le secteur mandataire pour une prise en charge de proximit\u00e9 dans les situations complexes.", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-aide-a-domicile-referent-dans-le-secteur-mandataire-pour-une-prise-en-charge-de-proximite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9ea6e97ffa18d726ccf3fcd124a2be-0d7d1.jpg?1488295013", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Prise en charge des d\u00e9placements de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "accueil de jour", "alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prise-en-charge-des-deplacements-de-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bef21bf09b51d86cd30a29681abb75-a2aef.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services du centre hospitalier, le service de soins infirmiers\u00a0\u00e0 domicile du CIAS et le p\u00f4le soutien \u00e0 domicile, le service de soins infirmiers\u00a0\u00e0 domicile\u00a0de Contres, des maisons de retraite situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9. Partenaires financiers La DDASS participe au financement de l\u2019accueil de jour pour une dotation globale d\u2019environ 110 000 euros dont une partie doit \u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 la prise en charge du transport (10 euros par jour avec une revalorisation en 2010 \u00e0 13 euros qu\u2019il faudra ren\u00e9gocier avec la DDASS du Loir-et-Cher). En pratique, cette part de financement consacr\u00e9e au transport est incluse dans une dotation forfaitaire globale et n\u2019est pas distincte.\u00a0Via l\u2019APA, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral est aussi un financeur mais la part consacr\u00e9e \u00e0 la prise en charge du transport est tout \u00e0 fait modique.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": "La Ville d\u2019Angers \u00e0 travers son CCAS contribue \u00e0 d\u00e9velopper une politique publique d\u2019aide alimentaire pour lutter contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire.", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Une politique publique d\u2019aide alimentaire", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-politique-publique-d-aide-alimentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dde9ddf16affa5d3b3dbeb5056f937-1b62d.jpg?1488295043", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville, Etat, f\u00e9d\u00e9rations du champ social, associations d\u2019habitants, associations du champ de l\u2019insertion, FNARS, DRAAF, Restos du c\u0153ur, Jardin de cocagne angevin, Secours populaire, banque alimentaire, Resto-troc, - Notre Dame de l\u2019Accueil, Aide accueil, maison Becam, CLOUS, SUMPPS, MLA, maisons de quartiers. Partenaires financiers Etat", "project_holder": "Array"},
{"contact": "35, avenue de Lauterbourg, 69812 TASSIN LA DEMI LUNE CEDEX, T\u00e9l : 04 72 59 22 30, Fax : 04 72 59 22 12, E-mail :accueilccas@villetassinlademilune.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Certification du service de maintien \u00e0 domicile", "key_words": ["certification", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/certification-du-service-de-maintien-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/53dd40f3ade44f4a1297125c99c510-51950.jpg?1488295043", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Tassin la Demi Lune, UNA Partenaires financiers Le CCAS et la Ville \u00e0 travers la subvention d\u2019\u00e9quilibre, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne (ADPA, aide sociale), les caisses de retraite (CRAM, APICIL, MGEN\u2026) et le SIPAG (Syndicat intercommunal pour les personnes \u00e2g\u00e9es).", "project_holder": "CCAS DE TASSIN LA DEMI LUNE"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": "D\u2019abord exp\u00e9riment\u00e9e sur un quartier avant d\u2019\u00eatre \u00e9tendue, l\u2019action consiste en une distribution hebdomadaire de paniers de 3,5 kg de fruits et de l\u00e9gumes par l\u2019interm\u00e9diaire des sept centres sociaux du CCAS, dont le r\u00f4le et la visibilit\u00e9 se trouvent ainsi accrus. Le prix du panier est d\u00e9termin\u00e9 selon le\u00a0(...)", "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Paniers solidaires", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/paniers-solidaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/408420666e4c886b878fcfff5be6c7-1ea07.jpg?1488295043", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service promotion de la sant\u00e9 de la Ville de Grenoble. Acteurs de la distribution\u00a0: association Soli\u2019gren (promotion de l\u2019agriculture locale \u2013 label \u00ab Terre d\u2019Ici \u00bb), association Altervie (promotion de l\u2019agriculture locale \u2013 fournisseur\u00a0: EARL \u00ab Les fruits de ma passion \u00bb), fonds de promotion des march\u00e9s (Producteur local\u00a0: EARL Scaringella). Partenaires financiers Conseil r\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes (dans le cadre d\u2019un appel \u00e0 projets).", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "Cit\u00e9 Municipale, 4 rue Claude Bonnier, 33077 BORDEAUX CEDEX, T\u00e9l : 05 56 10 20 30, E-mail :p.denquin@mairie-bordeaux.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Inscrire la culture au c\u0153ur de l\u2019insertion.", "key_words": ["insertion", "insertion par la culture"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/inscrire-la-culture-au-coeur-de-l-insertion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7aa81f5be3c4efeda98eaccff7d198-5cc39.jpg?1488295044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Direction g\u00e9n\u00e9rale des affaires culturelles dont CAPC (centre d\u2019arts plastique contemporain), mus\u00e9e d\u2019Aquitaine, direction de la lecture publique, associations (centres d\u2019animations, les arts de la parole, Oxyg\u00e8ne, Culture du C\u0153ur, Mana, Plume palettes\u2026). Le service communication de la Ville, le cabinet du Maire. Partenaires financiers La Ville dans le cadre du\u00a0troisi\u00e8me projet social.", "project_holder": "CCAS DE BORDEAUX"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Villages de l\u2019insertion", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "lutte contre les exclusions", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/villages-de-l-insertion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/67ed81a8717f00eed3b56a79126558-f5ae9.jpg?1488295043", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires institutionnels\u00a0: Education nationale, DDCS, DDTM, Lille m\u00e9tropole communaut\u00e9 urbaine, conseil g\u00e9n\u00e9ral, la CPAM et la CAF. Partenaires associatifs\u00a0: AREAS (intervention aupr\u00e8s des Roms et gens du voyage), AFEJI (lutte contre les handicaps et les exclusions). Partenaires financiers Etat, Lille m\u00e9tropole communaut\u00e9 urbaine", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 rue Carnot, 92151 SURESNES CEDEX, T\u00e9l : 01 41 18 38 52, Fax : 01 41 18 38 51, E-mail :bvignol@ville-suresnes.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Soutien et supervision psychologique des aides \u00e0 domicile et de l\u2019\u00e9quipe encadrante et administrative", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/soutien-et-supervision-psychologique-des-aides-a-domicile-et-de-l-equipe-encadrante-et", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f47afa9da0ed91d9225185990154ab-1a614.jpg?1488295044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers La Ville pour sa subvention annuelle au budget annexe du service d\u2019aide \u00e0 domicile\u00a0(montant 2011\u00a0: 247 238 euros).", "project_holder": "CCAS DE SURESNES"},
{"contact": "Cit\u00e9 Municipale, 4 rue Claude Bonnier, 33077 BORDEAUX CEDEX, T\u00e9l : 05 56 10 20 30, E-mail :p.denquin@mairie-bordeaux.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Rompre l\u2019isolement de la personne \u00e2g\u00e9e en s\u2019appuyant sur le b\u00e9n\u00e9volat", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-de-la-personne-agee-en-s-appuyant-sur-le-benevolat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9ee1930ded01210b062518fa52958d-75ae4.jpg?1488295044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations Petits fr\u00e8res des pauvres, Comment va ?, France b\u00e9n\u00e9volat, Unis-cit\u00e9, SOS \u00e9coute Ph\u00e9nix, Voisins solidaires,\u00a0Astr\u00e9e, Saint Vincent de Paul, la Ville de Bordeaux, R\u00e9unica, la Carsat. Partenaires financiers La Ville de Bordeaux, R\u00e9unica, la Carsat.", "project_holder": "CCAS DE BORDEAUX"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Cours du Midi, 84850 CAMARET SUR AIGUES, T\u00e9l : 04 90 46 41 47, Fax : 04 90 37 72 33, E-mail :ccas@camaret.org", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019aide \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de personnes d\u2019origines diverses via l\u2019apprentissage de la langue", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 d\u2019animation", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-aide-a-l-integration-de-personnes-d-origines-diverses-via-l-apprentissage-de-la-langue", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3a011d85321cfc4ef57a82d1dfdbb1-26466.jpg?1488295044", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison pour tous Vies-\u00e0-Vies, cr\u00e9che, biblioth\u00e8que, Espace ados, associations\u00a0: le Club du 3\u00e8me \u00e2ge, le M\u00e9mo sant\u00e9 et le Cin\u00e9 Ravelin. Partenaires financiers La mairie de Camaret-sur-Aigues.", "project_holder": "CCAS DE CAMARET SUR AIGUES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "Cellules solidarit\u00e9 seniors\u00a0: pour lutter contre l\u2019isolement et la solitude", "key_words": ["isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cellules-solidarite-seniors-pour-lutter-contre-l-isolement-et-la-solitude", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff668d47242a428cdf9913261f46b4-4cd43.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CLIC Seniors Lille-Hellemmes du CCAS de Lille pour l\u2019encadrement, la d\u00e9finition, et le suivi des missions des jeunes en service civil volontaire. Le Service \u00ab Lille, ville de la solidarit\u00e9 \u00bb de la ville de Lille pour le pilotage institutionnel et les plans de formation des jeunes volontaires. Partenaires financiers L\u2019ACSE, la Ville de Lille.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "Centre d\u2019h\u00e9bergement pour femmes victimes de violence", "key_words": ["CHRS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/centre-d-hebergement-pour-femmes-victimes-de-violence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6a0159b0387adc8f13a501baa54d26-d6103.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Nice, Conseil g\u00e9n\u00e9ral (ASEF, PMI...), secteur associatif en lien avec l\u2019insertion, le logement, les femmes, les gestionnaires d\u2019\u00e9tablissements, les bailleurs priv\u00e9s et publics Partenaires financiers Etat (DDASS) pour le fonctionnement annuel Etat, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Nice C\u00f4te d\u2019Azur, le Conseil r\u00e9gional, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Ville de Nice, l\u2019agence d\u00e9partementale de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise d\u2019\u00e9nergie pour l\u2019investissement", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 Esplanade des Terrasses, 44146 CHATEAUBRIANT CEDEXBP 189, T\u00e9l : 02 40 81 52 40, Fax : 02 40 81 19 14, E-mail :ccas-chateaubriant@wanadoo.fr", "abstract": "Le pacte territorial de pr\u00e9vention du risque suicidaire est n\u00e9 d\u2019une volont\u00e9 politique forte pour faire face \u00e0 une probl\u00e9matique pr\u00e9gnante sur le territoire du Pays Castelbriantais. L\u2019objectif est que, en tant que citoyen, chacun puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute et se sente l\u00e9gitime dans une intervention\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2009-01-01", "economic": null, "title": "Pacte territorial de pr\u00e9vention du risque suicidaire", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "lutte contre les exclusions", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9", "sant\u00e9 mentale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pacte-territorial-de-prevention-du-risque-suicidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b80dade41d0ed7b06e30812621e5cf-71e3d.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ARS Pays de Loire CHS de Blain (psychiatrie) Centre M\u00e9dico-psychologique (p\u00e9do-psychiatrie, adulte, sant\u00e9 mentale et vieillissement) Professeur TERRA, professeur de psychiatrie, Universit\u00e9 Lyon I Centre hospitalier DAUMEZON de Bougenais (44) CHS Mazurelle de la Roche sur Yon (85) Association Recherche et Rencontres de Nantes Th\u00e9\u00e2tre 3 Nantes Association la Clownerie \u00e0 Pless\u00e9 Maison de l\u2019Emploi de Ch\u00e2teaubriant (animatrice look et bien- \u00eatre) CRC Pays de Loire (Comit\u00e9 R\u00e9gional de coordination de l\u2019action sociale AGIRC-ARRCO) MSA CLIC du Pays de Ch\u00e2teaubriant Conseil G\u00e9n\u00e9ral \u2013 Service Personnes \u00e2g\u00e9es \u2013Personnes handicap\u00e9es Coll\u00e8ge Lyc\u00e9e St Joseph \u00e0 Ch\u00e2teaubriant Des b\u00e9n\u00e9voles pour l\u2019animation d\u2019ateliers Partenaires financiers ARS des Pays de Loire\u00a0: 2010\u00a0: 1 000 \u20ac 2011\u00a0: 1 000 \u20ac 2012\u00a0: 1 000 \u20ac 2013\u00a0: 5 000 \u20ac CRC Pays de Loire\u00a0: 2 252 \u20ac en 2012 MSA\u00a0: 500 \u20ac en 2012", "project_holder": "CCAS DE CHATEAUBRIANT"},
{"contact": "15 Rue du Docteur Doucher, 63200 RIOM, T\u00e9l : 04 73 33 49 00, Fax : 04 73 33 49 10, E-mail :c.anfosso@ville-riom.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "R\u00e9seau local de sant\u00e9", "key_words": ["\u00e9ducation nutritionnelle", "participation des usagers", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-local-de-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fef07cced5aaa0d46504f541fd62b5-c7d84.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CPAM, Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Centre hospitalier, Education Nationale, DRASS, les services municipaux (sport, d\u00e9veloppement durable, enfance jeunesse), associations et institutions \u0153uvrant dans le handicap (ADAPEI, APF, les mains, Avec, AMH, des habitants en situation de handicap, biblioth\u00e8que de Riom communaut\u00e9) En 2010\u00a0: les associations caritatives et les centres sociaux Partenaires financiers DRASS (GRSP), Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Ville de Riom, Education Nationale. D\u00e9marche handicap 2009\u00a0: 6 200 euros\u00a0(GRSP 5 000 euros, Conseil g\u00e9n\u00e9ral 700 euros). La Ville assurant le diff\u00e9renciel et les frais annexes (personnels, mise \u00e0 disposition des locaux, communication, festivit\u00e9s, coordination)", "project_holder": "CCAS DE RIOM"},
{"contact": "Maison de la Solidarit\u00e9, 25 quai Gabriel P\u00e9ri, 19000 TULLE, T\u00e9l : 05 55 21 73 18, Fax : 05 55 21 73 11, E-mail :ccas@ville-tulle.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "S\u2019ins\u00e9rer en d\u00e9m\u00e9nageant", "key_words": ["expulsion", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/s-inserer-en-demenageant", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f1076e4d6aaab88c0d1dd5e1963af-09bc7.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Secours Populaire Fran\u00e7ais \u2013 D\u00e9l\u00e9gation de la Corr\u00e8ze,\u00a0Point Travail Service,\u00a0ERDF Corr\u00e8ze Cantal Partenaires financiers ERDF Corr\u00e8ze Cantal", "project_holder": "CCAS DE TULLE"},
{"contact": "2 rue Pasteur, Ferme de Wattripont, 77680 ROISSY-EN-BRIE, T\u00e9l : 01 64 43 59 30, Fax : 01 60 64 29 11, E-mail :ccas@roissyenbrie77.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-12-15", "economic": null, "title": "Aide \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de 3 familles roumaines", "key_words": ["lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-a-l-integration-de-3-familles-roumaines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8fdc6ed1517e941558a9cbdb84ec9e-02ac3.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les acteurs sociaux et m\u00e9dico-sociaux impliqu\u00e9s dans le suivi de ces familles\u00a0: service social d\u00e9partemental, PMI, centre hospitalier, cabinet du maire. Les b\u00e9n\u00e9voles\u00a0: Croix Rouge locale, association d\u2019aide aux devoirs pour les enfants scolaris\u00e9s. L\u2019\u00e9ducation nationale\u00a0: directeurs d\u2019\u00e9cole et instituteurs notamment des CLIN (classe d\u2019int\u00e9gration primo arrivants). Les services municipaux\u00a0: cabinet du maire, service du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, service enfance-\u00e9ducation. Partenaires financiers Direction des affaires sanitaires et sociales (achat des caravanes), Ville de Roissy-en-Brie\u00a0(mise \u00e0 disposition gracieuse du terrain, des \u00e9quipements sanitaires et prise en charge des consommations d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9), CCAS\u00a0(aides financi\u00e8res pour les 14 personnes, financement du poste d\u2019interpr\u00e8te)", "project_holder": "CCAS DE ROISSY-EN-BRIE"},
{"contact": "Aile Saint-Jacques, Parc Ronsard, 41106 VENDOMEBP 20107, T\u00e9l : 02 54 86 47 00, Fax : 02 54 89 41 53, E-mail :cias-contact@vendome.eu", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2008-11-01", "economic": null, "title": "Manger mieux pour vivre mieux", "key_words": ["\u00e9ducation nutritionnelle", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/manger-mieux-pour-vivre-mieux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ccd76c5407c39e8a30f0a995fd6eb-bdd0e.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le\u00a0r\u00e9f\u00e9rent du programme national nutrition sant\u00e9, la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise du Loir et Cher et EPGV(\u00e9ducation, pr\u00e9vention et\u00a0gym volontaire), l\u2019Association D\u00e9partementale d\u2019Education pour la Sant\u00e9. Partenaires financiers Le Groupement R\u00e9gional de Sant\u00e9 Publique, la CNSA, la CRAM", "project_holder": "CIAS DU PAYS DE VENDOME"},
{"contact": "1 rue Rosset, 39200 SAINT CLAUDE CEDEX, T\u00e9l : 03 84 41 42 52, Fax : 03 84 41 42 77, E-mail :karine.roussel@mairie-saint-claude.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention des risques d\u2019impay\u00e9s de loyers pour les salari\u00e9s touch\u00e9s par une mesure de ch\u00f4mage technique", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "allocation logement temporaire", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-risques-d-impayes-de-loyers-pour-les-salaries-touches-par-une-mesure-de-chomage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f333c8b0a2677b2225944d4ec69c34-75988.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Jura, Union D\u00e9partementale des Associations Familiales, Caisse d\u2019Allocations Familiales Partenaires financiers Aucun. Le CCAS prend en charge le financement de l\u2019op\u00e9ration.", "project_holder": "CCAS DE SAINT CLAUDE"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "Fen\u00eatre num\u00e9rique", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/fenetre-numerique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64185b9c2b5f918be188a5783ed4ae-8ba47.jpg?1488295060", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social Flers Sart, EHPAD Jean Baptiste Cl\u00e9ment,\u00a0services Informatique et Communication de la Ville. Partenaires financiers La Ville de Villeneuve d\u2019Ascq. L\u2019action est financ\u00e9e sur une partie du budget du service Informatique de la Ville et sur une part du budget du CCAS.", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "41 rue Jean Jaur\u00e8s, 94240 L'HAY LES ROSES, T\u00e9l : 01 46 15 34 00, Fax : 01 46 15 34 13, E-mail :laurence.nourisson@ville-lhay94.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-12-01", "economic": null, "title": "Lutter contre la paup\u00e9risation des familles avec le dispositif ELAN", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "exclusions financi\u00e8res", "insertion", "logement", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-la-pauperisation-des-familles-avec-le-dispositif-elan", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cffbb5d6abd1e8f1cf344bbd23554d-6f6c3.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Epicerie Sociale \u00ab coup de Pouce \u00bb \u00e0 Fresnes, les communes de\u00a0Rungis et Fresnes,\u00a0centre municipal de sant\u00e9 de l\u2019Ha\u00ff-Les-Roses, 4 structures municipales Petite Enfance\u00a0(multiaccueil, halte garderie, cr\u00e8che familiale et RAM), bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur la commune. Partenaires financiers Communes de Rungis et Fresnes qui subventionnent l\u2019\u00e9picerie sociale et en permette la viabilit\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE L'HAY LES ROSES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Jeunes et b\u00e9n\u00e9volat, une autre approche de l\u2019aide apport\u00e9e aux \u00e9tudiants", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jeunes-et-benevolat-une-autre-approche-de-l-aide-apportee-aux-etudiants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8302da6a455832696fa24bcecf145b-b4b6c.jpg?1488295130", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2008-09-19", "economic": null, "title": "Les caf\u00e9s-d\u00e9bats du service d\u2019accompagnement social et budg\u00e9taire", "key_words": ["accompagnement", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-cafes-debats-du-service-d-accompagnement-social-et-budgetaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/56e4f765c4596c8d19150a996bcf45-d9e90.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Secours Catholique,\u00a0V\u00e9olia eau,\u00a0GDF Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "2 rue Bayard, 62300 LENS, T\u00e9l : 03 21 14 25 70, Fax : 03 21 14 25 80, E-mail :jberth@mairie-lens.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-11-01", "economic": null, "title": "Pass\u2019sport pour l\u2019insertion", "key_words": ["insertion", "insertion par le sport"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pass-sport-pour-l-insertion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e535ab58066a97c1426dccf7715cfa-7ab5c.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations et clubs sportifs lensois, la Mairie et le service Politique de la Ville, l\u2019association\u00a0Profession Sport 62 et la maison des sports d\u2019Angr\u00e8s, Conseil r\u00e9gional, la Ligue de l\u2019enseignement. Partenaires financiers Le Conseil r\u00e9gional\u00a0et la Ville", "project_holder": "CCAS DE LENS"},
{"contact": null, "abstract": "Le R\u00e9sograf\u00a0est un site Internet priv\u00e9 destin\u00e9 aux professionnels. Il permet une visibilit\u00e9 de l\u2019action sociale locale et favorise l\u2019acc\u00e8s des usagers aux diff\u00e9rents dispositifs d\u2019aide et d\u2019accompagnement, aux projets et groupes de travail en coop\u00e9ration\u00a0: analyse partag\u00e9e des donn\u00e9es statistiques pour\u00a0(...)", "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Une meilleure visibilit\u00e9 de l\u2019action sociale locale avec le R\u00e9zograf", "key_words": ["coordination des aides", "organisation du CCAS", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-meilleure-visibilite-de-l-action-sociale-locale-avec-le-rezograf", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/907e27edd932b1f78942f434a43a53-209ab.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Square Docteur Jos\u00e9 Pierre Simon, 42403 SAINT CHAMOND CEDEXCS 80148, T\u00e9l : 04 77 31 05 53, Fax : 04 77 31 05 74, E-mail :eichenberger.paul@saint-chamond.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Apprendre \u00e0 g\u00e9rer ses documents administratifs", "key_words": ["accompagnement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/apprendre-a-gerer-ses-documents-administratifs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9987a4dbab41b46c1e6e69668fdf45-90f11.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Saint Chamond Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SAINT CHAMOND"},
{"contact": "5 square des Anciens d'Indochine, 88300 NEUFCHATEAU, T\u00e9l : 03 29 95 61 20, Fax : 03 29 95 61 29, E-mail :maisonduccas-neufchateau@wanadoo.fr", "abstract": "Ce service est n\u00e9 dans un contexte d\u2019insuffisance d\u2019offres de prestations d\u00e9di\u00e9es aux personnes en perte d\u2019autonomie, vivant \u00e0 domicile. Petit travaux, jardinage, courses, entretien du linge ou encore livraison de livres neufs... la palette de service est diverse et a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e en fonction des\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2008-11-01", "economic": null, "title": "COLIBRI\u00a0: les prestations qui simplifie la vie \u00e0 domicile", "key_words": ["d\u00e9pendance", "habitat", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/colibri-les-prestations-qui-simplifie-la-vie-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc301d6bfdbbae049ab9edda829943-00463.jpg?1488291371", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conception du projet\u00a0: CLIC, APF, Ville de Neufch\u00e2teau, Conseil des Sages. Comit\u00e9 de pilotage du service Colibri\u00a0: administrateurs CCAS volontaires, CLIC, APF. Services d\u2019aide \u00e0 domicile, associations seniors, professionnels m\u00e9dico-sociaux, \u2026\u00a0: information et orientation des personnes. Pr\u00eat de mat\u00e9riel\u00a0: Ville de Neufch\u00e2teau (v\u00e9hicule utilitaire) et commer\u00e7ants (caisses pour livraison de courses). Supermarch\u00e9s\u00a0: promotion du projet aupr\u00e8s de leurs clients et pr\u00e9paration, conditionnement\u00a0et stockage des courses. Maison de la Presse\u00a0: r\u00e9daction d\u2019une s\u00e9lection mensuelle d\u2019ouvrages et pr\u00e9paration des commandes. ESAT Neufch\u00e2teau\u00a0: repassage du linge. Partenaires financiers Investissement\u00a0:\u00a0Ville de Neufch\u00e2teau\u00a0avec la\u00a0mise \u00e0 disposition d\u2019un v\u00e9hicule.Fonctionnement\u00a0: Ville de Neufch\u00e2teau\u00a0avec la\u00a0mise \u00e0 disposition d\u2019un agent technique (20 h/hebdo), du carburant et de l\u2019assurance pour le v\u00e9hicule. CRAM Nord-Est\u00a0: mat\u00e9riel technique, outils de communication (appel \u00e0 projet CNAV 2008). Maison de la Presse\u00a0: 5 % du prix de vente de chaque ouvrage livr\u00e9 par le Colibri. Supermarch\u00e9 Leclerc\u00a0: paiement des 2 premi\u00e8res livraisons pour chaque nouveau client.", "project_holder": "CCAS DE NEUFCH\u00c2TEAU"},
{"contact": "Square Docteur Jos\u00e9 Pierre Simon, 42403 SAINT CHAMOND CEDEXCS 80148, T\u00e9l : 04 77 31 05 53, Fax : 04 77 31 05 74, E-mail :eichenberger.paul@saint-chamond.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Les parents gourmands\u00a0: un atelier pr\u00e9vention sant\u00e9 par la nutrition", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-parents-gourmands-un-atelier-prevention-sante-par-la-nutrition", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f668390a4842006ea8ca1f1bd145a8-337dc.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La ligue contre le cancer, APRIFEL, DEDIAS, association le Panier Couramiaud (Distribution alimentaire + \u00e9picerie sociale), mairie de Saint-Chamond, restaurant L\u2019orangerie de S\u00e9bastien Rh\u00f4ne, parc de Lacroix-Laval Rh\u00f4ne Partenaires financiers Mairie de Saint-Chamond pour la reprographie du livret de recettes", "project_holder": "CCAS DE SAINT CHAMOND"},
{"contact": "Place Olivier Thuau, 49801 TRELAZE CEDEXBP 4027, T\u00e9l : 02 41 33 74 65, Fax : 02 41 69 71 73, E-mail :ccas@mairie-trelaze.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Sensibiliser les femmes au d\u00e9pistage du cancer du sein", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "communication", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-les-femmes-au-depistage-du-cancer-du-sein", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ef492f1f94762005f72bfff31b1df8-c9642.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les membres du groupe de travail \u00ab pr\u00e9vention cancer du sein \u00bb\u00a0: Cultures Elles (associations d\u2019habitantes d\u2019origine turque),\u00a0association des Habitants des Plaines\u2013Petits Bois (quartier situ\u00e9 en Zone Urbaine Sensible),\u00a0association Vivre Ensemble,\u00a0CLCV (consommation logement cadre de vie),\u00a0Secours Populaire,\u00a0Conseil des Sages,\u00a0FDMH (f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des malades et handicap\u00e9s),\u00a0ATC (associations des traumatis\u00e9s cr\u00e2niens)... Cap Sant\u00e9 49\u00a0: un m\u00e9decin, une visiteuse de Sant\u00e9 Publique et un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste de Tr\u00e9laz\u00e9 ;\u00a0association Soins Sant\u00e9\u00a0: un infirmier. Les relais de pr\u00e9vention\u00a0qui diffuseront la plaquette aupr\u00e8s de leur public\u00a0: Les professionnels de sant\u00e9, les associations, les habitants, les institutions (CPAM, Conseil G\u00e9n\u00e9ral\u00a0: Circonscription d\u2019action sociale), les professionnels du secteur social (\u00e9ducateurs de pr\u00e9vention). Partenaires financiers CAP SANTE 49\u00a0: prise en charge de l\u2019intervention de l\u2019agence de communication + \u00e9dition des plaquettes (5 500 euros) CCAS\u00a0: mise \u00e0 disposition d\u2019une charg\u00e9e de mission sant\u00e9, pour la coordination du projet et l\u2019animation des rencontres (60 h)", "project_holder": "CCAS DE TR\u00c9LAZ\u00c9"},
{"contact": "Place Camille Fouinat, 95250 BEAUCHAMP, T\u00e9l : 01 30 40 45 23, Fax : 01 30 40 45 00, E-mail :ccas@ville-beauchamp.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Un groupe de parole sur la parentalit\u00e9 et le handicap", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "m\u00e9diation familiale", "participation des usagers", "REAAP"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-sur-la-parentalite-et-le-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64eb5ce234c5f9e81a5002ea8345f8-302fc.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Beauchamp, MDPH du Val d\u2019Oise et l\u2019ADSEA du Val d\u2019Oise Partenaires financiers CAF, Conseil g\u00e9n\u00e9ral et DDASS\u00a0: 5 000 euros de subvention attribu\u00e9e au titre du REAAP", "project_holder": "CCAS DE BEAUCHAMP"},
{"contact": "9 rue des Ecoles, 35340 LIFFRE, T\u00e9l : 02 99 68 52 29, Fax : 02 99 68 55 13, E-mail :ccas@ville-liffre.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2008-10-01", "economic": null, "title": "Le Kanata\u00a0: un lieu de vie interg\u00e9n\u00e9rationnel proposant des logements adapt\u00e9s au vieillissement", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "cr\u00e8ches", "d\u00e9pendance", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-kanata-un-lieu-de-vie-intergenerationnel-proposant-des-logements-adaptes-au-vieillissement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59061cb25d4cfe1acc8d248440c685-85d0f.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019EHPAD St Michel de Liffr\u00e9, l\u2019\u00e9quipe g\u00e9rontologique du secteur (CDAS de Saint Aubin d\u2019Aubign\u00e9),\u00a0le CLIC de l\u2019Ille et de l\u2019Illet, le conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille et Vilaine,\u00a0la CRAM de Bretagne,\u00a0l\u2019association Vivre chez soi et son service de soins infirmiers \u00e0 domicile (SSIAD), portage de repas et t\u00e9l\u00e9alarme, le CIAS du Pays de Liffr\u00e9. Partenaires financiers La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts\u00a0: pr\u00eat locatif social\u00a0de 570 000 euros ; CARSAT Bretagne\u00a0: emprunt sans int\u00e9r\u00eats de 375 400 euros ; La Fondation de France\u00a0: subvention de 70 000 euros ; La Ville de Liffr\u00e9\u00a0: subvention de 297 784 euros.", "project_holder": "CCAS DE LIFFRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2008-09-01", "economic": null, "title": "Accompagnement social en entreprise", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019emploi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-social-en-entreprise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2944c2fffe86eafd229e18cdb5d7ec-af690.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison de l\u2019emploi, PLIE, entreprises Techni Industrie, Beauplet, V\u00e9olia, Virgin mobile... Partenaires financiers Aucun, le CCAS prend en charge le salaire de la conseill\u00e8re.\u00a0Les outils sociaux du CCAS propos\u00e9s aux salari\u00e9s sont les m\u00eame que pour les usagers du CCAS (aides financi\u00e8res, h\u00e9bergement temporaire, aide \u00e9ducative budg\u00e9taire...)", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Square Docteur Jos\u00e9 Pierre Simon, 42403 SAINT CHAMOND CEDEXCS 80148, T\u00e9l : 04 77 31 05 53, Fax : 04 77 31 05 74, E-mail :eichenberger.paul@saint-chamond.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-09-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Au fil et \u00e0 mesure\u00a0\u00bb\u00a0: un atelier laverie et couture pour adultes en insertion", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/au-fil-et-a-mesure-un-atelier-laverie-et-couture-pour-adultes-en-insertion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc9c1835b47a6c67da32d19735181c-d49d3.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Loire, la Caisse d\u2019allocations familiales, services sociaux sp\u00e9cialis\u00e9s Partenaires financiers Mairie de St Chamond, Secours Catholique", "project_holder": "CCAS DE SAINT CHAMOND"},
{"contact": "48 avenue Charles de Gaulle, 91600 SAVIGNY SUR ORGE, T\u00e9l : 01 69 54 40 80, Fax : 01 69 54 40 85, E-mail :j-leguennec@savigny.org", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-09-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un centre d\u2019accueil de jour pour personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "key_words": ["accueil de jour", "aide aux aidants", "alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-centre-d-accueil-de-jour-pour-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9c2e838856c40e6fd0e4216866e4b5-e9843.jpg?1488295130", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Savigny-sur-Orge, DDASS de l\u2019Essonne, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Essonne, h\u00f4pital g\u00e9riatrique les magnolias, association Alzheimer Essonne. Partenaires financiers Ville de Savigny-sur-Orge, DDASS, CRAMIF, CNSA, r\u00e9gion Ile-de-France, conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Essonne, Fondation Bruneau, Caisse d\u2019Epargne Ile-de-France, Lion\u2019s club.", "project_holder": "CCAS DE SAVIGNY SUR ORGE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2008-07-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation de la \u00ab\u00a0maison des seniors\u00a0\u00bb", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-de-la-maison-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ee4e79e7b4b991819c27ae8384b110-f5bc4.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Nice-\u00a0Relations institutionnelles\u00a0: DASS, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, CHU de Nice, CHS Ste Marie, CRAM du Sud est, CPAM des Alpes Maritimes, Juges des tutelles, Caisse d\u2019Allocations Familiales, MSA, Caisses de Retraite, Caisses de retraites compl\u00e9mentaires, Caisses mutualistes Relations partenariales associatives et lib\u00e9rales au nombre de 290 dont 80 conventions Partenaires financiers La ville de Nice et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2008-09-01", "economic": null, "title": "Dispositif solidarit\u00e9 \u00e9nergie", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "lutte contre les exclusions", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-solidarite-energie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e3a86f94a30a45f9e81635e05e48c3-50c2b.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ERDF GRDF, GLEAM, Agence De l\u2019Environnement et de Ma\u00eetrise de l\u2019\u00c9nergie (pour une aide de pr\u00eat de mat\u00e9riel et pour un financement potentiel li\u00e9 \u00e0 des intervenants ext\u00e9rieurs) Partenaires financiers ERDF GRDF pour l\u2019achat d\u2019un\u00a0ordinateur portable pour la permanence et le financement de deux postes de m\u00e9diateurs au GLEAM soit 39 000 euros Les interventions au domicile sont financ\u00e9es par le CCAS\u00a0:\u00a01 500 euros", "project_holder": "Array"},
{"contact": "6 rue du Champ de Mars, 80103 ABBEVILLE CEDEXBP 10304, T\u00e9l : 03 22 20 24 00, Fax : 03 22 20 24 09, E-mail :jean-bernard.coeuillas@ville-abbeville.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-07-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Chantiers jeunes\u00a0\u00bb\u00a0: projet de mobilit\u00e9 et d\u2019implication citoyenne par la r\u00e9novation d\u2019\u00e9l\u00e9ments du patrimoine communal et/ou associatif", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "chantier d\u2019insertion", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/chantiers-jeunes-projet-de-mobilite-et-d-implication-citoyenne-par-la-renovation-d-elements-du", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da589e51c580dcef8ba39f2063e68c-8105d.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour la mise en place\u00a0:\u00a0la Ville d\u2019Abbeville, les services techniques et leurs ateliers municipaux (appui technique),\u00a0le service \u00ab Vie des Quartiers \u00bb et ses maisons de quartiers (orientation de candidatures, proposition de sites),\u00a0le service des Sports et de la DLVA (proposition de sites),\u00a0la mission locale de la Picardie Maritime (convention de partenariat/ orientation de jeunes et aide sur les projets mobilit\u00e9 notamment), l\u2019association Yves Le Fevre (orientation de candidatures). Pour la communication\u00a0: affiches A3 distribu\u00e9es sur 26 sites\u00a0: mairie et\u00a0annexes, maisons de quartiers, mission locale de la Picardie Maritime, 3 centres m\u00e9dico- sociaux, 3 lyc\u00e9es, bus BBAG, maison pour tous, P\u00f4le emploi, association Yves Le Fevre, office du tourisme, communiqu\u00e9 de presse transmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de quartier \u00ab TV 200 \u00bb et la presse locale, panneau d\u2019information \u00ab chantiers jeunes \u00bb pour mettre en valeur l\u2019op\u00e9ration, ses partenaires et l\u2019investissement des jeunes. Partenaires financiers L\u2019Etat et le contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (CUCS)", "project_holder": "CCAS D'ABBEVILLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-07-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019un centre a\u00e9r\u00e9 pour enfants porteurs de handicaps", "key_words": ["enfance", "intercommunalit\u00e9", "personnes handicap\u00e9es", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-centre-aere-pour-enfants-porteurs-de-handicaps", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf07f860497a5e780055f5a7556e74-910e4.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ALOVA I.M.E \u00ab L\u2019Oiseau blanc \u00bb Les communes signataires de la convention (Bron, Chassieur, D\u00e9cines, Genas) Partenaires financiers Les communes pour la mise \u00e0 disposition des locaux ALOVA pour la gestion des dossiers d\u2019inscription et du personnel L\u2019I.M.E. pour le pr\u00eat de v\u00e9hicules Les CCAS pour le financement des s\u00e9jours", "project_holder": "Array"},
{"contact": "12 rue de l'Abani, 57535 MARANGE SILVANGE, T\u00e9l : 03 87 34 61 71, Fax : 03 87 34 61 75, E-mail :accueil@mairie-marange-silvange.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2008-09-01", "economic": null, "title": "Le baladeur\u00a0: service de transport pour personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-baladeur-service-de-transport-pour-personnes-a-mobilite-reduite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/304612ea1157136e0b9e8670d43b1c-b3462.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les diff\u00e9rents professionnels du corps m\u00e9dical et param\u00e9dical ainsi que les \u00e9tablissements hospitaliers, les services d\u2019aide \u00e0 domicile, les assistants sociaux sp\u00e9cialis\u00e9s et de polyvalence de secteur sont des partenaires et des relais privil\u00e9gi\u00e9s. Partenaires financiers CNSA qui subventionne \u00e0 80 % les am\u00e9nagements du v\u00e9hicule.", "project_holder": "CCAS DE MARANGE SILVANGE"},
{"contact": "rue Henri Rozier, 64230 LESCAR, T\u00e9l : 05 59 81 57 27, Fax : 05 59 81 38 87, E-mail :ccas@lescar.fr", "abstract": "Initi\u00e9 en 2008, \u00e0 partir d\u2019une collaboration entre deux EHPAD implant\u00e9s sur la commune, le CCAS, le SSIAD et la Mairie de Lescar, ce groupe de parole r\u00e9pond \u00e0 la volont\u00e9 de proposer un service commun \u00e0 tous les aidants du territoire\u00a0de Lescar. Si l\u2019id\u00e9e de d\u00e9part \u00e9tait de proposer un th\u00e8me par s\u00e9ance et\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-07-01", "economic": null, "title": "Un groupe de parole pour les aidants familiaux", "key_words": ["aide aux aidants"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-pour-les-aidants-familiaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/22126354d4fc8f23c514ee4b0fd2f6-90903.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SSIAD, EHPAD l\u2019Esquirette pour la gestion et la coordination de l\u2019action avec le CCAS. CHP g\u00e9rontologie, MSD de Bill\u00e9re,\u00a0CRAMA,\u00a0ULD Vignalou pour la communication du dispositif aupr\u00e8s d\u2019aidants. Partenaires financiers La Fondation Bruneau (subvention au d\u00e9but du projet), la CARSAT a accord\u00e9 une subvention de 3 000 euros en 2013.", "project_holder": "CCAS DE LESCAR"},
{"contact": "16 avenue des \u00celes, Agglom\u00e9ration d'Annecy, 74007 ANNECY CEDEXBP 90270, T\u00e9l : 04 50 63 48 00, Fax : 04 50 33 99 40, E-mail :cias@agglo-annecy.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Elaboration d\u2019une charte de la bientraitance", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "intercommunalit\u00e9", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/elaboration-d-une-charte-de-la-bientraitance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c738892afe1c56b5e0cd2139d07af-d8195.jpg?1488295215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 7 \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es g\u00e9r\u00e9s par le CIAS repr\u00e9sentent 458 places dont 2 foyers soleil de 51 logements T1 HLM , rattach\u00e9s \u00e0 deux des 7 \u00e9tablissements. L\u2019accueil de jour th\u00e9rapeutique de 10 places \u2013 87 % de taux d\u2019occupation en 2008 Le service d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile \u2013 701 personnes b\u00e9n\u00e9ficient des services d\u2019aide \u00e0 domicile\u00a0- 359 personnes b\u00e9n\u00e9ficient du service d\u2019accompagnement. Le service des portages de repas \u00e0 domicile \u2013 910 personnes b\u00e9n\u00e9ficient du portage Les services administratifs Partenaires financiers Subvention accord\u00e9e par la Fondation Bruneau\u00a0:\u00a07 000 euros. Demande de subvention d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de la CNSA en octobre 2008.", "project_holder": "CIAS D'ANNECY"},
{"contact": "B\u00e2timent Delory, 24 bis avenue Andr\u00e9 Morizet, 92100 BOULOGNE BILLANCOURT, T\u00e9l : 01 55 18 47 18, Fax : 01 55 18 54 72, E-mail :Anne-Christelle.Hourde@mairie-boulogne-billancourt.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Accompagnement sp\u00e9cifique li\u00e9 \u00e0 l\u2019aide alimentaire", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-specifique-lie-a-l-aide-alimentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cdeb50c635c962ded83a55ccd606aa-2674f.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Circonscriptions de la Vie Sociale de Boulogne-Billancourt (Conseil G\u00e9n\u00e9ral),\u00a0le secteur associatif, les partenaires institutionnels\u00a0: CAF, mairie (services de la propret\u00e9, logistique, affaires sociales), Maison de l\u2019emploi, CRAMIF, CMP. Partenaires financiers Aucun. Par contre, une demande de subvention\u00a0a \u00e9t\u00e9\u00a0adress\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e 2009 au Groupement R\u00e9gional de sant\u00e9 Publique, cette action rejoint en effet les objectifs\u00a0du plan r\u00e9gional de sant\u00e9 publique\u00a0:\u00a0prise en compte de la souffrance psychique promotion des comportements favorables \u00e0 la sant\u00e9, tout particuli\u00e8rement aupr\u00e8s des personnes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 sociale", "project_holder": "CCAS DE BOULOGNE BILLANCOURT"},
{"contact": "1 rue Saint-Louis, 35501 VITRE CEDEX50144, T\u00e9l : 02 99 74 50 54, Fax : 02 99 74 05 63, E-mail :jean-denis.guibert@ccasvitre.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019une animation \u00e0 domicile sur le territoire de Vitr\u00e9 Communaut\u00e9", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-une-animation-a-domicile-sur-le-territoire-de-vitre-communaute", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/73c9127b3bf0e44746a2ef8b411611-1e3e3.jpg?1488295215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Vitr\u00e9 (UDCCAS d\u2019Ille-et-Vilaine),\u00a0CLIC de Vitr\u00e9 Communaut\u00e9 (g\u00e9r\u00e9 par le CCAS de Vitr\u00e9),\u00a0Service Maintien \u00e0 domicile du CCAS de Vitr\u00e9,\u00a0ADMR d\u2019Argentr\u00e9-du-Plessis ; ADMR de Cornill\u00e9 ; ADMR de Vitr\u00e9. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille-et-Vilaine (en lien avec la CNSA),\u00a0CCAS de Vitr\u00e9,\u00a0ADMR d\u2019Argentr\u00e9-du-Plessis, ADMR de Cornill\u00e9,\u00a0ADMR de Vitr\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE VITRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Mise en place de logements d\u2019urgence pour des personnes victimes de sinistres", "key_words": ["accompagnement", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-de-logements-d-urgence-pour-des-personnes-victimes-de-sinistres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3bb5f0dc886fd754ee7fd5d6cf4353-fa898.jpg?1488295191", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Lyon,\u00a0associations locales (notamment l\u2019H\u00f4tel Social) Partenaires financiers Ville de Lyon", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-04-15", "economic": null, "title": "S\u00e9jour de vacances pour des r\u00e9sidents d\u2019EHPAD", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sejour-de-vacances-pour-des-residents-d-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0c4f3ef4924cd987b0dc60a791f329-af390.jpg?1488295216", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison Choisy (pour l\u2019h\u00e9bergement durant le s\u00e9jour), EHPAD la Chaumi\u00e8re fleurie \u00e0 Pouillon. Partenaires financiers CCAS, Fondation Bruneau, Caisses de retraite des r\u00e9sidents, Sud Ouest Mutualit\u00e9, associations bayonnaises (M\u00e9dikoak, Pena taurine C\u00f4te basque, les Archibals, Pena Bayona, Or-konpon, Rotary Club, Association Pr\u00e9sence, Association des Retrait\u00e9s bayonnais).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Parvis Raymond Lory, 37301 JOUE-LES-TOURS CEDEXCS 50108, T\u00e9l : 02 47 39 70 62, Fax : 02 47 39 70 68, E-mail :b.beaudon-champaloux@ville-jouelestours.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Manger un plat \u00e9quilibr\u00e9 \u00e0 moins de 2 euros", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/manger-un-plat-equilibre-a-moins-de-2-euros", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/386b8d5f3f9c436341fcce2ee17b21-a9a26.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral et\u00a0plusieurs services de la ville, mairie\u00a0:\u00a0service logement,\u00a0secteur jeunesse,\u00a0service mission ville Partenaires financiers L\u2019Etat,\u00a0le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Indre-et-Loire,\u00a0la mairie de Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours, le CUCS", "project_holder": "CCAS DE JOU\u00c9-L\u00c8S-TOURS"},
{"contact": "22 rue Carnot, 24300 NONTRON, T\u00e9l : 05 53 60 80 40, Fax : 05 53 60 80 41, E-mail :cias-nontron@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Inter \u00e9cran d\u2019\u00e2ge\u00a0: la stimulation cognitive des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "intercommunalit\u00e9", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/inter-ecran-d-age-la-stimulation-cognitive-des-personnes-agees-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44677613acc4644a86c0c362f37b98-ca20d.jpg?1488295215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le collectif de soignants de l\u2019h\u00f4pital local de Nontron, de l\u2019EHPAD de St Pardoux la Rivi\u00e8re, de l\u2019unit\u00e9 Alzheimer et du travail des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Tocane St Apre Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CIAS DU PERIGORD NONTRONNAIS"},
{"contact": "Espace Montaigne, Rue Montaigne, 33310 LORMONT, T\u00e9l : 05 57 77 63 60, Fax : 05 57 77 63 59, E-mail :ccas@ville-lormont.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-06-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention nutrition dans les \u00e9coles de Lormont", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9ducation nutritionnelle", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-nutrition-dans-les-ecoles-de-lormont", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc80cc1a3b68070ed4bc4eab75f467-5ca2f.jpg?1487960691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Des professionnels dans les diff\u00e9rents supports choisis\u00a0: dessinateurs,\u00a0sc\u00e9nariste,\u00a0cin\u00e9astes,\u00a0plasticienne\u2026 Techniciens et r\u00e9alisateur de Marlou Films. Les infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin scolaires pour pr\u00e9parer les \u00e9l\u00e8ves sur le th\u00e8me choisi, afin de pouvoir ensuite \u00e9laborer des sc\u00e9narios. L\u2019Education nationale. Partenaires financiers Le Groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique, La ville de Lormont.", "project_holder": "CCAS DE LORMONT"},
{"contact": "2 bis rue de Belfort, 31004 TOULOUSE CEDEX 6BP 70413, T\u00e9l : 05 61 58 85 60, Fax : 05 61 58 85 78, E-mail :christine.martinez@ccas-toulouse.fr", "abstract": "Op\u00e9rationnel depuis mars 2009, le micro-cr\u00e9dit personnel accompagn\u00e9 est d\u00e9di\u00e9 aux Toulousains dont les revenus sont modestes et qui, tout en disposant de capacit\u00e9s de remboursement ne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un cr\u00e9dit bancaire traditionnel. Ce pr\u00eat dont le montant varie de 300 \u00e0 3 000 euros peut \u00eatre\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-05-23", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Toulouse", "key_words": ["accompagnement", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-toulouse", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91b61b0f7ffb6a478780e087d49072-443d2.jpg?1488295215", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le p\u00f4le accueil seniors et p\u00f4le accueil familles,\u00a0les unit\u00e9s territoriales d\u2019action\u00a0m\u00e9dico-sociale,\u00a0la CAF (service des aides financi\u00e8res individuelles), la caisse de retraite REUNICA,\u00a0le COSAT, le CROUS,\u00a0le service social du personnel de l\u2019Education nationale, la maison des ch\u00f4meurs AVENIR, le service social du personnel de l\u2019h\u00f4pital, le service social de la CPAM,\u00a0le foyer jeunes travailleurs,\u00a0l\u2019entraide protestante, l\u2019Amicale du NID,\u00a0l\u2019Oustal (centre d\u2019h\u00e9bergement), le centre d\u2019h\u00e9bergement des All\u00e9es, l\u2019\u00e9quipe du PLIE,\u00a0la DPVJH (conseil g\u00e9n\u00e9ral) sur le Fonds d\u2019aide aux jeunes, le service social de la mairie de Toulouse (service logement et service du personnel).\u00a0Le\u00a0Secours Catholique (service micro-cr\u00e9dit), SOS famille Emma\u00fcs, l\u2019UDAF, l\u2019ADIE, Parcours Confiance. La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts. Partenaires financiers La Ville et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts.", "project_holder": "CCAS DE TOULOUSE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2008-05-14", "economic": null, "title": "TIC et interg\u00e9n\u00e9ration dans l\u2019oc\u00e9an indien", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/tic-et-intergeneration-dans-l-ocean-indien", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc6735a134e40d015dc908c2c3c3ba-bc3a6.jpg?1488295216", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 7 clubs du 3\u00e8me \u00e2ge de la Possession, service TIC de la ville, centre socioculturel de la ville, DM Conseil. Partenaires financiers Commune de la Possession", "project_holder": "Array"},
{"contact": "5 rue Ernest Renan, 62590 OIGNIESBP 1, T\u00e9l : 03 21 08 81 20, Fax : 03 21 08 81 29, E-mail :dangrimon@yahoo.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-05-01", "economic": null, "title": "Vieillir autrement en \u00e9tablissement", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9pendance", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vieillir-autrement-en-etablissement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2867af6bedc4e792dfe7cc30f7da6e-2a9c6.jpg?1488295216", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services communaux\u00a0: l\u2019animation jeunesse, la halte garderie et le service nutrition et activit\u00e9 physique. Le CLIC Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS D'OIGNIES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-02-01", "economic": null, "title": "Une campagne de sensibilisation sur l\u2019alimentation et ses cons\u00e9quences sur la sant\u00e9", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9ducation nutritionnelle", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-campagne-de-sensibilisation-sur-l-alimentation-et-ses-consequences-sur-la-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a881a6d45171050429d72cc27b980-ac887.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service Sant\u00e9 Pr\u00e9vention, maisons de quartier de la Ville, service des sports, H\u00f4pital de Chalon-sur-Sa\u00f4ne, H\u00f4pital W Morey Partenaires financiers Groupement R\u00e9gional de Sant\u00e9 Publique, Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale, Ville de Chalon-sur Sa\u00f4ne", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": "7 boulevard Henri-Paul Schneider, 71206 LE CREUSOT CEDEXBP 91, T\u00e9l : 03 85 77 58 83, Fax : 03 85 77 58 60, E-mail :ccas.creusot@ville-lecreusot.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-03-01", "economic": null, "title": "Op\u00e9ration kit \u00e9nergie solidarit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/operation-kit-energie-solidarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/948ca8e8cb9d373834afd6ed66b134-0689d.jpg?1488295343", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels EDF, la R\u00e9gie de quartier du Creusot, la Croix Rouge, le Secours Catholique Partenaires financiers EDF", "project_holder": "CCAS DU CREUSOT"},
{"contact": "77 Bis boulevard de la Libert\u00e9, 62230 OUTREAUBP 35, T\u00e9l : 03 21 10 02 70, Fax : 03 21 10 02 79, E-mail :direction@ccas-outreau.org", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-03-01", "economic": null, "title": "Aide financi\u00e8re personnalis\u00e9e", "key_words": ["exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-financiere-personnalisee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4152a12d1b13920a02ceb626a96efd-9b2f6.jpg?1488295343", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'OUTREAU"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-03-01", "economic": null, "title": "La maison des seniors de Besan\u00e7on", "key_words": ["aide aux aidants", "CLIC", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-maison-des-seniors-de-besancon", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/845dd5e8a2b767d949d42006d88861-2e0c4.jpg?1488295343", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La maison des seniors s\u2019appuie sur un r\u00e9seau de partenaires important\u00a0: Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Doub,R\u00e9seau G\u00e9rontologique Bisontin (RGB),Conseil des Sages, l\u2019Association G\u00e9n\u00e9rale des Intervenants retrait\u00e9s, Actions de b\u00e9n\u00e9voles pour la Coop\u00e9ration et le D\u00e9veloppement (AGIR ABCD), Office des Retrait\u00e9s et Personnes Ag\u00e9es (ORPAB), France B\u00e9n\u00e9volat, La Porte ouverte, Les Caisses de retraite compl\u00e9mentaires\u00a0: R\u00e9unica, Taitbout, AG2R, la Mondiale, Isica,La Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise Doubs, Franche-Comt\u00e9 Alzheimer, Franche-Comt\u00e9 Parkinson, Association pour le D\u00e9veloppement de la Neurologie Appliqu\u00e9e (ADNA), Comit\u00e9 Inter Associatif Sur la Sant\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 (CISS), Allo Maltraitance (ALMA), Institut R\u00e9gional du Vieillissement de Franche-Comt\u00e9 Union F\u00e9minine Civique et Sociale (UFCS), Union Locale CFDT Retrait\u00e9s, Union Locale CGT Retrait\u00e9s, Union Locale FO retrait\u00e9s, Union R\u00e9gionale des Caisses d\u2019Assurance Maladie (URCAM), Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Economique Ing\u00e9nierie du Maintien \u00e0 Domicile des Personnes Ag\u00e9es (GIE IMPA), Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance Maladie (CRAM), Mutualit\u00e9 Sociale Agricole (MSA), R\u00e9gime Social des Ind\u00e9pendants (RSI), les \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement de la Ville de Besan\u00e7on et des environs, des op\u00e9rateurs de soutien \u00e0 domicile, F\u00e9d\u00e9ration Nationale Des Etablissements de Personnes Ag\u00e9es (FNADEPA) Uriopss (Union R\u00e9gionale Interf\u00e9d\u00e9rale des Organismes Sanitaires et Sociaux), Comit\u00e9 D\u00e9partemental des Retrait\u00e9s et Personnes Ag\u00e9es du Doubs (CODERPA), Jusqu\u2019\u00e0 la mort accompagner la vie (JALMAV).D\u2019autres partenariats sont encore en cours de discussion. Partenaires financiers Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Doubs. Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral s\u2019engage \u00e0 verser une subvention de fonctionnement de 130 000\u00a0euros en 2010. La subvention 2009 \u00e9tait de 86 256 euros.", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "Immeuble Le Sileur, 17 Place Albert Schweitzer CS 34005, 38307 BOURGOIN JALLIEU CEDEX, T\u00e9l : 04 74 28 29 30, Fax : 04 74 28 91 05, E-mail :ldassetto@bourgoinjallieu.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-03-01", "economic": null, "title": "Jardin d\u2019insertion et maison \u00e9cologique", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomie durable et solidaire", "interg\u00e9n\u00e9rations", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardin-d-insertion-et-maison-ecologique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5375b90c4c6485adb62fce8db7152d-fe3ea.jpg?1488295343", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re, l\u2019association \u00ab \u00e9cout\u2019agri \u00bb, l\u2019association d\u2019insertion \u00ab palette \u00bb, le Secours Catholique. Partenaires financiers Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Le Conseil R\u00e9gional ( par le biais du CUCS), la fondation Bruneau.", "project_holder": "CCAS DE BOURGOIN JALLIEU"},
{"contact": "63 rue Maurice Berteaux, 78703 CONFLANS SAINTE HONORINE CEDEXBP 350, T\u00e9l : 01 34 90 89 73, Fax : 01 34 90 89 19, E-mail :lfabre@mairie-conflans.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-04-01", "economic": null, "title": "Vies sauv\u00e9es", "key_words": ["d\u00e9pendance", "foyer logement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vies-sauvees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/460e2693c46d15fa70e9bb157a9ab1-3824b.jpg?1488201037", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Coordination G\u00e9rontologique \u00ab Boucle de Seine \u00bb,\u00a0le service intercommunal de soins infirmiers \u00e0 domicile,\u00a0la Croix Rouge. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CONFLANS SAINTE HONORINE"},
{"contact": "2 Route d'Arques, 62500 CLAIRMARAIS, T\u00e9l : 03 21 38 08 61, Fax : 09 58 94 98 23, E-mail :mairie.clairmarais@free.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-03-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9er du lien social autour des sports innovants", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 d\u2019animation", "insertion par le sport", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes handicap\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creer-du-lien-social-autour-des-sports-innovants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4f0b4b52562e6c91d10a176214a00b-29700.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les communes de Wittes et de Clairmarais, monsieur\u00a0Bertrand Brioul (Pr\u00e9sident de l\u2019Ascai section Handiloisirs), Herv\u00e9 et Aur\u00e9lien, deux sportifs vice-champions de France de tennis de table & football Handiloisirs, Julien, Aline, Renaud et Bruno quatre personnes Clairmaraisiennes en situation de handicap. La DDCS (Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale),\u00a0le club de tennis de table de Wittes pour le pr\u00eat de mat\u00e9riels, la commune de Wittes\u00a0pour la mise\u00a0\u00e0 disposition gracieuse du\u00a0complexe sportif Louis Vicart. L\u2019Ascai (Association Sportive et Culturelle d\u2019Arc International) section Handiloisirs pour la r\u00e9colte des 150 kg de bouchons ainsi que la remise gratuite d\u2019une borne de collecte \u00e0 la municipalit\u00e9 de Wittes. Partenaires financiers La CAF\u00a0apporte une aide financi\u00e8re \u00e0 hauteur de 40 % du montant de la commande de mat\u00e9riel p\u00e9dagogique \u00ab sports innovants \u00bb en l\u2019occurrence chez D\u00e9capro. La commune (dotation au CCAS et mise \u00e0 disposition de l\u2019animateur de la commune).", "project_holder": "CCAS DE CLAIRMARAIS"},
{"contact": "Place Fran\u00e7ois Mitterrand, Mairie, 59792 GRANDE SYNTHE CEDEXBP 149, T\u00e9l : 03 28 62 77 67, Fax : 03 28 62 77 86, E-mail :ccas@ville-grande-synthe.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-04-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Ca va, ta vie\u00a0\u00bb\u00a0: petits films d\u2019information \u00e0 destination des habitants.", "key_words": ["communication", "interg\u00e9n\u00e9rations", "lutte contre les exclusions", "participation des usagers", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ca-va-ta-vie-petits-films-d-information-a-destination-des-habitants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9c7517430280cf4cb6d95c53226ff-efc57.jpg?1488295343", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Grande-Synthe, Mission Insertion Sociale et Professionnelle Ville de Grande-Synthe, Caisse d\u2019allocations familiales de Dunkerque, Compagnie des Mers du Nord, A.S.T.V (TV locale), Les habitants de Grande-Synthe, Service culturel Ville de Grande-Synthe, Maison de l\u2019Initiative de Grande-Synthe, Entreprendre ensemble de Dunkerque (Op\u00e9ration Bonus Ville Littoral), Partenord Habitat, Les locataires de l\u2019entr\u00e9e 2, Bd des Flandres, Les services Ville (Communication, DRH, Logistique, Services techniques\u2026). Les diff\u00e9rentes associations et services publics de la Ville. Partenaires financiers Le Centre Communal d\u2019Action Sociale et la Caisse d\u2019 Allocations Familiales par convention en date du 29/07/2008 pour un cofinancement \u00e0 hauteur de 50 % (9\u00a0374.42 euros) chacun. Le Conseil R\u00e9gional\u00a0: D\u00e9p\u00f4t d\u2019un dossier pour l\u2019appel \u00e0 projet\u00a0\u00ab Accompagnement des populations \u00e0 l\u2019innovation \u00bb 2009 pour un montant de 12\u00a0665\u00a0euros en compl\u00e9ment des financements initiaux compte tenu de l\u2019\u00e9volution du projet (en attente de d\u00e9cision pr\u00e9vue mi-juin 2009) La Compagnie des mers du Nord a sollicit\u00e9 le financement de l\u2019ACSE afin \u00e9galement de couvrir les d\u00e9penses propres au projet.", "project_holder": "CCAS DE GRANDE SYNTHE"},
{"contact": "14 rue Boieldieu, 34536 BEZIERS CEDEXCS 40658, T\u00e9l : 04 67 49 84 60, Fax : 04 67 49 84 68, E-mail :m.hainaut@ccas-beziers.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Action de pr\u00e9vention sur le vol par ruse aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-de-prevention-sur-le-vol-par-ruse-aupres-des-personnes-agees-ou-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64821f68a7f38e6f221425a0cf00eb-2a9bc.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de B\u00e9ziers, service pr\u00e9vention-m\u00e9diation, police municipale Partenaires financiers Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration B\u00e9ziers-M\u00e9diterran\u00e9e (CISPD)", "project_holder": "CCAS DE B\u00c9ZIERS"},
{"contact": "Espace Montaigne, Rue Montaigne, 33310 LORMONT, T\u00e9l : 05 57 77 63 60, Fax : 05 57 77 63 59, E-mail :ccas@ville-lormont.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Atelier Culture du Coeur \u00e0 Lormont", "key_words": ["insertion par le sport", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-culture-du-coeur-a-lormont", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97cad41aa64183e53297b688c46529-8339b.jpg?1488295344", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenariat avec l\u2019association \u00ab Cultures du C\u0153ur \u00bb Gironde. Partenaires financiers Le CCAS finance l\u2019adh\u00e9sion annuelle de 30\u20ac, \u00e0 \u00ab Cultures du C\u0153ur \u00bb", "project_holder": "CCAS DE LORMONT"},
{"contact": "8 bis rue H\u00e9delin, 77797 NEMOURS CEDEXCS 70429, T\u00e9l : 01 74 80 00 30, Fax : 01 74 80 00 38, E-mail :chrystel.leclerc@ccas-nemours.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-01-02", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMI et des ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-destination-des-beneficiaires-du-rmi-et-des-chomeurs-de-longue-duree", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/268d17611f7c6a6bfcc419c194b1db-ac613.jpg?1488295344", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations Partenaires financiers La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, Cr\u00e9dit mutuel", "project_holder": "CCAS DE NEMOURS"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, Mairie, 73302 SAINT JEAN DE MAURIENNE CEDEXBP 100, T\u00e9l : 04 79 64 00 54, Fax : 04 79 64 48 20, E-mail :magalie.renioult@saintjeandemaurienne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Rompre l\u2019isolement des seniors", "key_words": ["accompagnement", "animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "repas et restauration"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-seniors", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5e030b035e0ada22bc60371e5b13b7-7a96a.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services municipaux pour leur participation \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du projet et la prise en charge de la communication externe du projet, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral, la MSA, la CRAM Partenaires financiers Ville de Saint-Jean de Maurienne", "project_holder": "CCAS DE SAINT JEAN DE MAURIENNE"},
{"contact": "Esplanade du 8 Mai 1945, 28500 VERNOUILLET CEDEX, T\u00e9l : 02 37 62 85 30, Fax : 02 37 62 83 36, E-mail :ccas@vernouillet28.fr", "abstract": "Parce que le renoncement aux soins de sant\u00e9 est une probl\u00e9matique r\u00e9currente chez les personnes \u00e9prouvant des difficult\u00e9s financi\u00e8res, l\u2019\u00e9picerie sociale de Vernouillet et la PASS de l\u2019h\u00f4pital de Dreux se sont associ\u00e9 pour proposer des permanences \u00e0 des publics sp\u00e9cifique, directement dans les locaux de\u00a0(...)", "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Une permanence d\u2019acc\u00e8s aux soins et \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9picerie sociale de Vernouillet", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-permanence-d-acces-aux-soins-et-a-la-sante-a-l-epicerie-sociale-de-vernouillet", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7c7cb24df42ff5eb467c60e80018d9-5e98d.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CHU de Dreux avec lequel une convention a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e Partenaires financiers ARS (subvention de 3 000 euros / an)", "project_holder": "CCAS DE VERNOUILLET"},
{"contact": "6 rue Charron, 93300 AUBERVILLIERS CEDEX, T\u00e9l : 01 48 39 52 00, Fax : 01 48 39 53 47, E-mail :ccas@mairie-aubervilliers.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Aide \u00e0 l\u2019insertion en direction des familles en difficult\u00e9", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-a-l-insertion-en-direction-des-familles-en-difficulte", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2656e491349ceb24a8edffc7a70892-569be.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association EPICEAS,\u00a0la mission locale,\u00a0le d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis Partenaires financiers Le d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral 93", "project_holder": "CCAS D'AUBERVILLIERS"},
{"contact": "5 rue Madame, 86108 CHATELLERAULT CEDEXBP 832, T\u00e9l : 05 49 02 56 80, Fax : 05 49 02 19 40, E-mail :veronique.malivert@ccas-chatellerault.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Un voyage pour l\u2019aidant familial et la personne aid\u00e9e", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "aide aux aidants", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-voyage-pour-l-aidant-familial-et-la-personne-aidee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d07693d852c96abc46bbb10c551d7f-63455.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Vacances Ouvertes, il s\u2019agit d\u2019une association Loi 1901, agr\u00e9\u00e9e par le minist\u00e8re de la Jeunesse et des Sports qui intervient sur l\u2019accompagnement des acteurs du secteur social. Sa vocation\u00a0: favoriser l\u2019acc\u00e8s aux vacances des familles et des jeunes qui en sont exclus. Partenaires financiers Association Vacances Ouvertes\u00a0: 3 300 euros", "project_holder": "CCAS DE CHATELLERAULT"},
{"contact": "566 Route Nationale, 59194 RACHES, T\u00e9l : 03 27 91 96 44, Fax : 03 27 89 10 45, E-mail :ville-raches@wanadoo.fr", "abstract": "L\u2019id\u00e9e du CCAS est de fabriquer, avec la participation active des b\u00e9n\u00e9ficiaires, des confitures avec des fruits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es aupr\u00e8s d\u2019une grande surface et de proposer \u00e0 la population de les \u00e9changer contre des denr\u00e9es non p\u00e9rissables (caf\u00e9, p\u00e2tes, riz\u2026) dans la galerie marchande d\u2019une grande surface, o\u00f9 le\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2008-01-05", "economic": null, "title": "Echange \u00e9quitable et solidaire\u00a0: des pots de confiture contre des denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/echange-equitable-et-solidaire-des-pots-de-confiture-contre-des-denrees-alimentaires-non", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf352c23516693d2e640b7e45f22db-a3b4a.jpg?1488295344", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Intermarch\u00e9 de R\u00e2ches\u00a0: don de denr\u00e9es, mise \u00e0 disposition d\u2019un stand, mise en place avec le CCAS d\u2019actions ponctuelles - \u00e0 l\u2019occasion de la chandeleur, des cr\u00eapes r\u00e9alis\u00e9es par les b\u00e9n\u00e9voles avec des produits offerts par Intermarch\u00e9, \u00e9taient propos\u00e9es pour tout \u00e9change de denr\u00e9e). Secours Catholique\u00a0: promotion de l\u2019action et aide\u00a0pour r\u00e9cup\u00e9rer des pots de confiture vides.\u00a0Gr\u00e2ce au succ\u00e8s de l\u2019op\u00e9ration, le CCAS a fait don de\u00a0denr\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9picerie solidaire du Secours Catholique de Douai. Le lion d\u2019or\u00a0: ce marchand de fruits et primeur de R\u00e2ches fait r\u00e9guli\u00e8rement des dons de fruits, notamment de fruits exotiques. Carrefour\u00a0: dons hebdomadaires de denr\u00e9es p\u00e9rissables. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE RACHES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Exp\u00e9rimentation du revenu de solidarit\u00e9 active (RSA)", "key_words": ["insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/experimentation-du-revenu-de-solidarite-active-rsa", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/87ba47fd773097773338d4a6ffaa08-b591e.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille et Vilaine, CAF d\u2019Ille et Vilaine, P\u00f4le Emploi (ANPE) Partenaires financiers Ville de Rennes, Conseil G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille et Vilaine", "project_holder": "Array"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019une \u00e9quipe mobile dans le cadre d\u2019une prise en charge globale des femmes victimes de violences", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "aide juridique", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "sant\u00e9 mentale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-equipe-mobile-dans-le-cadre-d-une-prise-en-charge-globale-des-femmes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d5d09121e1df84e04bd14246d90c8-91983.jpg?1488293142", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre Hospitalier R\u00e9gional Universitaire Lapeyronie Service de m\u00e9decine l\u00e9gale / Urgence Partenaires financiers Le contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (CUCS)\u00a0de Montpellier Le Plan R\u00e9gional de Sant\u00e9 Publique (PRSP) Languedoc Roussillon", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 30103 ALES CEDEXBP 50169, T\u00e9l : 04 66 54 23 23, Fax : 04 66 56 10 50, E-mail :ccas@ville-ales.net", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Animation de pr\u00e9vention \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019eau et de l\u2019\u00e9nergie", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "exclusions financi\u00e8res", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/animation-de-prevention-a-la-maitrise-de-l-eau-et-de-l-energie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69e77fdf047ead8e326b622b0d7293-7b8a9.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels GDF,\u00a0EDF,\u00a0REAL,\u00a0Point Info Energie, Partenaires de l\u2019Insertion et du secteur associatif local Partenaires financiers Ville d\u2019Al\u00e8s, GDF", "project_holder": "CCAS D'AL\u00c8S"},
{"contact": "1 Place Maurice Gunsbourg, 92141 CLAMART CEDEX, T\u00e9l : 01 41 23 05 70, Fax : 01 41 23 05 71, E-mail :catherine.surbled@clamart.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Les \u00e9co-gestes au quotidien et les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-eco-gestes-au-quotidien-et-les-economies-d-energie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b6f36ba69a2fc437fbfaa313db3d06-b7c62.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les techniciens de la Ville charg\u00e9s des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie sur les b\u00e2timents de la Ville, Les espace Info-Energie qui ont d\u00e9tach\u00e9 2 techniciens pour cette action, le Syndicat Intercommunal de la P\u00e9riph\u00e9rie de Paris pour l\u2019\u00c9lectricit\u00e9 et les R\u00e9seaux de Communication (SIPPEREC) et l\u2019Agence de l\u2019Environnement et de la Ma\u00eetrise de l\u2019Energie (ADEME) pour le pr\u00eat des expositions. Partenaires financiers La\u00a0mairie de Clamart", "project_holder": "CCAS DE CLAMART"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019accompagnement des malades d\u2019Alzheimer", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-accompagnement-des-malades-d-alzheimer", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/73aa2193857422e47b9f0ea4b1042b-82510.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CIAS, le Centre Social la Chrysalide, la maison d\u2019accueil de jour \u00ab la Chrysalide \u00bb, le Centre Local d\u2019Information et de Coordination du Blaisois. Aide aux aidants\u00a0: MSA, AG2R, Conseil G\u00e9n\u00e9ral Accueil de jour\u00a0: H\u00f4pital de Blois Snoezelen\u00a0: H\u00f4pital de Blois, Entraide Naissance Handicap, APF (deux associations d\u2019accompagnement \u00e0 domicile). Partenaires financiers AGGLOPOLYS, DDASS, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, AG2R, Reunica", "project_holder": "Array"},
{"contact": "29 bis rue Georges Cl\u00e9menceau, 65006 TARBES, T\u00e9l : 05 62 44 38 38, Fax : 05 62 44 38 14, E-mail :ccas@mairie-tarbes.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Tarbes", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-tarbes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2508f72e816b591a7d1fcff3677736-14901.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville Partenaires financiers La Ville et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts", "project_holder": "CCAS DE TARBES"},
{"contact": "111 avenue Ambroise Croizat, 38400 SAINT MARTIN D'HERES, T\u00e9l : 04 76 60 74 12, Fax : 04 76 60 74 66, E-mail :ccas@ville-st-martin-dheres.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Des gestes simples pour r\u00e9duire les consommations domestiques", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-gestes-simples-pour-reduire-les-consommations-domestiques", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ae3bed34c0732f4aaa047b00f00030-9cbe9.jpg?1488295372", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services de la Mairie pour la diffusion des plaquettes d\u2019information et le pr\u00eat de salle pour les\u00a0interventions. Le Service social du Conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0pour l\u2019orientation des habitants vers l\u2019action. L\u2019Agence de l\u2019Environnement et de la Ma\u00eetrise de l\u2019Energie (ADEME) et l\u2019Agence Locale de l\u2019Energie (ALE)\u00a0pour la mise \u00e0 disposition de documentation. Partenaires financiers CAF de Grenoble dans le cadre du contrat de projet.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-MARTIN-D'H\u00c8RES"},
{"contact": null, "abstract": "Le quartier de la Fontaine d\u2019Ouche est class\u00e9 en zone prioritaire du fait une importante concentration de personne en situation pr\u00e9caire. Le centre social du quartier, g\u00e9r\u00e9 par le CCAS de Dijon, a d\u00e9velopp\u00e9 en direction de ce public un dispositif de veille, d\u2019accompagnement et d\u2019animation. L\u2019atelier \u00ab\u00a0\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers pour reprendre confiance en soi et retrouver un sentiment d\u2019utilit\u00e9 sociale", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion par la culture", "isolement", "lutte contre les exclusions", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-pour-reprendre-confiance-en-soi-et-retrouver-un-sentiment-d-utilite-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a1806179e30d9fb726196b17511f07-d45d5.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SNCF IKEA Partenaires financiers Ville de Dijon (CUCS)\u00a0: 1 000 euros Carsat\u00a0: 2 000 euros", "project_holder": "Array"},
{"contact": "7 place Jules Ferry, 05007 GAPBP 92, T\u00e9l : 04 92 53 25 25, Fax : 04 92 53 57 42, E-mail :ccas@ville-gap.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9alisation d\u2019une charte des valeurs partag\u00e9es", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "organisation du CCAS", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-charte-des-valeurs-partagees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c658ec674e6a97a2d17d3230700745-1beaa.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de GAP, la direction des Ressources Humaines, le\u00a0CNFPT Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE GAP"},
{"contact": "27 boulevard Sadi Carnot, 06110 LE CANNET, T\u00e9l : 04 93 69 39 39, Fax : 04 93 69 87 38, E-mail :ccas@mairie-le-cannet.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Certification du service \u00e0 la personne et charte de partenariat d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "certification", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/certification-du-service-a-la-personne-et-charte-de-partenariat-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b05de95a360c204ff8ada8e77b2f59-6857c.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Qualidom Sud (Association pour le d\u00e9veloppement et la qualit\u00e9 des organismes de service \u00e0 la personne \u00e0 domicile), SystemG 06 (Conseil en management). Associations partenaires signataires de la charte\u00a0: ENFIDESIA, Dom Service, PROXIM SERVICES AMSP, MC Service. Partenaires financiers CRAM, les mutuelles, CPAM, DRASS, Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Alpes-Maritimes, caisses de retraites, associations tut\u00e9laires (ATIAM, etc. \u2026)", "project_holder": "CCAS DU CANNET"},
{"contact": "P\u00f4le de services, 12 rue Etienne Visseyrrat, 42240 UNIEUX, T\u00e9l : 04 77 40 29 60, Fax : 04 77 40 29 59, E-mail :sidr@sidr42.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Actions sociales en faveur des seniors de plus de 60 ans", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "animation et convivialit\u00e9", "intercommunalit\u00e9", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/actions-sociales-en-faveur-des-seniors-de-plus-de-60-ans", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f45140da9bc68dd1735f94b13d4367-d6b62.jpg?1488292640", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Talents crois\u00e9s pour l\u2019atelier m\u00e9moire, l\u2019association Xi Nova pour l\u2019atelier informatique, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour la m\u00e9diation, le Cin\u00e9ma Quarto, des habitants de l\u2019intercommunalit\u00e9 pour des prestations lors de journ\u00e9es r\u00e9cr\u00e9atives, les communes pour toutes les installations techniques n\u00e9cessaires, des entreprises locales (taxi, intervenants musicaux\u2026), le CLIC, le foyer r\u00e9sidence qui d\u00e9pend du CIAS Partenaires financiers La CRAM\u00a0subventionne en partie mini bus et l\u2019atelier informatique, les communes, la pr\u00e9fecture pour le poste d\u2019agent de convivialit\u00e9.", "project_holder": "CIAS DU SIDR"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Certification AFNOR d\u2019un service d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "certification"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/certification-afnor-d-un-service-d-aide-et-d-accompagnement-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/94e8f4d6408d7d29b4004180891de6-d3368.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cabinet conseil pour l\u2019accompagnement dans la d\u00e9marche de certification. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Avenue Pierre S\u00e9mard, 13150 TARASCON, T\u00e9l : 04 90 91 75 09, Fax : 04 90 91 35 25, E-mail :ccas.tarascon.lavenir@wanadoo.fr", "abstract": "Les probl\u00e8mes de sant\u00e9 repr\u00e9sentent un frein important \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi. Le PLIE a sollicit\u00e9 le CCAS pour orienter davantage de b\u00e9n\u00e9ficiaires en fonction de leurs besoins. La prise en charge des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale par une personne comp\u00e9tente permet \u00e0 l\u2019accompagnateur \u00e0 l\u2019emploi de travailler\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Lever les freins \u00e0 l\u2019emploi pour des personnes en souffrance psychique", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "programmes/financements europ\u00e9ens", "sant\u00e9 mentale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lever-les-freins-a-l-emploi-pour-des-personnes-en-souffrance-psychique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6113d13b6621c968213a363177d29a-1bf48.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La psychologue clinicienne, le centre m\u00e9dico-psychologique (CMP), CSST (toxicomanie), CCAA (alcoologie), CSAPA (Centres de soins, de pr\u00e9vention et d\u2019accompagnement en addictologie), Cap Emploi HEDA (suivi des travailleurs handicap\u00e9s), Confluence (action Insersant\u00e9 sur 3 mois), Isatis (suivi des travailleurs handicap\u00e9s ayant des troubles psychiques), PLIE. Partenaires financiers Fonds social europ\u00e9en et PLIE (4 220 euros), groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique (3 000 euros), contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (3 000 euros), conseil g\u00e9n\u00e9ral (1 060 euros).", "project_holder": "CCAS DE TARASCON"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-12-01", "economic": null, "title": "Dispositif d\u2019instruction des demandes de domiciliation", "key_words": ["domiciliation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-instruction-des-demandes-de-domiciliation", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/952a30370609382fc9242b3f591a29-99b9e.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "61 bis rue Paul Doumer, 17208 ROYAN  CEDEXBP 20164, T\u00e9l : 05 46 38 66 53, Fax : 05 46 38 10 19, E-mail :ccas@mairie-royan.fr", "abstract": "Pour lutter contre l\u2019exclusion, le CCAS de Royan distribue, sous conditions de ressources, une carte t\u00e9l\u00e9phonique pr\u00e9pay\u00e9e d\u2019une dur\u00e9e de 120 minutes au royannais en difficult\u00e9s qui s\u2019inscrivent dans une d\u00e9marche d\u2019accompagnement social sp\u00e9cifique. Ainsi, les b\u00e9n\u00e9ficiaires disposent d\u2019un outil de\u00a0(...)", "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Kit t\u00e9l\u00e9phonique\u00a0: le fil solidaire", "key_words": ["accompagnement", "exclusions financi\u00e8res", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/kit-telephonique-le-fil-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c7f578a093b439d5aad8fa34afebe3-7019f.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le r\u00e9seau associatif de Royan a adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 ce projet en distribuant lui aussi ces kits t\u00e9l\u00e9phoniques. Par ailleurs, les partenaires sociaux de la r\u00e9gion et les \u00e9tablissements en lien avec la commune de Royan se sont associ\u00e9s au projet en acceptant appara\u00eetre dans le livret de poche qui accompagne les kits t\u00e9l\u00e9phoniques. Le logo de leur \u00e9tablissement (marqueur visuel efficace) ainsi que l\u2019ensemble de leurs coordonn\u00e9es sont inscrits dans le livret, de m\u00eame pour les num\u00e9ros utiles nationaux. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE ROYAN"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": "Depuis 1979, le CCAS de Montpellier d\u00e9veloppe des dispositifs d\u2019aide et d\u2019accompagnement des femmes victimes de violence conjugale et de leur enfant victime et/ou t\u00e9moin. Aujourd\u2019hui, ces dispositifs sont stabilis\u00e9s, vari\u00e9s et adapt\u00e9s au public. Il existe un service h\u00e9bergement, des logements adapt\u00e9s,\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2008-01-01", "economic": null, "title": "Dispositifs d\u2019accueil, d\u2019h\u00e9bergement et d\u2019accompagnement des femmes et leur enfant victimes de violence conjugale", "key_words": ["accompagnement social au logement", "aide juridique", "CHRS", "insertion", "maltraitance", "maltraitance", "m\u00e9diation familiale", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositifs-d-accueil-d-hebergement-et-d-accompagnement-des-femmes-et-leur-enfant-victimes-de", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5661932ae7349ca017d47a0470829f-52ddd.jpg?1488295447", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires insertion sociale\u00a0: CORUS-PAUSE, M\u00e9decins du Monde, Saint-Vincent de Paul, FACE H\u00e9rault, Secours Catholique, Restos du C\u0153ur, Croix Rouge Fran\u00e7aise, Point Solidarit\u00e9, L\u2019Avitarelle, CHRS Regain, ADAGE,\u00a0CHRS L\u2019oustral, Arc en ciel, Via Voltaire.Partenaires sp\u00e9cifiques\u00a0: CIDFF, association ADIAV, association\u00a0Via Voltaire, Cicade, la banque alimentaire, le planning\u00a0familial, l\u2019espace famille. Partenaires financiers DDCS, le minist\u00e8re des Affaires sociale, de la Sant\u00e9 et des Droits des Femmes, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault, la CAF et le club Zonta.", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "Aile Saint-Jacques, Parc Ronsard, 41106 VENDOMEBP 20107, T\u00e9l : 02 54 86 47 00, Fax : 02 54 89 41 53, E-mail :cias-contact@vendome.eu", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2007-11-01", "economic": null, "title": "Les seniors et la conduite routi\u00e8re", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-seniors-et-la-conduite-routiere", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4e84cff1869ca5684affdec241e76-344c8.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels UTLV, C\u0153ur et Sant\u00e9, UNRPA, COLORPA, Caisses de retraite (Vauban, Humanis, Isica,\u2026), Sous \u2013Pr\u00e9fecture de Vend\u00f4me,\u00a0Brigade motoris\u00e9e de Vend\u00f4me, Escadron D\u00e9partemental de S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re, Pr\u00e9vention Routi\u00e8re, Ville de Vend\u00f4me Partenaires financiers Les caisses de retraite du groupe AGIRC ARRCO\u00a0qui ont pris en charge les frais\u00a0de prestation des moniteurs de l\u2019association ANPER", "project_holder": "CIAS DU PAYS DE VENDOME"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2007-10-01", "economic": null, "title": "Voyage au CCAS de La Rochelle, vid\u00e9o de pr\u00e9sentation du CCAS", "key_words": ["communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/voyage-au-ccas-de-la-rochelle-video-de-presentation-du-ccas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b74ea5d1cc7ac4397c65bfc2bf388c-1bb98.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE LA ROCHELLE"},
{"contact": "1 rue Paul Banaston, 14107 LISIEUX CEDEXBP 67220, T\u00e9l : 02 31 48 62 70, Fax : 02 31 62 18 62, E-mail :ccas@ville-lisieux.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2007-11-08", "economic": null, "title": "Exposition itin\u00e9rante sur la nutrition\u00a0: Tous \u00e0 table", "key_words": ["\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/exposition-itinerante-sur-la-nutrition-tous-a-table", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d0d2a69b759d72b9a0da2026b8afe9-4401e.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Groupement R\u00e9gional de Sant\u00e9 Publique, l\u2019Union R\u00e9gionale des Caisses d\u2019Assurance Maladie, l\u2019association GRAIN (Groupe de Recherche, d\u2019Action et d\u2019Information en Nutrition). Partenaires financiers Le Groupement R\u00e9gional de Sant\u00e9 Publique, SANOFI", "project_holder": "CCAS DE LISIEUX"},
{"contact": "84 bis rue Andr\u00e9 Joineau, 93310 LE PRE SAINT GERVAIS, T\u00e9l : 01 49 42 73 14, Fax : 01 49 42 73 60, E-mail :ccas@ville-du-pre-saint-gervais.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2007-12-01", "economic": null, "title": "Redistribution d\u2019aides facultatives en direction des travailleurs pauvres", "key_words": ["aide alimentaire", "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/redistribution-d-aides-facultatives-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0bec763fb98106afd089dec4b8c568-1c52b.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral via le service social de polyvalence La CAF via une conseill\u00e8re en \u00e9conomie sociale et familiale et une assistante sociale Ces deux partenaires\u00a0assurent l\u2019\u00e9valuation, la constitution des dossiers et l\u2019accompagnement social des personnes. Partenaires financiers Aucun. Le financement provient de l\u2019enveloppe d\u2019aides facultatives du CCAS", "project_holder": "CCAS DU PRE SAINT GERVAIS"},
{"contact": "1 Avenue Pasteur, 21140 SEMUR EN AUXOIS, T\u00e9l : 03 80 97 09 27, Fax : 03 80 97 25 09, E-mail :direction@espace-socioculturel-semur.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-11-01", "economic": null, "title": "Accueil et accompagnement parent-enfant", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "m\u00e9diation familiale", "point information famille", "services aux familles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-et-accompagnement-parent-enfant", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18b5858de8b822a0270b22a234f830-af13b.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le relais d\u2019Assistantes Maternelles (RAM), le multi-accueil de Semur \u00ab Les pt\u2019its Loups \u00bb, la Protection Maternelle Infantile (PMI), le Centre d\u2019Action M\u00e9dico-Sp\u00e9cialis\u00e9 Pr\u00e9cose (CAMSP), la CAF, le centre social d\u2019Epoisses, la R\u00e9sidence Sociale/FJT de Semur \u00ab Coluche \u00bb, le service Jeunes m\u00e8res Chrysalide, l\u2019Espace Socio-Culturel \u00ab Le Mail \u00bb de Semur, les professionnels du secteur de la Protection Judiciare de la Jeunesse (PJJ), les Juges aux Affaires Familiales (JAF), les Juges pour Enfants (JE), les associations\u00a0: \u00ab Histoire de vie \u00bb et \u00ab les papis et mamies conteuses d\u2019Epoisses \u00bb. Partenaires financiers Subventions\u00a0: Etat\u00a0: 1 000 euros, Commune de Semur 2101 euros, Caisse d\u2019Allocations Familiales (CAF)\u00a0: 1613 euros.", "project_holder": "CCAS DE SEMUR EN AUXOIS"},
{"contact": "11 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, H\u00f4tel de Ville, 54220 MALZEVILLE, T\u00e9l : 03 83 29 92 22, Fax : 03 83 21 29 49, E-mail :jp.franoux@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-09-26", "economic": null, "title": "Cultiver son jardin", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "insertion", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cultiver-son-jardin", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e4d6a9a37d0d01b3aa92378f33352d-32811.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Accompagnement des jardiniers\u00a0: Centre m\u00e9dico social du conseil g\u00e9n\u00e9ral, SIVU, Amicale des ain\u00e9s, CCAS Animation jeunes\u00a0: p\u00e9riscolaire municipal, \u00e9cole Jules Ferry, Lyc\u00e9e agricole de Pixer\u00e9court. Intervenants ponctuels\u00a0: Institut d\u2019ergoth\u00e9rapie, maison de la propret\u00e9, Lortie association d\u2019insertion, jardiniers volontaires. Partenaires financiers La Ville (politique de la Ville), Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement, Communaut\u00e9 Urbaine du Grand Nancy, SIVU du quartier Saint-Michel J\u00e9richo, le Fonds d\u2019Action et de Soutien pour l\u2019Int\u00e9gration et la Lutte contre les Discriminations (FASILD), Direction R\u00e9gionale et D\u00e9partementale de la Jeunesse et des Sports (DRDJS), GRSP.", "project_holder": "CCAS DE MALZEVILLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2007-10-01", "economic": null, "title": "Un chenil social au Point Accueil Sant\u00e9 et Solidarit\u00e9s", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "isolement", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-chenil-social-au-point-accueil-sante-et-solidarites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08fb2d82fbc9eab59bddf2151d2799-6149b.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La r\u00e9gie de quartier de la ville d\u2019Angers\u00a0: service \u00e9ducation canine,\u00a0association \u00ab Abri de la providence \u00bb, Samu Social, association Aide Accueil,\u00a0association \u00ab V\u00e9to d\u2019Anjou \u00bb, direction S\u00e9curit\u00e9 Pr\u00e9vention, direction Environnement et Cadre de Vie. Partenaires financiers Direction de la sant\u00e9 publique de la ville d\u2019Angers,\u00a0DDASS de Maine & Loire,\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Maine & Loire.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "5 Square d'Ixelles, 64200 BIARRITZ, T\u00e9l : 05 59 01 61 00, Fax : 05 59 22 34 41, E-mail :ccas@biarritz.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2007-10-01", "economic": null, "title": "Transport de personnes retrait\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9picerie sociale", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/transport-de-personnes-retraitees-a-l-epicerie-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2eed13559f406c05b7f571793ad678-fe2fb.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Croix Rouge Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BIARRITZ"},
{"contact": "4 avenue du Vercors, 38243 MEYLANBP 99, T\u00e9l : 04 76 41 59 09, Fax : 04 76 41 59 45, E-mail :mairie@meylan.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Un espace multiservices d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles", "key_words": ["accueil de jour", "accueil temporaire", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-espace-multiservices-dedie-aux-personnes-agees-et-leurs-familles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bdd6e8193533baa2f6053bf732485-727b0.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Fondation des Caisses d\u2019Epargne pour la solidarit\u00e9 (association gestionnaire du projet), le foyer-logement Pr\u00e9 Blanc, le r\u00e9seau associatif et professionnel local en direction des personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0: les associations du troisi\u00e8me \u00e2ge, les associations JALMALV, ALMA, France Parkinson, Is\u00e8re Alzheimer, des professionnels institutionnels m\u00e9dicaux et param\u00e9dicaux. Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE MEYLAN"},
{"contact": "5 rue Madame, 86108 CHATELLERAULT CEDEXBP 832, T\u00e9l : 05 49 02 56 80, Fax : 05 49 02 19 40, E-mail :veronique.malivert@ccas-chatellerault.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Service d\u2019accompagnement aux courses", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-aux-courses", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cef77e41ec4eabdab28b7ea5a2641-5c24d.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques\u00a0: CRAMCO, Rotary Club Partenaires financiers L\u2019achat d\u2019un mini-bus en partie financ\u00e9 par\u00a0: CRAMCO, Rotary Club, la Ville de Ch\u00e2tellerault", "project_holder": "CCAS DE CHATELLERAULT"},
{"contact": "2 rue Aristide Briand, 13200 ARLES, T\u00e9l : 04 90 18 46 95, Fax : 04 90 18 46 96, E-mail :j.bosque@ville-arles.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Solid\u2019Arles\u00a0: un point de vente solidaire et coop\u00e9ratif de produits frais", "key_words": ["aide alimentaire", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/solid-arles-un-point-de-vente-solidaire-et-cooperatif-de-produits-frais", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5933458914733efc117030712a8303-8bb19.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pole d\u2019insertion du Conseil G\u00e9n\u00e9ral 13 \u2013 antenne d\u2019Arles Maison D\u00e9partementale des Solidarit\u00e9s / Antenne d\u2019Arles PLIE\u00a0: Plan Local pour l\u2019Insertion et l\u2019Emploi d\u2019Arles \u2013 ACCM (intercommunalit\u00e9) Secours Populaire\u00a0/\u00a0Secours Catholique / Croix Rouge Fran\u00e7aise CLCV Arles Voisins & Citoyens en M\u00e9diterran\u00e9e Solidarit\u00e9 Paysans Provence Association pour le D\u00e9veloppement de l\u2019Emploi Agricole et Rural Conf\u00e9d\u00e9ration Paysanne Partenaires financiers Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne, Conseil R\u00e9gional Provence-Alpe C\u00f4te d\u2019Azur, Ville d\u2019Arles, Fondation MACIF, Caisse d\u2019Epargne, MSA.", "project_holder": "CCAS D'ARLES"},
{"contact": "88 rue de la For\u00eat, 35301 FOUGERES CEDEXBP 10115, T\u00e9l : 02 99 94 82 00, Fax : 02 99 94 13 72, E-mail :ccas@fougeres.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention de l\u2019\u00e9puisement des auxiliaires de vie d\u2019un service \u00e0 domicile", "key_words": ["aide aux aidants", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-de-l-epuisement-des-auxiliaires-de-vie-d-un-service-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6cbb6cf3a468cb04b5de7ac66d7411-803d5.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Ville de Foug\u00e8res", "project_holder": "CCAS DE FOUG\u00c8RES"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 1 Place d'armes, 15100 SAINT FLOUR CEDEXBP 36, T\u00e9l : 04 71 60 61 20, Fax : 04 71 60 68 47, E-mail :ccas_stflour@yahoo.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Elaboration d\u2019un contrat social", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination des aides", "organisation du CCAS", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/elaboration-d-un-contrat-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/db3f1891af0238a213548613190278-471ac.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Une instance de concertation et de repr\u00e9sentation de la population\u00a0: les comit\u00e9s techniques1.\u00a0L\u2019Etat et les collectivit\u00e9s locales\u00a0: \u2022\u00a0Les services d\u00e9concentr\u00e9s de l\u2019Etat\u00a0: Unit\u00e9 territoriale de la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, et de la consommation, du travail et de l\u2019emploi du Cantal ; Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations ; Direction d\u00e9partementale des territoires ; Le conseil r\u00e9gional d\u2019Auvergne (r\u00e9f\u00e9rent pour l\u2019apprentissage, la formation et l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique) ; Le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Cantal (r\u00e9f\u00e9rent pour l\u2019action sociale depuis l\u2019acte II de la D\u00e9centralisation) ; La communaut\u00e9 de communes du Pays de Saint-Flour (Agenda 21 et transport \u00e0 la demande). 2.\u00a0Les services publics\u00a0: P\u00f4le Emploi, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Mutualit\u00e9 Sociale Agricole\u2026 3.\u00a0Les organismes gestionnaires de logements sociaux (Polygone SA, Office Public de l\u2019Habitat du Cantal, OPHIS Puy-de-D\u00f4me\u2026) 4.\u00a0Les associations ou organismes favorisant l\u2019acc\u00e8s au logement des plus d\u00e9munis (Comit\u00e9 pour le logement autonome des jeunes, ADAR\u2026) 5.\u00a0Les associations caritatives (les Restos du C\u0153ur, les Equipes Saint-Vincent, le Secours Catholique et le Secours Populaire) 6.\u00a0Les organismes de formation (le CFPPA, le GRETA des Monts du Cantal, la Maison Familiale et Rurale\u2026) 7.\u00a0Les associations locales de services \u00e0 la personne (ADMR, ASED\u2026) 8.\u00a0Les op\u00e9rateurs de loisirs et de la culture (service animation de la ville, OMJS, centre culturel La passerelle\u2026) 9.\u00a0Les organismes et associations pour la sant\u00e9 (centre m\u00e9dico psycho p\u00e9dagogique, association nationale de pr\u00e9vention en alcoolisme et addictologie\u2026) 10.\u00a0Le CCAS et les \u00e9lus du conseil municipal de la Ville de Saint-Flour Une instance d\u2019expertise sociale et de d\u00e9cision\u00a0: le comit\u00e9 de pilotage \u2022\u00a07 \u00e9lus d\u00e9sign\u00e9s par le conseil municipal, \u2022\u00a02 membres du conseil d\u2019administration du CCAS, \u2022\u00a05 rapporteurs d\u00e9sign\u00e9s par les groupes de travail (1 rapporteur par groupe de travail), \u2022\u00a0Des membres \u00e0 titre consultatif et d\u2019expert. Partenaires financiers Ville, CCAS, Etat, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Cantal, conseil r\u00e9gional d\u2019Auvergne, MSA Auvergne, ERDF, CAF, Caisse d\u2019\u00e9pargne, ANDES.", "project_holder": "CCAS DE SAINT FLOUR"},
{"contact": "4, avenue de Paris, 78011 VERSAILLES CEDEXRP 1144, T\u00e9l : 01 30 97 83 00, Fax : 01 30 97 83 12, E-mail :jparads@ccas-versailles.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Les chiens d\u2019accompagnement social dans le cadre de la politique de maintien \u00e0 domicile", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-chiens-d-accompagnement-social-dans-le-cadre-de-la-politique-de-maintien-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4372b3eff7567a157436064c98456b-3c6fa.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Versailles, P\u00f4le g\u00e9rontologique de la Ville Partenaires financiers La Fondation Pierre et Adrienne\u00a0Sommer\u00a0: subvention de 1 000 euros dans le cadre de la valorisation de l\u2019animal de compagnie", "project_holder": "CCAS DE VERSAILLES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Coup de pouce \u00e9tudes", "key_words": ["jeunesse", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coup-de-pouce-etudes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cffe5ed79e83bcdef672388b3be88d-e2e66.jpg?1488295476", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Ville de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-07-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un site Internet collaboratif\u00a0: migrations.besancon.fr", "key_words": ["certification", "communication", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-site-internet-collaboratif-migrations-besancon-fr", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a04aae49b73994810dac97d09927f2-2f6a2.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Besan\u00e7on, (service culturel, vie des quartiers, biblioth\u00e8ques, vie associative, TIC\u2026.)Universit\u00e9 de Franche Comt\u00e9 Cit\u00e9 Nationale de l\u2019Histoire de l\u2019Immigration Radio Sud, Radio Campus. Partenaires financiers ACSE Franche Comt\u00e9, DRAC Franche Comt\u00e9, DR Droit des Femmes et Egalit\u00e9, DR Jeunesse et sports, CRAM, Fondation de France, Caisse d\u2019Epargne", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "14 rue des Chassaintes., 30906 NIMES CEDEX 2, T\u00e9l : 04 66 76 84 84, Fax : 04 66 76 84 80, E-mail :josiane.tourtet@ville-nimes.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2007-09-01", "economic": null, "title": "Inciter \u00e0 la scolarisation des enfants du voyage par l\u2019aide aux devoirs", "key_words": ["accompagnement", "enfance", "insertion par la culture", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/inciter-a-la-scolarisation-des-enfants-du-voyage-par-l-aide-aux-devoirs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bce32728a00436738acba7a93e14bc-95aca.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Secours Catholique, inspection acad\u00e9mique du secteur de r\u00e9f\u00e9rence, service d\u2019enseignement de la Ville, Carr\u00e9 d\u2019art (m\u00e9diath\u00e8que de la Ville), directrices des \u00e9coles et directeur du coll\u00e8ge, enseignants du secteur, Casnav 30. Partenaires financiers Diff\u00e9rents partenaires fournissent du mat\u00e9riel\u00a0: La m\u00e9diath\u00e8que fait don de livres, le Secours Catholique fournis le\u00a0programme scolaire et des supports p\u00e9dagogiques. Le Secours Catholique b\u00e9n\u00e9ficie notamment d\u2019un financement dans le cadre du contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS)", "project_holder": "CCAS DE NIMES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2007-07-01", "economic": null, "title": "Une pluie de jeux sous le soleil", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-pluie-de-jeux-sous-le-soleil", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/966ef9e4d07d4afef63a1e1d4b3090-8a3cb.jpg?1488295513", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cinq ludoth\u00e8ques d\u2019Agglopolys, validation du projet par le conseil d\u2019administration du CIAS mais aussi consultation des maires des communes d\u2019Agglopolys,\u00a0participation du p\u00f4le Animation du CIAS Partenaires financiers L\u2019action se r\u00e9alise donc avec le soutien logistique et organisationnel du CIAS \u00e0 partir de charges d\u2019investissement et de fonctionnement pris en charge par le budget g\u00e9n\u00e9ral du CIAS.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "27 boulevard Sadi Carnot, 06110 LE CANNET, T\u00e9l : 04 93 69 39 39, Fax : 04 93 69 87 38, E-mail :ccas@mairie-le-cannet.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2007-06-01", "economic": null, "title": "Halte-garderie itin\u00e9rante B\u00e9b\u00e9-bus", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "halte-garderie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/halte-garderie-itinerante-bebe-bus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1da89aa60bccdc32529ba3023fec30-a2951.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers CAF.", "project_holder": "CCAS DU CANNET"},
{"contact": null, "abstract": "Depuis 2007, le CCAS propose aux personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9, un micro-cr\u00e9dit de 250 \u00e0 3 000 euros destin\u00e9 \u00e0 financer des projets facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi, la mobilit\u00e9, l\u2019acc\u00e8s au logement ou \u00e0 couvrir des d\u00e9penses cons\u00e9cutives \u00e0 un accident de vie. L\u2019obtention d\u2019un micro-cr\u00e9dit est conditionn\u00e9 \u00e0\u00a0(...)", "area": null, "date": "2007-04-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec atelier de sensibilisation \u00e0 la ma\u00eetrise d\u2019un budget", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-atelier-de-sensibilisation-a-la-maitrise-d-un-budget", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/867566213c62a6650d003593510c9b-084fb.jpg?1488295590", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-04-01", "economic": null, "title": "A la maison, on fait attention\u00a0!", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "enfance", "famille", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/a-la-maison-on-fait-attention", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/de0d1e3710f6dc48cbb603bc25a188-788fc.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires des diff\u00e9rents services de la Ville\u00a0: le service Information et Relations Publiques,\u00a0la Maison de quartier Paix-Charreaux,\u00a0la Maison de quartier Pr\u00e9s Saint Jean,\u00a0la Maison de quartier Aub\u00e9pins,\u00a0la petite enfance.Les partenaires institutionnels\u00a0: le SAMU (le docteur Decrouy),\u00a0la Croix-Rouge,\u00a0le docteur Cau (p\u00e9diatre \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Chalon). Partenaires financiers La Ville de Chalon, les contrats urbains de coh\u00e9sion sociale (CUCS) dans le cadre des animations men\u00e9es dans les quartiers prioritaires, la caisse primaire d\u2019assurance maladie, le groupement de coop\u00e9ration sant\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": "21 bis cours Mirabeau, 11100 NARBONNE, T\u00e9l : 04 68 90 30 70, Fax : 04 68 90 30 11, E-mail :v.mary@mairie-narbonne.fr", "abstract": "Cette initiative repose sur la mise en place de deux services de transport adapt\u00e9 et d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0: l\u2019un est individuel et personnalis\u00e9, l\u2019autre collectif. V\u00e9ritable outils de mobilit\u00e9 et de maintien du lien social, ces prestations permettent aux a\u00een\u00e9s de profiter de leur ville et d\u2019en rester\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2007-06-22", "economic": null, "title": "Domi\u2019ville\u00a0: le transport accompagn\u00e9 des personnes de 65 ans et plus.", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/domi-ville-le-transport-accompagne-des-personnes-de-65-ans-et-plus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/756eb0b776c373642be9b48965079f-760d2.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Relais de l\u2019information pour la d\u00e9couverte de ce service par leurs ressortissants\u00a0: EHPAD et autres r\u00e9sidences pour personnes \u00e2g\u00e9es de la ville, association \"Bien Vieillir\",\u00a0foyers d\u2019animation du CCAS,\u00a0clubs du 3\u00e8me \u00e2ge, l\u2019association des paralys\u00e9s de France,\u00a0les services de soins infirmiers \u00e0 domicile,\u00a0le centre local d\u2019information et de coordination, Fondation MEDERIC, SNCF et les services du CCAS en relation avec le public vis\u00e9\u00a0: \u00ab Narbonne mon Amie \u00bb, animations et ateliers seniors. Partenaires financiers Ville de Narbonne, Renault (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel sur le leasing du minibus), le Conseil g\u00e9n\u00e9ral pour avoir accept\u00e9\u00a0d\u2019int\u00e9grer ce service dans le plan d\u2019aide de l\u2019APA.", "project_holder": "CCAS DE NARBONNE"},
{"contact": "37 avenue de la Gare, B\u00e2timent Agora, 06801 CAGNES SUR MER CEDEXBP 43, T\u00e9l : 04 92 02 47 47, Fax : 04 92 02 47 57, E-mail :accueil@ccas-cagnes.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2007-06-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une structure publique multi-accueil petite enfance dans les locaux du logement-foyer La Fraternelle", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-structure-publique-multi-accueil-petite-enfance-dans-les-locaux-du-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2637bb3ff9ee0e7d976636a3babda2-b9eb2.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Cagnes-sur-mer et CAF Partenaires financiers Mairie de Cagnes-sur-mer et CAF Gr\u00e2ce \u00e0 la convention plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019investissement pour la petite enfance sign\u00e9e entre le CCAS et la CAF pour la r\u00e9alisation des travaux, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 subventionn\u00e9s \u00e0 40 %\u00a0par la CAF et \u00e0 60 % par le CCAS.Le \u00ab Contrat Enfance \u00bb sign\u00e9 entre la communes et la CAF des Alpes Maritimes permet une subvention de la CAF \u00e0 hauteur de 66 % du co\u00fbt de fonctionnement du jardin d\u2019enfants pour le co\u00fbt de la structure, le loyer et les charges, l\u2019alimentation et les \u00e9quipements. Les 34 % restant sont financ\u00e9s \u00e0 14 % par la participation demand\u00e9e aux familles et variable en fonction des revenus et \u00e0 20 % par la commune.", "project_holder": "CCAS DE CAGNES SUR MER"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-04-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Fontaine-Eco, et toi\u00a0?\u00a0\u00bb. Animations autour d\u2019un appartement t\u00e9moin sur les \u00e9conomies d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie et la r\u00e9duction des d\u00e9chets", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/fontaine-eco-et-toi-animations-autour-d-un-appartement-temoin-sur-les-economies-d-eau-et-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f37726a736a1894ec007231b4636b-6de0d.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Besan\u00e7on (direction de la Ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie),\u00a0Agglom\u00e9ration du Grand Besan\u00e7on (direction des D\u00e9chets),\u00a0CAUE du Doubs, ADEME Franche-Comt\u00e9 Partenaires financiers Ville de Besan\u00e7on,\u00a0ADEME Franche-Comt\u00e9, CAF de Besan\u00e7on", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "5 rue Victor Hugo, 97450 SAINT LOUIS, T\u00e9l : 02 62 44 44 92, Fax : 02 62 33 17 92, E-mail :ccas-direction@ccas-stlouis.fr", "abstract": null, "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2007-05-01", "economic": null, "title": "Semaine d\u2019information sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et le d\u00e9veloppement durable", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/semaine-d-information-sur-les-economies-d-energie-et-le-developpement-durable", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27ad87b57cb9c005076ba5169a4b98-583ff.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019ARER,\u00a0le CUCS, l\u2019Office de l\u2019Eau,\u00a0l\u2019association ARAST,\u00a0l\u2019association Id\u00e9es Sud,\u00a0EDF, l\u2019Association les Petits D\u00e9brouillards,\u00a0Veolia EAU, l\u2019association Icare (centre de formation),\u00a0la CIVIS (communaut\u00e9 de communes) et le GEC, l\u2019associations du quartier,\u00a0l\u2019acad\u00e9mie de la R\u00e9union, les services municipaux pour l\u2019organisation,\u00a0le D\u00e9partement (services sociaux),\u00a0l\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Insertion (services sociaux). Partenaires financiers Le CCAS et le CUCS\u00a0pour parts \u00e9gales :2 500 euros (uniquement\u00a0pour le fonctionnement)", "project_holder": "CCAS DE SAINT-LOUIS DE LA R\u00c9UNION"},
{"contact": "11 boulevard Louis Guilloux, 22300 LANNION, T\u00e9l : 02 96 46 13 22, Fax : 02 96 46 13 23, E-mail :ccas@ville-lannion.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-04-01", "economic": null, "title": "Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de service dans les \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es par la formation des personnels", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/amelioration-de-la-qualite-de-service-dans-les-etablissements-pour-personnes-agees-par-la", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/54173bdcd840949c1e2d451a4640ec-23850.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Organisme de formation\u00a0: CLPS Partenaires financiers Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE LANNION"},
{"contact": "55 rue Jean Jaur\u00e8s, H\u00f4tel de Ville, 31620 BOULOC, T\u00e9l : 05 62 79 94 94, Fax : 05 62 79 94 99, E-mail :communication.mairiebouloc@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2007-03-01", "economic": null, "title": "Service de vie quotidienne", "key_words": ["coordination et organisation du service", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-de-vie-quotidienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/11a9fe021ea957c5e94bc1e8d8d775-4a4dc.jpg?1488295590", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BOULOC"},
{"contact": "11 rue des Saulniers, 44350 GUERANDE CEDEX, T\u00e9l : 02 40 24 99 57, Fax : 02 40 24 99 40, E-mail :jean-yves.botrel@ville-guerande.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2007-04-01", "economic": null, "title": "Accueil p\u00e9riscolaire temporaire au sein d\u2019un ESAT", "key_words": ["\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-periscolaire-temporaire-au-sein-d-un-esat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cb1badd2772fa8d334041db477974-cf947.jpg?1488273024", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019ESAT \u00ab Les ateliers de Saill\u00e9 \u00bb Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE GUERANDE"},
{"contact": "72, avenue de la R\u00e9publique, H\u00f4tel de Ville, 59160 LOMME, T\u00e9l : 03 20 22 76 21, Fax : 03 20 00 88 57, E-mail :ccas.lomme@wanadoo.fr", "abstract": "Ce dispositif accompagne les jeunes lommois actifs de moins de 30 ans (\u00e9galement les jeunes parents, depuis 2009) en leur proposant une solution de logement sous la forme d\u2019un bail glissant.\n\n A cette action s\u2019ajoute un accompagnement sp\u00e9cifique visant l\u2019apprentissage de l\u2019autonomie dans un\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-03-01", "economic": null, "title": "Favoriser l\u2019acc\u00e8s au premier logement des jeunes lommois actifs", "key_words": ["accompagnement social au logement", "m\u00e9diation locative"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-acces-au-premier-logement-des-jeunes-lommois-actifs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da0a62297408079cb4d4b91e47bec9-f4df6.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Bailleurs sociaux, l\u2019unit\u00e9 territoriale de pr\u00e9vention et d\u2019action sociale (UTPAS)\u00a0, le club de pr\u00e9vention, la mission locale, le service Jeunesse. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LOMME"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-03-01", "economic": null, "title": "Mieux communiquer avec les personnes sourdes\u00a0: visio-interpr\u00e9tation pour l\u2019accueil du public sourd", "key_words": ["organisation du CCAS", "personnes handicap\u00e9es", "programmes/financements europ\u00e9ens", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mieux-communiquer-avec-les-personnes-sourdes-visio-interpretation-pour-l-accueil-du-public", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30477db9d584611e61615e87b10e87-91318.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Villeneuve d\u2019Acsq. Partenaires financiers Fonds europ\u00e9en (Feder).", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "88 rue de la For\u00eat, 35301 FOUGERES CEDEXBP 10115, T\u00e9l : 02 99 94 82 00, Fax : 02 99 94 13 72, E-mail :ccas@fougeres.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-02-01", "economic": null, "title": "R\u00e9organisation de l\u2019accompagnement \u00e0 domicile des personnes d\u00e9pendantes", "key_words": ["aide aux aidants", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reorganisation-de-l-accompagnement-a-domicile-des-personnes-dependantes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4a0d0d99106254c830f477e94a7e9-07c8f.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Ville de Foug\u00e8res", "project_holder": "CCAS DE FOUG\u00c8RES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-01-09", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Dijon", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-dijon", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/204cb835dff78aa74c44d79073f951-c04fa.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cr\u00e9dit municipal. Partenaires financiers Cr\u00e9dit municipal (octroi des pr\u00eats), Fonds de coh\u00e9sion sociale.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "11 rue Maurice Ravel, 25205 MONTBELIARD CEDEXBP 95287, T\u00e9l : 03 81 99 23 00, Fax : 03 81 99 24 87, E-mail :cdicham@montbeliard.com", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-03-01", "economic": null, "title": "Forum sant\u00e9 et bien-\u00eatre\u00a0: \u00ab\u00a0Prendre soin de soi\u00a0\u00bb", "key_words": ["organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/forum-sante-et-bien-etre-prendre-soin-de-soi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3db876233fe02d7ae09d4176172a0c-eef06.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La CPAM, le CODES, Altau le Relais, l\u2019ANPAA 25, Franche-Comt\u00e9 Alzeimer, l\u2019association de cardiologie de Franche-Comt\u00e9, le relais Capimmec-Malakoff, le comit\u00e9 Montb\u00e9liardais de la ligue contre le cancer, la mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise du Doubs, le Service jeunesse, les affaires scolaires et sportives, Coffee-jeu, la m\u00e9diath\u00e8que, des ergoth\u00e9rapeutes du CCAS, le Pavillon des sciences, le CDAG, le Repop/FC, Nutri-conseil 25, la Facult\u00e9 de m\u00e9decine (pr\u00e9sence d\u2019\u00e9tudiants en m\u00e9decine), un musicologue, une conseill\u00e8re en image, une socio-esth\u00e9ticienne, une manucure, l\u2019association de secours et sauvetage aquatique, la Prevention routi\u00e8re, un tabacologue, un professeur de yoga, un professeur de\u00a0Qi-Cong, une relaxologue, le ser vice Petite-Enfance du CCAS\u00a0, le service personnes \u00e2g\u00e9es du CCAS, la Gym Volontaire, l\u2019association AVC et diff\u00e9rents m\u00e9decins (cardiologue, neurologue, somnologue), un dentiste, un psychologue et une troupe de th\u00e9\u00e2tre. Partenaires financiers Le Contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (CUCS) \u00e0 hauteur de 1500 euros.", "project_holder": "CCAS DE MONTBELIARD"},
{"contact": "Rue de l'Esp\u00e9rance, H\u00f4tel de Ville, 22190 PLERIN CEDEXBP 310, T\u00e9l : 02 96 79 82 04, Fax : 02 96 79 82 09, E-mail :bcostard@ville-plerin.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-01-10", "economic": null, "title": "Kit d\u2019entretien de produits \u00e9cologiques pour le service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["\u00e9conomie durable et solidaire", "petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/kit-d-entretien-de-produits-ecologiques-pour-le-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f8add1934eaad83d989c8331eed9d2-ea5ce.jpg?1488291371", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels S\u00e9verine Le Vourch, r\u00e9f\u00e9rente agenda 21 \u00e0 la mairie de Pl\u00e9rin. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE PL\u00c9RIN"},
{"contact": "32 bis rue de la Libert\u00e9, 38600 FONTAINE, T\u00e9l : 04 76 28 75 03, Fax : 04 76 28 78 90, E-mail :francoise.lorente@ville-fontaine.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2007-03-01", "economic": null, "title": "Les partitions de vie", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-partitions-de-vie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d4a172532e360944a47f3a03b9120-4f52b.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Fontaine, l\u2019\u00e9cole municipale de musique, l\u2019association Musidauphin Partenaires financiers Conseil r\u00e9gional (2 500 euros), Fondation de France (2 500 euros), Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re (5 000 euros), Ville de Fontaine (19 000 euros).", "project_holder": "CCAS DE FONTAINE"},
{"contact": "25 Boulevardd Daunou, 62321 BOULOGNE SUR MER, T\u00e9l : 03 21 87 96 96, Fax : 03 21 87 15 06, E-mail :ccas@ville-boulogne-sur-mer.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-06", "economic": null, "title": "Microcr\u00e9dit personnel \u00ab\u00a0nouvel \u00e9lan\u00a0\u00bb", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/microcredit-personnel-nouvel-elan", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e2ebeb24de46824c7fadc7fc00b0c-bb2cb.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral, CAF, Associations d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, Mairie,Garage Social, Association Les Autos du C\u0153ur, Maison de l\u2019Emploi et de la Formation\u2026 Partenaires financiers Caisse de Cr\u00e9dit Municipal de Boulogne-S/Mer Octroi des pr\u00eats. Abondement du Fonds de Garantie. Suivi bancaire. Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Boulonnais (C.A.B) Abondement du fonds de garantie. Prise en charge de\u00a0la communication. Bonification de 3 % sur le TEG. Fonds de Coh\u00e9sion Sociale g\u00e9r\u00e9 par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations Fonds de Garantie. Aide financi\u00e8re au d\u00e9marrage.", "project_holder": "CCAS DE BOULOGNE SUR MER"},
{"contact": "72, avenue de la R\u00e9publique, H\u00f4tel de Ville, 59160 LOMME, T\u00e9l : 03 20 22 76 21, Fax : 03 20 00 88 57, E-mail :ccas.lomme@wanadoo.fr", "abstract": "Plus qu\u2019un coup de pouce, le micro-cr\u00e9dit personnel est aussi un outil p\u00e9dagogique favorisant l\u2019acc\u00e8s au pr\u00eat pour des personnes exclues des dispositifs de droits commun. N\u00e9anmoins, les conditions d\u2019octroi sont restreintes \u00e0 des cas particuliers et comme tout cr\u00e9dit, il engage au remboursement. C\u2019est\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-06", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Lomme", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-lomme", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2b9d08bf326b737e917b9686f37fb4-89c68.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cr\u00e9dit mutuel. Partenaires financiers Cr\u00e9dit mutuel, Fonds de coh\u00e9sion sociale.", "project_holder": "CCAS DE LOMME"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2007-01-05", "economic": null, "title": "Suivi de la d\u00e9marche qualit\u00e9 des services de soutien \u00e0 domicile", "key_words": ["certification", "coordination et organisation du service", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/suivi-de-la-demarche-qualite-des-services-de-soutien-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/796e703bd6b5fb2c693310ea65b700-406f5.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le conseil d\u2019administration est partie prenante du comit\u00e9 technique consultatif pour lequel il est repr\u00e9sent\u00e9 par un de ses membres qui dirige les d\u00e9bats. Les organisations syndicales avec une repr\u00e9sentation du personnel. Deux associations de seniors repr\u00e9sentant les usagers des services\u00a0: le conseil\u00a0des seniors et L\u2019office Ni\u00e7ois des personnes \u00e2g\u00e9es. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement et pr\u00e9vention aux risques d\u2019impay\u00e9s d\u2019\u00e9nergie", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-et-prevention-aux-risques-d-impayes-d-energie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17b57157ddde881c6f064a5d7b4088-c04bb.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Direction de l\u2019Action Sociale Territoriale du Conseil G\u00e9n\u00e9ral (assistantes sociales d\u00e9partementales et Fonds de Solidarit\u00e9 Logement), Services sociaux sp\u00e9cialis\u00e9s (r\u00e9f\u00e9rents RMI, r\u00e9f\u00e9rents d\u2019accompagnements logement, services tut\u00e9laires, etc) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 9 place L\u00e9on Betoulle, 87031 LIMOGES CEDEX 1BP 3120, T\u00e9l : 05 55 45 97 50, Fax : 05 55 45 97 53, E-mail :bernard_bertin@ville-limoges.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Limoges", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-limoges", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0fd8f4fbe76826e667f3b249b1b0c6-ac69f.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cr\u00e9dit Municipal de Bordeaux Partenaires financiers Cr\u00e9dit Municipal de Bordeaux, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations (fonds national de solidarit\u00e9) et le CCAS de la Ville de Limoges.", "project_holder": "CCAS DE LIMOGES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Une d\u00e9marche participative au restaurant social \u00ab\u00a0Leperdit\u00a0\u00bb", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "insertion par la culture", "participation des usagers", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-demarche-participative-au-restaurant-social-leperdit", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/447d9635cbafae94fbd7caa956dc5e-6d05c.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association des cit\u00e9s du Secours Catholique qui est le partenaire du CCAS dans le cadre de la d\u00e9marche de croisement des exp\u00e9riences entre usagers et professionnels du CCAS. L\u2019association V\u00e9t\u00e9rinaire pour tous, l\u2019association Culture du coeur, la Croix rouge et les pr\u00eatres ouvriers interviennent r\u00e9guli\u00e8rement sur les ateliers. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Mairie, Avenue Saint-R\u00e9my, 57608 FORBACH CEDEX, T\u00e9l : 03 87 84 30 10, Fax : 03 87 84 30 32, E-mail :ccas57@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-01-04", "economic": null, "title": "Sensibiliser durablement \u00e0 l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie avec le Kit Energie Solidarit\u00e9 d\u2019EDF", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-durablement-a-l-economie-d-energie-avec-le-kit-energie-solidarite-d-edf", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c0c34c533c971054d446771c78b88d-bc34a.jpg?1488295612", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels EDF DCPP Est - Equipe Solidarit\u00e9, Croix Rouge , Restos du C\u0153ur, Secours Catholique, Centre Social - Antenne Bellevue, Centre Social - Antenne du Bruch, Conf\u00e9rence St Vincent de Paul\u00a0Secours Populaire Partenaires financiers EDF DCPP Est - Equipe Solidarit\u00e9", "project_holder": "CCAS DE FORBACH"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-03", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec prise en charge d\u2019une part du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat par le CCAS", "key_words": ["microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-prise-en-charge-d-une-part-du-taux-d-interet-par-le-ccas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9c6ba93924d77b871048ae7234fe3-f2024.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La caisse solidaire du Cr\u00e9dit Mutuel, la Banque Postale Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": "9-11 rue Pellart, 59060 ROUBAIX CEDEX 1BP 589, T\u00e9l : 03 20 81 57 57, Fax : 03 20 81 57 69, E-mail :ssoetaert@ccas-roubaix.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Convention de partenariat entre la Soci\u00e9t\u00e9 des Eaux du Nord et le CCAS de Roubaix.", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "accompagnement", "exclusions financi\u00e8res", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/convention-de-partenariat-entre-la-societe-des-eaux-du-nord-et-le-ccas-de-roubaix", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d52651141dfaa6de2a62013f991949-16a97.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Soci\u00e9t\u00e9 des Eaux du Nord. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE ROUBAIX"},
{"contact": "51 Avenue Casimir Branglidor, 97220 LA TRINITE CEDEX, T\u00e9l : 05 96 58 20 12, Fax : 05 96 74 23 59, E-mail :ghislaine.gegal@mairie-latrinite.fr", "abstract": null, "area": ["Martinique"], "date": "2007-01-02", "economic": null, "title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un parrainage social en direction des personnes en situation de grande exclusion", "key_words": ["accompagnement", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-parrainage-social-en-direction-des-personnes-en-situation-de-grande", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa1208130c85394cb5515ddbc7f947-ef42b.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mission Locale de la Cabesterre,\u00a0service p\u00e9nitentiaire d\u2019insertion et de probation,\u00a0Fondation Agir Contre l\u2019Exclusion,\u00a0Association pour l\u2019Epanouissement et le D\u00e9veloppement de la Personne,\u00a0Association Martiniquaise de Soins aux Alcooliques,\u00a0Unit\u00e9 d\u2019\u00e9coute des jeunes en d\u00e9tresse,\u00a0Cercle de Formation et d\u2019action en \u00e9conomie sociale,\u00a0Direction de la Sant\u00e9 et du D\u00e9veloppement Social,\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019HLM Ozanam,\u00a0Agence Nationale pour l\u2019Emploi (antenne locale),\u00a0Centre R\u00e9gionale d\u2019Information de la Jeunesse,\u00a0A\u00efki club (club de sport en A\u00efkido),\u00a0Centre de Soins et de R\u00e9insertion de la Martinique,\u00a0Agence Locale d\u2019insertion,\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\u00a0Comit\u00e9 pour le Logement Adapt\u00e9 des Jeunes. Partenaires financiers Etat, Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ville", "project_holder": "CCAS DE LA TRINITE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement individualis\u00e9 au repas", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es", "repas et restauration", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-individualise-au-repas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c0e283a0fb15682c169fac53675c98-66d1d.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les foyers-logements Mosnier et Lumi\u00e8re, la presse locale et sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019action sociale Partenaires financiers La CRAM et le conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Place d'Armes, H\u00f4tel de Ville, 59304 VALENCIENNES CEDEXBP 90339, T\u00e9l : 03 27 22 59 05, Fax : 03 27 22 57 55, E-mail :slouchaert@ville-valenciennes.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Valenciennes", "key_words": ["accompagnement", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-valenciennes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cc00e98be480ab1a6f347b70b76659-b6e1f.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cr\u00e9dit Mutuel Nord Europe, les UTPAS, la CAF, le PLIE, les centres sociaux, la mission locale, les structures d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique\u00a0: l\u2019AGEVAL, l\u2019UCIE int\u00e9rim, Prim\u2019toit, Sita Rebond et les agences d\u2019int\u00e9rim. Partenaires financiers Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, Cr\u00e9dit Mutuel Nord Europe.", "project_holder": "CCAS DE VALENCIENNES"},
{"contact": "1 passage Saint-Antoine, 38209 VIENNE CEDEXBP 126, T\u00e9l : 04 74 78 30 40, Fax : 04 74 78 31 76, E-mail :contact@mairie-vienne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Handibus, l\u2019accompagnement des personnes fragiles", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/handibus-l-accompagnement-des-personnes-fragiles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f071204a46b7c945e373d055950bd-f73db.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels P\u00f4le culturel (th\u00e9atre, animation du patrimoine, biblioth\u00e8que, mus\u00e9es) de la ville de Vienne,\u00a0centres sociaux associatifs,\u00a0centre de loisirs de Gemens (Ville de Vienne), cin\u00e9ma \u00ab Les amphis \u00bb pour l\u2019op\u00e9ration \u00ab cin\u00e9 d\u2019or \u00bb \u00e0 tarif r\u00e9duit. Partenaires financiers Etat et communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Pays Viennois (projet CUCS en fonctionnement).", "project_holder": "CCAS DE VIENNE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Certification NF X50-056 du service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "certification", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/certification-nf-x50-056-du-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/219bc359210f030583814f780b738b-0a326.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SOCOTEC (3 jours de conseil) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 avenue de la Lib\u00e9ration, 06602 ANTIBES CEDEXBP 83, T\u00e9l : 04 92 91 10 00, Fax : 04 92 91 38 20, E-mail :contact@ccas-antibes.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Certification du p\u00f4le \u00ab\u00a0Maintien \u00e0 Domicile\u00a0\u00bb", "key_words": ["certification", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/certification-du-pole-maintien-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f8aabba2b01318923c84f1d6bd5d6-5abaf.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels QUALIDOM SUD, \u00ab Association pour le d\u00e9veloppement et la qualit\u00e9 des organismes de services aux personnes et aux domiciles \u00bb. Accompagnement collectif, avec les structures adh\u00e9rentes ayant choisi de mettre en \u0153uvre la certification, et accompagnement individuel, par un membre de l\u2019association, professionnel de la qualit\u00e9, Formation de 2 jours par un auditeur AFNOR sur les deux r\u00e9f\u00e9rentiels de certification\u00a0: la norme NF X50-056 et les r\u00e8gles de certification NF 311. Partenaires financiers Le Conseil R\u00e9gional PACA et la CNSA via QUALIDOM SUD\u00a0: Frais d\u2019accompagnement collectif et individuel sur la d\u00e9marche initiale de certification 2007-2008 Frais d\u2019audit initial AFNOR en 2008 Frais d\u2019accompagnement collectif et individuel sur la d\u00e9marche de suivi de la certification 2009-2010 Frais d\u2019audit de renouvellement AFNOR en 2010", "project_holder": "CCAS D'ANTIBES"},
{"contact": "Maison des Services, 24 rue Montdembert, 25120 MAICHE, T\u00e9l : 03 81 64 04 85, Fax : 03 81 64 22 32, E-mail :renee. bailleux@mairie-maiche.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Faciliter l\u2019insertion par le logement sur le canton de Ma\u00eeche", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "accompagnement social au logement", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-insertion-par-le-logement-sur-le-canton-de-maiche", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec3756731c88dbf766748048de3434-82a90.jpg?1488295645", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires de l\u2019Atelier logement\u00a0: La direction de l\u2019insertion du Conseil G\u00e9n\u00e9ral, le dispositif logement du Haut Doubs, Habitat 25, Habitat et D\u00e9veloppement Local 25, Les Restos du coeur, le Secours catholique Partenaires financiers Le dispositif logement du Haut Doubs, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Doubs, la Direction D\u00e9partementale des Affaires Sanitaires et Sociales", "project_holder": "SYNDICAT MIXTE D'ACTION SOCIALE/ SIAS"},
{"contact": "88 \u00e0 118 rue du 8 Mai 1945, H\u00f4tel de Ville, 92014 NANTERRE CEDEXBP 14, T\u00e9l : 01 47 29 53 27, Fax : 01 47 29 53 77, E-mail :serge.merel@mairie-nanterre.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Les journ\u00e9es partag\u00e9es", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "aide aux aidants", "alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-journees-partagees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b25a87b97d689dc02c2683c77cab25-7728a.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CLIC du CCAS de Nanterre Les services de personnes \u00e2g\u00e9es du CCAS de Nanterre Le CLUB Amiti\u00e9 et Loisirs des Seniors de Nanterre (association) Universit\u00e9 Paris X, UFR de Psychologie L\u2019\u00e9quipe m\u00e9dico-sociale de l\u2019APA L\u2019accueil de jour de l\u2019EHPAD des Vignes autres partenaires ponctuels\u2026 Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE NANTERRE"},
{"contact": "Place Salvador Allende, 51160 AY-CHAMPAGNE, T\u00e9l : 03 26 56 92 51, Fax : 03 26 56 92 60, E-mail :cias@ccgvm.com", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Un portail Internet d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil de la petite enfance sur le territoire du Pays d\u2019Epernay", "key_words": ["communication", "intercommunalit\u00e9", "relais assistantes maternelles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-portail-internet-dedie-a-l-accueil-de-la-petite-enfance-sur-le-territoire-du-pays-d-epernay", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/99721919caed757a8932c5c27eaa3f-7012c.jpg?1488295628", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Membres du comit\u00e9 de pilotage\u00a0: Mutualit\u00e9 Sociale Agricole, Association Pays d\u2019EPERNAY, Terres de Champagne, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Familles Rurales, Relais Famille de Dormans, Relais Familles de Vertus, Fepem Champagne Ardenne, Champ\u2019Age Tendre, Association des Assistantes Maternelles du Nord-Est. Soci\u00e9t\u00e9\u00a0prestataire de services s\u00e9lectionn\u00e9e pour d\u00e9velopper les derni\u00e8res fonctionnalit\u00e9s du\u00a0portail\u00a0:\u00a0HEXANET Partenaires financiers L\u2019Etat (via le Fonds National pour l\u2019Am\u00e9nagement et le D\u00e9veloppement du Territoire), la CAF de la Marne, le pays d\u2019Epernay ; le Conseil r\u00e9gional de Champagne-Ardenne et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Marne.", "project_holder": "CIAS DE LA GRANDE VALL\u00c9E DE LA MARNE"},
{"contact": "Place du Souvenir, 77557 MOISSY-CRAMAYEL CEDEXBP 24, T\u00e9l : 01 64 88 15 80, Fax : 01 64 88 15 26, E-mail :f.lercari@ville-moissycramayel.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un observatoire social intercommunal et partenarial \u00e0 S\u00e9nart", "key_words": ["coordination et organisation du service", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "intercommunalit\u00e9", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-observatoire-social-intercommunal-et-partenarial-a-senart", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc8c18343995450c35b39a14b524c8-9c972.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les 8 communes de S\u00e9nart, les bailleurs sociaux, l\u2019\u00e9tablissement public d\u2019am\u00e9nagement de S\u00e9nart, la Caisse d\u2019allocations familiales de Seine-et-Marne, la Caisse nationale d\u2019assurance vieillesse, la Caisse primaire d\u2019assurance maladie de Seine-et-Marne, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-et-Marne, la Direction d\u00e9partementale de l\u2019\u00e9quipement et de l\u2019agriculture de Seine-et-Marne, la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts, l\u2019INSEE, l\u2019Inspection acad\u00e9mique de Seine-et-Marne, la Maison de l\u2019emploi et de la formation de S\u00e9nart, la Maison de la justice et du droit de S\u00e9nart, l\u2019Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 de S\u00e9nart, le P\u00f4le emploi, la Pr\u00e9fecture de Seine-et-Marne. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MOISSY-CRAMAYEL"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 33401 TALENCE CEDEX, T\u00e9l : 05 56 84 78 71, Fax : 05 56 84 78 69, E-mail :lhenard@mairie-talence.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement global autour d\u2019une situation de surendettement", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-global-autour-d-une-situation-de-surendettement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9c5b392bc2c86f70e29a826501c29-75dc1.jpg?1488295645", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association Finances et P\u00e9dagogie soutenue par le groupe Caisse d\u2019Epargne est intervenue pour former les agents. Sa participation devrait \u00eatre \u00e9tendue prochainement \u00e0 la mise en place d\u2019informations collectives aupr\u00e8s des usagers notamment sur le rapport qu\u2019ils ont \u00e0 l\u2019argent. Partenaires financiers Aucun. Le CCAS prend en charge l\u2019ensemble des frais y compris le financement des postes des travailleurs sociaux", "project_holder": "CCAS DE TALENCE"},
{"contact": "Avenue Jean Moulin, 34110 FRONTIGNAN, T\u00e9l : 04 67 18 50 03, Fax : 04 67 18 50 41, E-mail :accueil.ccas@ville-frontignan.fr", "abstract": "Dans le cadre de la journ\u00e9e de la femme de mars 2010, le CCAS de Frontignan a propos\u00e9 de mener en amont de cette manifestation, de janvier \u00e0 mars 2010, des ateliers sur la chanson fran\u00e7aise avec un groupe de femmes rep\u00e9r\u00e9es et orient\u00e9es par le service social. \n\nA l\u2019issue des 10 ateliers,\u00a0une soir\u00e9e,\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers chansons et rencontres", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-chansons-et-rencontres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2abfe3e3b2d2d78cf80be422b4bf3c-ee707.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ce projet pour lequel il \u00e9tait souhait\u00e9 la plus grande transversalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par le groupe \u00ab coh\u00e9sion sociale de la ville \u00bb et f\u00fbt fortement soutenu par les \u00e9lus. Ceci a permis la mobilisation d\u2019un certain nombre d\u2019acteurs\u00a0: le service culturel\u00a0par le pr\u00eat de salles\u00a0et la mise \u00e0 disposition d\u2019une logistique de qualit\u00e9 pour le concert du 12\u00a0mars ; le service jeunesse qui a men\u00e9 un travail autour de la journ\u00e9e de la femme. Il s\u2019agissait d\u2019un projet avec des adolescentes issues de ZUS\u00a0autour de photos prises sur le march\u00e9 avec des paroles de femmes de tous \u00e2ges. Ces photos ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es dans le hall de l\u2019espace culturel avec un vernissage le 12\u00a0mars 2010. le service communication de la Ville\u00a0: r\u00e9alisation des affiches de la journ\u00e9e, information au sein de l\u2019agenda ; l\u2019association \u00ab Cultures du c\u0153ur Languedoc Roussillon \u00bb avec lequel nous avons sign\u00e9 une charte afin de proposer des sorties gratuites aux personnes ayant des minima sociaux ; Femmes en Languedoc Roussillon \u2013 association locale qui a pour but de soutenir des personnes en difficult\u00e9 en favorisant l\u2019insertion sociale et professionnelle \u2013 anime un atelier \u00ab image de soi \u00bb dans lequel il s\u2019est form\u00e9e une chorale amateur. Cette association s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 la soir\u00e9e de cl\u00f4ture du CCAS du 12\u00a0mars 2010 en interpr\u00e9tant trois chansons sur le th\u00e8me de la femme. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE FRONTIGNAN"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville d'Agglom\u00e9ration, 49321 CHOLET CEDEXBP 32135, T\u00e9l : 02 72 77 21 32, Fax : 02 72 77 21 38, E-mail :info@ville-cholet.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Faciliter l\u2019insertion professionnelle des agents handicap\u00e9s", "key_words": ["organisation du CCAS", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-insertion-professionnelle-des-agents-handicapes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd8b8571f9ea4bdc929d0765188531-00488.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels H\u00f4pital de Cholet, le service d\u2019aide au maintien dans l\u2019emploi des travailleurs handicap\u00e9s (SAMETH), Cap emploi, le service d\u2019\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e et de soins \u00e0 domicile (SESSAD)... Partenaires financiers Le Fond pour l\u2019insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique (FIPHFP)", "project_holder": "CCAS DE CHOLET"},
{"contact": "6 rue L\u00e9on Gambetta, 59540 CAUDRYBP 60222, T\u00e9l : 03 27 75 70 70, Fax : 03 27 75 70 71, E-mail :accueil@ccas.caudry.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2007-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers \u00ab\u00a0art th\u00e9rapie et conseil en image\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-art-therapie-et-conseil-en-image", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7a6add9bc6b8f2ebae21841b9254a8-4b617.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral, missions locales, services sociaux. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CAUDRY"},
{"contact": "4, avenue de Paris, 78011 VERSAILLES CEDEXRP 1144, T\u00e9l : 01 30 97 83 00, Fax : 01 30 97 83 12, E-mail :jparads@ccas-versailles.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-10-01", "economic": null, "title": "Am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux par la participation \u00e0 une veille sociale", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "p\u00f4les d\u2019accueil en r\u00e9seau pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux  (PARADS)"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/amelioration-de-l-acces-aux-droits-sociaux-par-la-participation-a-une-veille-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/50f0533f5730ae4d08d2b2cd6ae630-74af0.jpg?1488623785", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 21 associations et institutions du territoire\u00a0: Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral qui participe \u00e0 l\u2019analyse des situations et au montage des actions. La Mission Locale, une association de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e, les associations tut\u00e9laires, le CIDFF, SOS Victimes 78, des associations d\u2019aide aux personnes sans r\u00e9sidence stable, associations de m\u00e9diation familiale, une association d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, la coordination g\u00e9rontologique, le Comit\u00e9 Local pour l\u2019acc\u00e8s aux Logement Autonome des Jeunes, l\u2019ANPE, le SPIP, les maisons de quartier\u2026 Partenaires financiers DDASS des Yvelines (subvention de 30 000 euros au d\u00e9marrage de l\u2019action en 2006)", "project_holder": "CCAS DE VERSAILLES"},
{"contact": "Place Fran\u00e7ois Mitterrand, 76290 MONTIVILLIERS, T\u00e9l : 02 35 30 96 42, Fax : 02 35 30 96 57, E-mail :maison.de-la-solidarite@ville-montivilliers.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2006-11-01", "economic": null, "title": "Instance de partage et de concertation en direction des familles fragilis\u00e9es", "key_words": ["coordination des aides", "famille", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/instance-de-partage-et-de-concertation-en-direction-des-familles-fragilisees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/07c931ef4f69f2718bb7588a2bc801-bb7f4.jpg?1488853682", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social AMISC, conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Maritime, association havraise d\u2019action et de promotion sociale, caisse d\u2019allocations familiales. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Maritime, centre social AMISC, caisse d\u2019allocations familiales.", "project_holder": "CCAS DE MONTIVILLIERS"},
{"contact": "2 rue de Germont, 76005 ROUEN CEDEX 1BP 90540, T\u00e9l : 02 35 07 98 10, Fax : 02 35 07 98 45, E-mail :ccas-direction@rouen.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2006-11-01", "economic": null, "title": "Cyber@ge\u00a0: promouvoir la communication et la vie sociale des r\u00e9sidents avec leurs familles", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9pendance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cyber-ge-promouvoir-la-communication-et-la-vie-sociale-des-residents-avec-leurs-familles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c950ee4ebc59a3cf4a28b98eb5b858-1ddbb.jpg?1488853682", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE ROUEN"},
{"contact": "5 boulevard Diderot, Direction G\u00e9n\u00e9rale, 75589 PARIS CEDEXBP 12, T\u00e9l : 01 44 67 16 07, Fax : 01 42 76 56 15, E-mail :courrier.casvp@paris.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-11-01", "economic": null, "title": "Le bien-\u00eatre par l\u2019aromath\u00e9rapie", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-bien-etre-par-l-aromatherapie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86a2cbd0ccc4789d2752efecfab0a5-45869.jpg?1488853682", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CAS VILLE DE PARIS"},
{"contact": "Le Ligour\u00e8s, Place Rom\u00e9e de Villeveuve, 13092 AIX EN PROVENCE CEDEX 2BP 563, T\u00e9l : 04 42 17 99 99, Fax : 04 42 17 99 20, E-mail :audrey.cavaillier@ccas-aixenprovence.org", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-12-01", "economic": null, "title": "Itin\u00e9raires-nuits\u00a0: service de garde itin\u00e9rante de nuit", "key_words": ["aide aux aidants", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/itineraires-nuits-service-de-garde-itinerante-de-nuit", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a46c1bbc435e03bb981d15494a9d79-deeaa.jpg?1488295646", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Urgences, Samu, service du 15, pompiers, m\u00e9decins traitants,... Partenaires financiers Fondation EISAI via les bourses Florence Nightingale (budget d\u2019investissement) CRAM (budget de fonctionnement) DDASS Conseil g\u00e9n\u00e9ral FMAD (CNSA)", "project_holder": "CCAS D'AIX-EN-PROVENCE"},
{"contact": "36 rue des Jardins Fleuris, 54340 POMPEY, T\u00e9l : 03 83 49 51 81, Fax : 03 83 49 51 84, E-mail :action-sociale.mairie@pompey.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2006-10-01", "economic": null, "title": "Consultations bucco-dentaires", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "action d\u2019\u00e9ducation", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/consultations-bucco-dentaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a85b074b82354029bf1adea5ae6535-cbe94.jpg?1488745743", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre de m\u00e9decine pr\u00e9ventive de Meurthe-et-Moselle\u00a0: mise \u00e0 disposition d\u2019un fauteuil et du mat\u00e9riel sp\u00e9cialis\u00e9. Partenaires financiers Groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 de Lorraine\u00a0: subvention de 3 500 \u20ac en 2007 et 2008.", "project_holder": "CCAS DE POMPEY"},
{"contact": "Rond Point des Messageries Maritimes, 13708 LA CIOTAT CEDEXBP 161, T\u00e9l : 04 42 08 88 39, Fax : 04 42 83 89 96, E-mail :ccas@mairie-laciotat.fr", "abstract": "Depuis 2006, cette commission compos\u00e9e de personnes du CCAS, du contrat de ville, du service logement de la ville, de la CAF des Bouches-du-Rh\u00f4ne, de la maison de la solidarit\u00e9 se r\u00e9unit une fois par mois pour prononcer les avis li\u00e9s \u00e0 des cas d\u2019urgence logement.", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-09-01", "economic": null, "title": "Commission \u00ab\u00a0urgence logement\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement social au logement", "coordination des aides", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/commission-urgence-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75e0304b85b8cf241214c15c68fe37-b3f33.jpg?1488527011", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Contrat de ville, CAF des Bouches-du-Rh\u00f4ne, conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne, service logement de la Ville. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE LA CIOTAT"},
{"contact": "2 rue Paul Demange, 97480 SAINT JOSEPH LA REUNIONBP 27, T\u00e9l : 02 62 93 17 30, Fax : 02 62 93 17 31, E-mail :ccas.stjoseph@wanadoo.fr", "abstract": "Les actions de la r\u00e9gie habitat social et du cadre de vie ont pour objectif de permettre au public,\u00a0ne rentrant pas dans les dispositifs de droit commun traditionnels, mais r\u00e9pondant aux crit\u00e8res d\u2019attribution fix\u00e9s par le r\u00e8glement int\u00e9rieur du CCAS, d\u2019am\u00e9liorer leur cadre de vie par une mise aux\u00a0(...)", "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2006-12-01", "economic": null, "title": "Un toit, un projet, une vie", "key_words": ["accompagnement", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-toit-un-projet-une-vie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a5a85aa2d666c719035306aaae6ba8-78bc6.jpg?1488539027", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les bailleurs sociaux. Partenaires financiers Le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la\u00a0caisse d\u2019allocation familiale, la\u00a0Fondation Abb\u00e9 Pierre (des conventions sont sign\u00e9es avec chacun des partenaires - bi partite ou tripartite-, ces conventions sont g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an renouvelable mais certains de\u00a0ces partenariats courent depuis plus de 4 ans).", "project_holder": "CCAS DE SAINT JOSEPH LA REUNION"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2006-10-01", "economic": null, "title": "Promouvoir la sant\u00e9 par la formation d\u2019habitants relais", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "\u00e9ducation nutritionnelle", "participation des usagers", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/promouvoir-la-sante-par-la-formation-d-habitants-relais", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf010137c22d6fddfc5e88bfd1f9aa-c0592.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS de Quimper et le centre social de Kermoysan,\u00a0le Comit\u00e9\u00a0D\u00e9partemental\u00a0d\u2019Education pour la Sant\u00e9 29 Partenaires financiers Le CCAS de Quimper.\u00a0Pour le budget 2006, la CPAM (subvention de 1 000 euros), re\u00e7ue dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projet DDASS/CPAM.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2006-09-15", "economic": null, "title": "Handi actu", "key_words": ["communication", "personnes handicap\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/handi-actu", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69cce18ce0bb8761c37128ec64cb55-d17ad.jpg?1488630691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les associations du domaine du handicap, service communication de la Ville de Besan\u00e7on. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "14 rue des Chassaintes., 30906 NIMES CEDEX 2, T\u00e9l : 04 66 76 84 84, Fax : 04 66 76 84 80, E-mail :josiane.tourtet@ville-nimes.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2006-06-20", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention canicule", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-canicule", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/202ed258147e2d126db5419182a9c4-60b6d.jpg?1488540002", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels \u00e9cole d\u2019infirmi\u00e8res de la Croix-Rouge. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE NIMES"},
{"contact": "2 all\u00e9e des Aulnes, 37012 TOURS CEDEX 0181237, T\u00e9l : 02 18 96 11 15, Fax : 02 18 96 11 00, E-mail :denis.guihomat@ccas-tours.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2006-07-01", "economic": null, "title": "H\u00e9bergement et suivi social de demandeurs d\u2019asile issus de la communaut\u00e9 Rom du Kosovo", "key_words": ["accompagnement", "accompagnement social au logement", "domiciliation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/hebergement-et-suivi-social-de-demandeurs-d-asile-issus-de-la-communaute-rom-du-kosovo", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c008284208b6eeac2c4119f0a82fa-bd098.jpg?1488539502", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Entr\u2019Aide Ouvri\u00e8re, Croix Rouge, R\u00e9seau Ponts aux Oies, RESF, Association Chr\u00e9tiens Migrants, Police municipale, Service de propret\u00e9 de la Ville Partenaires financiers Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Tour(s)Plus, Ville de Tours, DDASS de l\u2019Indre et Loire\u00a0lors de chaque p\u00e9riode hivernale.", "project_holder": "CCAS DE TOURS"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 13320 BOUC BEL AIR, T\u00e9l : 04 42 94 93 92, Fax : 04 42 22 54 34, E-mail :mairieboucbelair@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-09-01", "economic": null, "title": "Vivre ensemble, une action interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "interg\u00e9n\u00e9rations", "jeunesse", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vivre-ensemble-une-action-intergenerationnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5fb6725d22d3b0fd2b50c5e9a04537-43110.jpg?1488853687", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les \u00e9tablissements qui accueillent les jeunes\u00a0: maisons de retraite et centre de convalescence L\u2019association interm\u00e9diaire \u00ab Aix Emploi Relais Environnement \u00bb Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BOUC-BEL-AIR"},
{"contact": "5 rue Jean-Marie Lhoste, 64300 ORTHEZ, T\u00e9l : 05 59 69 82 57, E-mail :ccas@mairie-orthez.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2006-09-01", "economic": null, "title": "Accompagnement \u00e0 la gestion d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour les gens du voyage s\u00e9dentaris\u00e9s", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "m\u00e9diation locative", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-a-la-gestion-d-eau-et-d-electricite-pour-les-gens-du-voyage-sedentarises", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2e155bd22b12b46e6b030757e8a600-dd317.jpg?1488400313", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels R\u00e9gie de l\u2019eau,\u00a0EDF,\u00a0Le service du Tarif de Premi\u00e8re N\u00e9cessit\u00e9 (lien \u00e9galement pour l\u2019octroi du TPN avec le service CMU de la CPAM), ADEME et POINT INFO ENERGIE\u00a0(don\u00a0de supports\u00a0d\u2019informations pour construire le contenu des ateliers). Partenaires financiers Agence EDF\u00a0: financement d\u2019ampoules basse consommation pour chaque famille", "project_holder": "CCAS D'ORTHEZ"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-07-01", "economic": null, "title": "Jardins et d\u00e9co solidaires", "key_words": ["insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "interg\u00e9n\u00e9rations", "jeunesse", "personnes \u00e2g\u00e9es", "petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardins-et-deco-solidaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8deb1f06d0997e61ea85fc38231dde-b3d82.jpg?1488291371", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Formation Culture Pr\u00e9vention (FCP). Partenaires financiers Formation Culture Pr\u00e9vention (FCP).", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "Place Beaubernard, 71300 MONTCEAU LES MINES, T\u00e9l : 03 85 57 19 20, Fax : 03 85 67 68 31, E-mail :ccas@montceaulesmines.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2006-09-01", "economic": null, "title": "Ateliers culturels interg\u00e9n\u00e9rationnels", "key_words": ["enfance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-culturels-intergenerationnels", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/278cfe696c670f914f793cdcebf69f-76313.jpg?1488853687", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Foyer-r\u00e9sidence \u00ab les peupliers \u00bb, centre de loisirs Salengro, coll\u00e8ge Jean Moulin, biblioth\u00e8que municipale. Partenaires financiers Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances (ACSE), Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l\u2019autonomie (CNSA).", "project_holder": "CCAS DE MONTCEAU LES MINES"},
{"contact": "CCAS de Lauris, Mairie de Lauris, 84360 LAURISBP20, T\u00e9l : 04 90 08 20 01, Fax : 04 90 08 41 12, E-mail :commune.lauris@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-09-01", "economic": null, "title": "L\u2019atelier \u00ab\u00a0Pause caf\u00e9\u00a0\u00bb pour tisser des liens de proximit\u00e9", "key_words": ["interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-pause-cafe-pour-tisser-des-liens-de-proximite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b242a282b5bd2b604b4fd9a1a9d4b1-3760b.jpg?1488853687", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Commune de Lauris pour le pr\u00eat de salle, le CLIC, la Maison des jeunes et l\u2019IFAC pour le pr\u00eat de mini-bus. Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE LAURIS"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-06-01", "economic": null, "title": "Des vacances en famille, le chemin inattendu de l\u2019insertion", "key_words": ["accompagnement", "famille", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-vacances-en-famille-le-chemin-inattendu-de-l-insertion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5bcf40bff3f042cc144da8a42eb1d8-38600.jpg?1488623734", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Maison d\u00e9partementale des solidarit\u00e9s, Maisons de quartier, CAF. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral, CAF, Vacances ouvertes (Ch\u00e8ques vacances).", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2006-05-01", "economic": null, "title": "Coup de Pouce Habitat", "key_words": ["accompagnement social au logement", "isolement", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coup-de-pouce-habitat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a626e4bd8c835531a43c1c344896b8-2dbf8.jpg?1488539027", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour l\u2019orientation du public\u00a0: les travailleurs sociaux des circonscriptions du conseil g\u00e9n\u00e9ral, les travailleurs sociaux de la CAF, les adultes relais des centre sociaux des quartiers, les mandataires judiciaires. Les bailleurs sociaux\u00a0: orientation du public, mise \u00e0 disposition de l\u2019appartement t\u00e9moin, et fourniture pour leur locataire. Le moniteur technique, recrut\u00e9 par le biais d\u2019une association d\u2019insertion. Partenaires financiers CAF, subvention de 1000 euros/an. Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Marne (service insertion et logement social), convention annuelle 1000 euros/action", "project_holder": "Array"},
{"contact": "6 rue du Champ de Mars, 80103 ABBEVILLE CEDEXBP 10304, T\u00e9l : 03 22 20 24 00, Fax : 03 22 20 24 09, E-mail :jean-bernard.coeuillas@ville-abbeville.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-05-01", "economic": null, "title": "Jeu de soci\u00e9t\u00e9 sur la pr\u00e9vention sant\u00e9", "key_words": ["pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jeu-de-societe-sur-la-prevention-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9c203815fbcfc652f197aa6a2fc0b-f77d4.jpg?1488526924", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires Ateliers Sant\u00e9 Ville\u00a0: Direction D\u00e9partementale des Affaires Sanitaires et Sociales ; Education Nationale\u00a0: conseiller p\u00e9dagogique et infirmi\u00e8res scolaires ; Service de Protection Maternelle et Infantile du Conseil G\u00e9n\u00e9ral et Service Social D\u00e9partemental ; Mission Locale ; Associations locales intervenant dans le domaine de la sant\u00e9 ; Partenaires ayant en charge le public des 13/18 ans (Association Nationale Pr\u00e9vention Alcoolisme, le Mail, la Maison Pour Tous, la Mission Locale)\u00a0Prestataire technique\u00a0: autrech\u00f4z communication Partenaires financiers La Ville et l\u2019Etat dans le cadre du contrat urbain de coh\u00e9sion sociale (CUCS), la fondation Pfizer", "project_holder": "CCAS D'ABBEVILLE"},
{"contact": "Le Ligour\u00e8s, Place Rom\u00e9e de Villeveuve, 13092 AIX EN PROVENCE CEDEX 2BP 563, T\u00e9l : 04 42 17 99 99, Fax : 04 42 17 99 20, E-mail :audrey.cavaillier@ccas-aixenprovence.org", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-03-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Entre chiens et nous\u00a0\u00bb, une m\u00e9diation par la zooth\u00e9rapie", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/entre-chiens-et-nous-une-mediation-par-la-zootherapie", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0625430f780d7ef1fb5a6f85a18343-e5bac.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019institut \u00ab Midi Handicap \u00bb Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS D'AIX-EN-PROVENCE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2006-05-01", "economic": null, "title": "Manifestation festive \u00ab\u00a0jouons de nos diff\u00e9rences\u00a0\u00bb", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "lutte contre les exclusions", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/manifestation-festive-jouons-de-nos-differences", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1edff0035fbe8a42709e03bf90f5fc-dbf0d.jpg?1488630691", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les associations\u00a0: ACODEGE\u00a0: ESPACE SOCIOCULTUREL,\u00a0ADAPEI\u00a0AMIS ET PARENTS D\u2019ENFANTS INADAPTES, AHVVES HANDICAP VALIDES VIVRE ENSEMBLE\u00a0SOLIDAIRE,\u00a0APAJH 21 ADULTES ET JEUNES HANDICAPES, APEDACO ET ALPC PARENTS\u00a0D\u2019ENFANTS DEFICIENTS AUDITIFS,\u00a0APF\u00a0PARALYSES DE FRANCE,\u00a0ARCHE\u00a0- ASCKA LES ALLIGATORS\u00a0CANO\u00cb KAYAK, HANDYNAMIC,\u00a0LES BOUCHONS DE C.D\u2019OR, VOIR ENSEMBLE, VALENTIN HAUY, LA VIE, ECOUTE MES MAINS, HUNTINGTON ESPOIR,\u00a0LES YEUX EN PROMENADE, LUDOTHEQUE \u00ab LA RECRE \u00bb, MOOD,\u00a0MAIN, OREILLE ET OEIL DE DIJON,\u00a0NAFSEP SCLEROSES EN PLAQUES,\u00a0ODYSSEE TAI CHI CHUAN,\u00a0VISUEL LANGUE DES SIGNES,\u00a0VAINCRE LES MALADIES LYSOSOMALES, \u00ab DE BAS EN HAUT \u00bb -\u00a0L\u2019ART POUR LE DIRE -\u00a0DANSE COUNTRY\u00a0Les intervenants\u00a0: FIL \u00d4 MENE (communication), ARTDAM (sonorisation), URAPEDA (interpr\u00e8te LSF),\u00a0LEE VOIRIEN (th\u00e9\u00e2tre), ALBERTINE (orgue de Barbarie), BATUCADA de l\u2019APAJHL\u2019AMAL\u2019GAME (chansons fran\u00e7aises), Pascal GARGALLO\u00a0(batterie),\u00a0Les DESPERADOS (orchestre rock ), Beno\u00eet EPLE (piano), CROIX ROUGE FRANCAISE, POLICE MUNICIPALE, GENDARMERIE,\u00a0ATELIER \u2013 PC SECURITE Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Place Paul Vaillant Couturier, 59970 FRESNES SUR ESCAUT, T\u00e9l : 03 27 28 51 51, Fax : 03 27 28 51 52, E-mail :ccas@fresnes-sur-escaut.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-04-25", "economic": null, "title": "Cybercentre labellis\u00e9", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cybercentre-labellise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91abb0c3941124e1d82a464f3b9dab-0e029.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations locales, CLSH, mission locale de Cond\u00e9-sur-l\u2019Escaut, ANPE de Cond\u00e9-sur-l\u2019Escaut, CAF de Valenciennes. Partenaires financiers Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations (9,5%), communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Valenciennes M\u00e9tropole (21%), conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais (4,75%), Ville de Fresnes-sur-Escaut (13%).", "project_holder": "CCAS DE FRESNES SUR ESCAUT"},
{"contact": "58 avenue Gabriel P\u00e9ri, 93120 LA COURNEUVE  CEDEX, T\u00e9l : 01 49 92 61 00, Fax : 01 49 92 60 12, E-mail :ccas@ville-la-courneuve.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-03-01", "economic": null, "title": "Appartements-relais pour femmes victimes de violences conjugales", "key_words": ["accueil temporaire", "allocation logement temporaire", "famille", "maltraitance", "maltraitance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/appartements-relais-pour-femmes-victimes-de-violences-conjugales", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e0653916bfefd7d83ebd73742d6e5f-b210c.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF, conseil g\u00e9n\u00e9ral, Centre d\u2019information sur les droits des femmes et de la famille, association SOS femmes, Comit\u00e9 des droits des femmes. Partenaires financiers CAF (versement de l\u2019ALT).", "project_holder": "CCAS DE LA COURNEUVE"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2006-05-22", "economic": null, "title": "Convention relative aux modalit\u00e9s de coop\u00e9ration entre \u00e9tablissement de sant\u00e9 et \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes", "key_words": ["d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/convention-relative-aux-modalites-de-cooperation-entre-etablissement-de-sante-et-etablissement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e417caa054c9fc02f769bf134c0adf-50ac3.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CHRU de Montpellier. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "7 avenue de B\u00e9zange, H\u00f4tel de Ville, 69540 IRIGNY, T\u00e9l : 04 72 30 50 50, Fax : 04 72 30 50 59, E-mail :mairie.d-irigny@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2006-04-01", "economic": null, "title": "Illettrisme et mobilit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "insertion", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/illettrisme-et-mobilite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b5b961cecbf4a7973b2f95038e648-1b232.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ADPC (association de secourisme d\u2019Irigny), la Mission locale, le centre PERCIGONES (centre de pr\u00e9vention et de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re de la Police Nationale), l\u2019association \u00ab la Maison de la Tour \u00bb (mise \u00e0 disposition de locaux et de mat\u00e9riel), l\u2019\u00e9quipe du contrat de ville d\u2019Oullins et l\u2019association Espace Formateurs (coordination technique et administrative), l\u2019association SOLEN (f\u00e9d\u00e9ration d\u2019associations d\u2019entreprises\u00a0: aide pour la recherche de terrains de stages). Partenaires financiers Etat (cr\u00e9dits FIV et CUCS)\u00a0: 13 400 euros, Ville d\u2019Irigny\u00a0: 7 225 euros, Ville de Brignais\u00a0: 2 200 euros, Association AJD (mise \u00e0 disposition des \u00e9ducateurs)\u00a0: 8 400 euros, Association \u00ab la Maison de la Tour \u00bb (mise \u00e0 disposition de mat\u00e9rie", "project_holder": "CCAS D'IRIGNY"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-03-01", "economic": null, "title": "Maison des solidarit\u00e9s et du partage \u00ab\u00a0Le Village\u00a0\u00bb", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-des-solidarites-et-du-partage-le-village", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30dcf42b38f48bcd350ecbc3272051-08b36.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service des Affaires Sociales de la Ville de Nice et plus pr\u00e9cis\u00e9ment\u00a0: Le point Ecoute Jeunes \u00ab l\u2019Escale \u00bb, le Point Info Familles et la Maison des Parents et des Enfants. Le Comit\u00e9 D\u00e9partemental Olympique Sportif, le Centre D\u2019Entraide de Nice (association, \u00e9crivain public), l\u2019association de D\u00e9veloppement Social (association, appui social renforc\u00e9), Comit\u00e9 D\u00e9partemental Olympique Sportif (soutien au mouvement sportif dans les quartiers), AIDES (association de lutte contre le SIDA), Grain de Sable (association, ateliers cr\u00e9atifs photographie, dessin, \u00e9criture), Mosa\u00efcit\u00e9s (association, ateliers cr\u00e9atifs mosa\u00efque), Al-Qalam (association, \u00e9crivain public), Ecole Maternelle Le Manoir (jeux de soci\u00e9t\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnels), Mission Locale Communautaire (permanences dans le cadre d\u2019une action sp\u00e9cifique quartiers politique de la ville). Partenaires financiers Travaux de r\u00e9habilitation\u00a0: ANRU, R\u00e9gion PACA, Conseil G\u00e9n\u00e9ral 06, Ville de Nice Investissement en mat\u00e9riel\u00a0: CAF, Ville de Nice Fonctionnement\u00a0en 1\u00e8re ann\u00e9e\u00a0: CAF, Ville de NiceActions\u00a0: Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale", "project_holder": "Array"},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2006-02-26", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention sanitaire aupr\u00e8s d\u2019un public en situation de pr\u00e9carit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "insertion", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-sanitaire-aupres-d-un-public-en-situation-de-precarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d34377b127c25c7d9a4c7985723957-00e0c.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CODES (pr\u00eat de panneaux d\u2019exposition), Institut Pasteur (documentation), DDASS (pr\u00e9servatifs), accueil du Pont des Grilles (structure d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence), pharmaciens de l\u2019agglom\u00e9ration messine (petits lots offerts). Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "9-11 rue Pellart, 59060 ROUBAIX CEDEX 1BP 589, T\u00e9l : 03 20 81 57 57, Fax : 03 20 81 57 69, E-mail :ssoetaert@ccas-roubaix.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-04-01", "economic": null, "title": "Beaumont.com\u00a0: Internet en foyer-logement", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/beaumont-com-internet-en-foyer-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bc780e5f432e3dd30f0addc0a84be-be81f.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais. Partenaires financiers CRAM de Nord-Picardie, conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais.", "project_holder": "CCAS DE ROUBAIX"},
{"contact": "MAIRIE, CS 20007, 34306 AGDE CEDEX, T\u00e9l : 04 67 94 60 60, Fax : 04 67 94 60 69, E-mail :ccas@ville-agde.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2006-02-01", "economic": null, "title": "Gestion et animation d\u2019un lieu ressources", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/gestion-et-animation-d-un-lieu-ressources", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/266d09e34ba44a6b49417eca06dac1-dce8e.jpg?1488853690", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le lieu-ressources est supervis\u00e9 par un comit\u00e9 de pilotage qui propose les grandes orientations. Ce comit\u00e9 est compos\u00e9 des responsables du CCAS et du conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault, des membres de la commission locale d\u2019insertion et des repr\u00e9sentants d\u2019associations et des organismes d\u2019insertion conventionn\u00e9s locaux. Partenaires financiers Le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault.", "project_holder": "CCAS D'AGDE"},
{"contact": "Espace Georges Brassens, 19 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 50130 CHERBOURG OCTEVILLE CEDEXBP 67, T\u00e9l : 02 33 87 87 06, Fax : 02 33 93 94 66, E-mail :isabelle.vatinel@ville-cherbourg.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2006-02-01", "economic": null, "title": "Bibliodom\u00a0: la biblioth\u00e8que \u00e0 domicile", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/bibliodom-la-bibliotheque-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/62780ad46aa0f5af17ab853d8c5c08-667bc.jpg?1488853695", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville de Cherbourg-Octeville, la Direction de la Culture Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CHERBOURG OCTEVILLE"},
{"contact": "1 rue Paul Banaston, 14107 LISIEUX CEDEXBP 67220, T\u00e9l : 02 31 48 62 70, Fax : 02 31 62 18 62, E-mail :ccas@ville-lisieux.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2006-01-10", "economic": null, "title": "Sensibiliser \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie et pr\u00e9venir le surendettement", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "exclusions financi\u00e8res", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-a-la-maitrise-de-l-energie-et-prevenir-le-surendettement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57d523bc47e17499aac893d840ba5f-2f528.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Syndicat D\u00e9partemental de l\u2019Energie du Calvados (SDEC), Banque de France, Circonscription d\u2019Action Sociale, Caisse d\u2019Allocations Familiales, Foyer des Jeunes Travailleurs, Permanence d\u2019Accueil, d\u2019Orientation et d\u2019Information, Service Social CRAM, Sous-pr\u00e9fecture, Secours Catholique, Croix Rouge, Conf\u00e9rence Saint Vincent de Paul, Foyer l\u2019Etape (foyer d\u2019h\u00e9bergement pour femmes), Restaurants du C\u0153ur, Secours Populaire, Banque Alimentaire, Service Communication de la Ville. Partenaires financiers Ville de Lisieux, Etat (obtention d\u2019une subvention de 1000\u00a0euros dans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale pour la mise en \u0153uvre d\u2019une action similaire dans le quartier de Hauteville en 2007).", "project_holder": "CCAS DE LISIEUX"},
{"contact": "2 place Jean Jaur\u00e8s, 92500 RUEIL MALMAISON, T\u00e9l : 01 47 32 67 67, Fax : 01 47 32 67 18, E-mail :andree.genovesi@mairie-rueilmalmaison.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-02-01", "economic": null, "title": "Un groupe d\u2019expression pour la remobilisation professionnelle de b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMI", "key_words": ["insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-d-expression-pour-la-remobilisation-professionnelle-de-beneficiaires-du-rmi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b160f2618d6d4e6887563dd4aaac7-121d5.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Plateforme diagnostic RMI du CCAS, circonscription de la Vie Sociale, maison de l\u2019emploi, ANPE, Association interm\u00e9diaire TRAMPLEIM 92 Partenaires financiers Mairie de Rueil-Malmaison, Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts de Seine", "project_holder": "CCAS DE RUEIL-MALMAISON"},
{"contact": "19 rue Evariste de Barny, 97460 SAINT PAUL CEDEXBP 73, T\u00e9l : 02 62 45 76 45, Fax : 02 62 45 76 46, E-mail :ccas@mairie-saintpaul.fr", "abstract": null, "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2006-01-10", "economic": null, "title": "Des taxis londoniens pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-taxis-londoniens-pour-les-personnes-a-mobilite-reduite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bdcd286904c2bae464e0cc21f4e6e-bfa46.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte Semto. Partenaires financiers Le CCAS prend en charge 70% du co\u00fbt r\u00e9el du transport pour la Semto. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral prend en charge 85% des sommes vers\u00e9es par le CCAS \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de transport dans le cadre de l\u2019aide attribu\u00e9e en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es.", "project_holder": "CCAS DE SAINT PAUL"},
{"contact": "Mairie, 3 Rue Raoul Huchez, 60120 BRETEUIL, T\u00e9l : 03 44 80 24 25, Fax : 03 44 80 16 33, E-mail :ccas.breteuil60@hotmail.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-01-06", "economic": null, "title": "Le service solidarit\u00e9", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-service-solidarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed5af2303b0b9af776fe0d55a37b2b-dd61f.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social du canton de Breteuil Partenaires financiers Mairie de Breteuil", "project_holder": "CCAS DE BRETEUIL"},
{"contact": "Place de la Mairie, 22120 QUESSOY, T\u00e9l : 02 96 42 30 03, Fax : 02 96 42 35 75, E-mail :mairie@quessoy.com", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2006-01-12", "economic": null, "title": "R\u00e9alisation d\u2019une enqu\u00eate aupr\u00e8s de la population de plus de 60 ans.", "key_words": ["coordination et organisation du service", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "interg\u00e9n\u00e9rations", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-enquete-aupres-de-la-population-de-plus-de-60-ans", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4280596ca45f67b70adcba0680b16d-b8bcd.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels P\u00f4le de formation La Ville Davy - Coll\u00e8ge et lyc\u00e9e Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE QUESSOY"},
{"contact": "5 avenue Albert Lebrun, 54190 VILLERUPTBP 70, T\u00e9l : 03 82 89 94 25, Fax : 03 82 89 33 11, E-mail :acasoni@mairie-villerupt.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2006-01-23", "economic": null, "title": "Action exp\u00e9rimentale d\u2019insertion \u00ab\u00a0VILLERUPT.COM\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "programmes/financements europ\u00e9ens", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-experimentale-d-insertion-villerupt-com", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/70893a3159eb667e042e15695198f9-2d7e6.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Communes de Villerupt, d\u2019Esch sur Alzette, de Thil, R\u00e9gion Lorraine, D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale des Droits des Femmes, AFIL (Association pour la formation et l\u2019insertion en Lorraine), ANPE, mission locale, ADEM Luxembourg, AFPA. Partenaires financiers Communes de Villerupt, de Thil d\u2019Esch sur Alzette, RSI Concept, CNASEA, ADEM Luxembourg (administration de l\u2019emploi), R\u00e9gion Lorraine, D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale aux Droits des Femmes.", "project_holder": "CCAS DE VILLERUPT"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2006-02-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0Jeu-conso\u00a0\u00bb\u00a0: un jeu de l\u2019oie pour aborder la consommation et la gestion du budget", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jeu-conso-un-jeu-de-l-oie-pour-aborder-la-consommation-et-la-gestion-du-budget", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5687de202e1380de323d2087bfeeff-3a9bf.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre social de Saint Just (mise \u00e0 disposition de\u00a02 conseill\u00e8res en \u00e9conomie sociale et familiale et mise \u00e0 disposition d\u2019une salle) Mission Locale de Lyon (mise \u00e0 disposition d\u2019un charg\u00e9 de projet et\u00a0tirage de documents\u00a0: livret conso, affiches, flyers, fiches support de jeu) L\u2019\u00e9picerie solidaire. Partenaires financiers Centre social de Saint Just et la mission locale de Lyon (mise \u00e0 disposition de personnels + tirage de documents\u00a0: livret conso, affiches, flyers, fiches support de jeu)", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 rue Madame de Janz\u00e9, 35131 CHARTRES DE BRETAGNE, T\u00e9l : 02 99 77 63 53, Fax : 02 99 77 63 58, E-mail :direction@ccaschartres35.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2006-01-06", "economic": null, "title": "Foyer de vie en EHPAD\u00a0: accueillir la personne handicap\u00e9e vieillissante et son parent", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "habitat"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/foyer-de-vie-en-ehpad-accueillir-la-personne-handicapee-vieillissante-et-son-parent", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4f1aa71642450358a3456e2874f538-90bde.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE CHARTRES DE BRETAGNE"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2006-01-07", "economic": null, "title": "Pr\u00e9venance", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevenance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9bf90fbcc19cd3b5d4e95b6ac21f0f-15919.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services sociaux et m\u00e9dico-sociaux\u00a0: conseil g\u00e9n\u00e9ral, caisses de retraite, CCAS. Les services \u00e0 la personne\u00a0: aide \u00e0 domicile, repas \u00e0 domicile, Les associations organisant le b\u00e9n\u00e9volat\u00a0: France b\u00e9n\u00e9volat, Agir ABCD, R\u00e9seau d\u2019\u00e9change. Les associations et structures de quartier\u00a0: centres sociaux, maisons de quartier, Espaces solidaires, associations, bailleurs sociaux. Partenaires financiers conseil g\u00e9n\u00e9ral, CRAM, DDAS, CNSA.", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Chantiers jeunes", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/chantiers-jeunes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eebeb83da972be683f24eebfe1213c-28425.jpg?1488815919", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Reclassement pour inaptitude physique\u00a0: formation-reconversion au m\u00e9tier de secr\u00e9taire", "key_words": ["organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reclassement-pour-inaptitude-physique-formation-reconversion-au-metier-de-secretaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc63feba69a42687b6c7cc2caae2c8-ae492.jpg?1488815919", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CNFPT Rh\u00f4ne-Alpes, AFPA de Pont-de-Claix. Partenaires financiers CNFPT Rh\u00f4ne-Alpes.", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2006-01-03", "economic": null, "title": "Action sociale facultative\u00a0: \u00e9volution des bar\u00e8mes et concertation", "key_words": ["accompagnement", "coordination des aides", "exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-sociale-facultative-evolution-des-baremes-et-concertation", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/027196fb85f549a3cae971e1844bcd-ae3bd.jpg?1488540266", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Mayenne, CAF, Mayenne habitat (bailleur social), Finances & p\u00e9dagogie, PLIE, Secours catholique, Croix rouge, Association Saint-Vincent-de-Paul, association Point passerelle. Partenaires financiers Associations caritatives (mise \u00e0 disposition de b\u00e9n\u00e9voles pour 2,9 ETP), DSDASS, conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Mayenne (financement d\u2019une session de formation), Banque alimentaire (dons alimentaires).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "3 Impasse Jacquat, 21850 SAINT APOLLINAIRE, T\u00e9l : 03 80 78 15 93, Fax : 03 80 70 16 73, E-mail :fflamant@ville-st-apollinaire.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9ussir l\u2019insertion dans l\u2019emploi des jeunes d\u00e9scolaris\u00e9s", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reussir-l-insertion-dans-l-emploi-des-jeunes-descolarises", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7945c8cf287964f95494ed06aaf431-db970.jpg?1488815919", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019Espace jeunes municipal, Avenir emploi, la mission locale, ID\u2019EES 21 (insertion professionnelle). Partenaires financiers Avenir Emploi, la mission locale, ID\u2019EES 21 (insertion professionnelle).", "project_holder": "CCAS DE SAINT APOLLINAIRE"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "M\u2019 ton corps, programme sant\u00e9 alimentation et activit\u00e9 physique", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9ducation nutritionnelle", "enfance", "famille", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/m-ton-corps-programme-sante-alimentation-et-activite-physique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ee9dff5ce1db6cffd3845960aa3960-808aa.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral, associations locales, INPES (fourniture de documentation). Partenaires financiers Groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique du Nord-Pas-de-Calais.", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Formation aux pratiques professionnelles et aux relations avec l\u2019usager", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/formation-aux-pratiques-professionnelles-et-aux-relations-avec-l-usager", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff5f2c9c23fb7359e7c3ce0161c607-7b224.jpg?1488374031", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CNFPT d\u00e9l\u00e9gation Bretagne. Partenaires financiers CNFPT d\u00e9l\u00e9gation Bretagne.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Rond Point des Messageries Maritimes, 13708 LA CIOTAT CEDEXBP 161, T\u00e9l : 04 42 08 88 39, Fax : 04 42 83 89 96, E-mail :ccas@mairie-laciotat.fr", "abstract": "Face \u00e0 la forte pression fonci\u00e8re que connait La Ciotat, le CCAS a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aider les jeunes \u00e9prouvant des difficult\u00e9s \u00e0 se loger \u00e0 travers des informations cibl\u00e9es, l\u2019aides aux d\u00e9marches et \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019une autonomie pour les effectuer seul et l\u2019aide \u00e0 la gestion autonome du logement\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Favoriser l\u2019insertion durable des jeunes dans un logement", "key_words": ["accompagnement social au logement", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-insertion-durable-des-jeunes-dans-un-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/21036511f4e589361750cb19d71f4f-53d2b.jpg?1488539027", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mission Locale de la Ciotat Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LA CIOTAT"},
{"contact": "1 rue de la Manufacture Royale, 36005 CH\u00c2TEAUROUX CEDEXCS 80012, T\u00e9l : 02 54 08 51 00, Fax : 02 54 08 51 10, E-mail :ccas@ville-chateauroux.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Cellule de veille dans le cadre de la pr\u00e9vention canicule", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cellule-de-veille-dans-le-cadre-de-la-prevention-canicule", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c198c843b5c1bfb8b280d1623f9e50-6bbd4.jpg?1488815919", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels M\u00e9decins, organismes HLM, associations de maintien \u00e0 domicile, centre hospitalier, service d\u00e9mocratie et vie sociale des quartiers de la Ville, service sant\u00e9 publique de la Ville, services sociaux, b\u00e9n\u00e9voles, retrait\u00e9s infirmi\u00e8res... Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CH\u00c2TEAUROUX"},
{"contact": "22 rue Cyprien Quinet, 62820 LIBERCOURT, T\u00e9l : 03 21 37 23 46, Fax : 03 21 08 85 46, E-mail :hoteldeville@libercourt.com", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-01-04", "economic": null, "title": "Atelier d\u2019insertion laverie, repassage et retouche", "key_words": ["chantier d\u2019insertion", "petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-d-insertion-laverie-repassage-et-retouche", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/009b4629770f49b0607121f9b21cd3-0a7ff.jpg?1488057432", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais\u00a0: financement des contrats d\u2019avenir via la CNASEA.", "project_holder": "CCAS DE LIBERCOURT"},
{"contact": "Place d'Armes, H\u00f4tel de Ville, 59304 VALENCIENNES CEDEXBP 90339, T\u00e9l : 03 27 22 59 05, Fax : 03 27 22 57 55, E-mail :slouchaert@ville-valenciennes.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "\u00ab\u00a0En route vers un m\u00e9tier\u00a0\u00bb\u00a0: une action de sensibilisation au monde des travaux publics", "key_words": ["insertion par l\u2019emploi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/en-route-vers-un-metier-une-action-de-sensibilisation-au-monde-des-travaux-publics", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/98eb3633432fbb6b708e44ce861322-91255.jpg?1488379572", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019entreprise Jean Lefebvre Nord, la Maison de Quartier du Centre Ville et la soci\u00e9t\u00e9 ADECCO Partenaires financiers Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Une demande de subvention a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le CCAS aupr\u00e8s du Conseil G\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du financement des actions RMI \u00e0 titre exp\u00e9rimentale. Les acteurs de cette action innovante fonctionnent sur fonds propres en s\u2019appuyant sur un travail d\u2019investissement tr\u00e8s compl\u00e9mentaire de chacun.", "project_holder": "CCAS DE VALENCIENNES"},
{"contact": "84-88 avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 93507 PANTIN CEDEX, T\u00e9l : 01 49 15 41 27, Fax : 01 49 15 41 40, E-mail :c.nouailhetas@ville-pantin.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "WinMad ou comment s\u00e9curiser, par l\u2019outil informatique, nos pratiques", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/winmad-ou-comment-securiser-par-l-outil-informatique-nos-pratiques", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a1e41dc51c724fce9f8d3985f0e991-e92c1.jpg?1488815926", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE PANTIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Le march\u00e9 de Pauline", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "lutte contre les exclusions", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-marche-de-pauline", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/665932f5c0ea01fcb35f2f457a7681-6fe1d.jpg?1488376184", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Croix-Rouge Fran\u00e7aise,\u00a0Secours Catholique,\u00a0Secours Populaire,\u00a0SOS B\u00e9b\u00e9s,\u00a0Banque Alimentaire,\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Marne, 1 repr\u00e9sentant des restos du c\u0153ur Partenaires financiers Investissement\u00a0:\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral,\u00a0DRDASS,\u00a0Rotary Club,\u00a0FADER (Cr\u00e9dit Agricole),\u00a0Carrefour solidarit\u00e9, Etat (politique de la ville)Fonctionnement\u00a0:\u00a0Ville de Ch\u00e2lons-en-Champagne,\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Marne, Banque Alimentaire", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Sensibilisation ludique au \u00ab\u00a0mieux vivre ensemble\u00a0\u00bb", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-ludique-au-mieux-vivre-ensemble", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/966931749f1b53fcd16ca6c642182c-dc470.jpg?1488815926", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Centre Social de Kermoysan (CCAS de Quimper)\u00a0: appui m\u00e9thodologique, technique et financier au projet. La ville de Quimper (service enfance) via le\u00a0centre de loisir\u00a0du quartier sur la r\u00e9alisation du CD (les enfants chantent les chansons avec les habitants). La maison pour tous de Penhars (mise \u00e0 disposition de l\u2019animateur \u00ab musique \u00bb et de leur local \u00ab musique \u00bb pour la fabrication du CD). La Biblioth\u00e8que, \u00e9coles, magasins du quartier, le PIMMS pour la collecte des id\u00e9es avec les bo\u00eetes Youn et la diffusion des BD. Partenaires financiers Le Centre Social de Kermoysan (CCAS de Quimper) Subvention du CUCS pour 2009 La maison pour tous de Penhars Contribution indirecte en nature des habitants", "project_holder": "Array"},
{"contact": "145 rue Paul Bert, 73003 CHAMB\u00c9RY CEDEXBP 30368, T\u00e9l : 04 79 60 50 32, Fax : 04 79 60 50 10, E-mail :p.donatin@ccas-chambery.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Cellule d\u2019aide d\u2019urgence", "key_words": ["ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cellule-d-aide-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/978f5e6686f15c2f782ad1af6963c1-40297.jpg?1488745743", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Soci\u00e9t\u00e9 ch\u00e8ques de services Travailleurs sociaux\u00a0: du Conseil G\u00e9n\u00e9ral (Centres Polyvalent d\u2019Action Sociale) de la CAF (Conseill\u00e8res en Economie Sociale et Familiale) des services sociaux sp\u00e9cialis\u00e9s des organismes tut\u00e9laires Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CHAMB\u00c9RY"},
{"contact": "2 avenue de la Lodola, 06190 ROQUEBRUNE CAP MARTIN, T\u00e9l : 04 93 28 18 92, Fax : 04 92 10 39 21, E-mail :ccasrcm@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-10-08", "economic": null, "title": "Week-end de la solidarit\u00e9 et mise en place d\u2019un R\u00e9seau d\u2019Etude pour une Solidarit\u00e9 Organis\u00e9e (RESO)", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "interg\u00e9n\u00e9rations", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/week-end-de-la-solidarite-et-mise-en-place-d-un-reseau-d-etude-pour-une-solidarite-organisee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0fdb57fbf2dec461df68458180a4b8-d538f.jpg?1488374710", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service jeunesse de la Ville,\u00a0groupe RESO,\u00a0associations locales diverses Partenaires financiers Ville de Roquebrune Cap-Martin,\u00a0conseil g\u00e9n\u00e9ral des Alpes Maritimes, conseil r\u00e9gional,\u00a0Croix Rouge Mon\u00e9gasque,\u00a0caisses de retraite (AMRR, CARSAT,\u2026)", "project_holder": "CCAS DE ROQUEBRUNE CAP MARTIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2005-10-24", "economic": null, "title": "Actions interg\u00e9n\u00e9rationnelles", "key_words": ["cr\u00e8ches", "enfance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/actions-intergenerationnelles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a0b75e7f18b672b1bea7bd2107bed5-b1a2a.jpg?1488401264", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Cr\u00e8che \u00ab C\u00e2lin\u00a0Malin \u00bb, service 3\u00e8me \u00e2ge et club 3\u00e8me \u00e2ge Joie et Amiti\u00e9, auberge de jeunesse de l\u2019Oc\u00e9an indien (AJOI) Partenaires financiers D\u00e9partement, CAF", "project_holder": "Array"},
{"contact": "15 rue Roger Salengro, 59680 FERRIERE LA GRANDE, T\u00e9l : 03 27 64 25 88, Fax : 03 27 64 62 17, E-mail :lefebvre-beatrice@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Lutte contre l\u2019usure professionnelle du personnel intervenant dans le secteur de l\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lutte-contre-l-usure-professionnelle-du-personnel-intervenant-dans-le-secteur-de-l-aide-a", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e771e60c31ca08823d70e42c78a4d-0bea9.jpg?1488203814", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels INPES pour des d\u00e9pliants M\u00e9decine du Travail", "project_holder": "CCAS DE FERRIERE LA GRANDE"},
{"contact": "31, Grand Rue, 79340 VASLES, T\u00e9l : 05 49 69 91 43, Fax : 05 49 69 95 67, E-mail :mdr.vasles@laposte.net", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "La ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie \u00e0 l\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Gatebourse\u00a0\u00bb", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "am\u00e9nagement durable", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-maitrise-de-l-energie-a-l-ehpad-gatebourse", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cf71c3482684024c7ed17c72d514fa-d3a6e.jpg?1488815926", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CRER (centre r\u00e9gional des \u00e9nergies renouvelables) pour les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9s. Partenaires financiers La R\u00e9gion Poitou-Charentes,\u00a0le Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Deux S\u00e8vres,\u00a0le Pays de G\u00e2tine,\u00a0la fondation Caisse d\u2019Epargne", "project_holder": "CCAS DE VASLES"},
{"contact": "rue Henri Rozier, 64230 LESCAR, T\u00e9l : 05 59 81 57 27, Fax : 05 59 81 38 87, E-mail :ccas@lescar.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2006-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une coordination g\u00e9rontologique", "key_words": ["aide aux aidants", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "d\u00e9pendance", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-coordination-gerontologique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cba416c6c4edb3fdbeaa12184781f5-d19b0.jpg?1488815926", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SIIAD, EHPAD l\u2019Esquirette et Anna Bordenave Partenaires financiers EHPAD l\u2019Esquirette et Anna Bordenave, la Fondation Bruneau", "project_holder": "CCAS DE LESCAR"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-12-01", "economic": null, "title": "Les r\u00e9veillons solidaires", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-reveillons-solidaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a935167bf88085252eb78823cd9e90-99971.jpg?1488815926", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Coordination\u00a0: Le service, \u00ab Lille, ville de la solidarit\u00e9 \u00bb de la Ville de Lille Rep\u00e9rage et invitation du public\u00a0: Le CLIC Seniors Lille - Hellemmes,\u00a0le service Animations Seniors du CCAS,\u00a0les mairies de quartier,\u00a0la Direction de l\u2019Action Sociale et de l\u2019insertion du CCAS,\u00a0la Direction Politique de la Ville. Partenaires financiers Aucun. L\u2019action est bas\u00e9e sur le b\u00e9n\u00e9volat et le don.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-10-01", "economic": null, "title": "Mieux vivre l\u2019accompagnement de l\u2019autre, action d\u2019aide aux aidants familiaux de personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer", "key_words": ["accompagnement", "aide aux aidants", "alzheimer", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mieux-vivre-l-accompagnement-de-l-autre-action-d-aide-aux-aidants-familiaux-de-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ddfdb5f471022795142ee0341417f7-72511.jpg?1488815935", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CRAM Nord Picardie (participation \u00e0 la pr\u00e9paration et \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de l\u2019action et intervenant), centre hospitalier Gustave Dron \u00e0 Tourcoing (intervenant sp\u00e9cialis\u00e9), association Roubaix Alzheimer (intervenant sp\u00e9cialis\u00e9), association d\u2019aide \u00e0 domicile Paramed (intervenant sp\u00e9cialis\u00e9), les services g\u00e9rontologiques du CCAS\u00a0: CLIRPA pour l\u2019\u00e9laboration et l\u2019organisation de l\u2019action, r\u00e9sidence Les Acacias pour l\u2019accueil du groupe, service Tutelle en tant qu\u2019intervenant sp\u00e9cialis\u00e9, services de soins infirmiers \u00e0 domicile pour l\u2019information du public. Le service informatique du CCAS pour la conception de la plaquette d\u2019information. Partenaires financiers La CRAM.", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "MAIRIE, CS 20007, 34306 AGDE CEDEX, T\u00e9l : 04 67 94 60 60, Fax : 04 67 94 60 69, E-mail :ccas@ville-agde.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2005-10-04", "economic": null, "title": "Rencontres amicales des 80 ans et plus", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "animation et convivialit\u00e9", "d\u00e9pendance", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rencontres-amicales-des-80-ans-et-plus", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/15bc974acfc58f10cc3ac07a746a57-031bc.jpg?1488815934", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville d\u2019Agde (mise \u00e0 disposition gratuitement d\u2019une \u00e9ducatrice sportive) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'AGDE"},
{"contact": "1 place Jean Jaur\u00e8s, Mairie, 71109 CHALAN SUR SAUNEBP 90360, T\u00e9l : 03 85 90 90 40, Fax : 03 85 93 05 06, E-mail :martine.bonnin@saint-remy71.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2005-07-01", "economic": null, "title": "Le petit chariot\u00a0: \u00e9picerie solidaire intercommunale itin\u00e9rante", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "insertion", "intercommunalit\u00e9", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-petit-chariot-epicerie-solidaire-intercommunale-itinerante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d838ffca27da6ad85438cfe40135eb-5f9eb.jpg?1488376184", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les CCAS de Champforgeuil, Saint-Marcel, Saint-R\u00e9my. Portage de l\u2019action, par convention, par le Sivom Accord, syndicat intercommunal associant ces trois communes de l\u2019agglom\u00e9ration de Chalon-sur-Sa\u00f4ne. Autres partenaires\u00a0: r\u00e9gie de quartiers de l\u2019ouest chalonnais, CAF, conseil g\u00e9n\u00e9ral Sa\u00f4ne-et-Loire, Banque alimentaire de Bourgogne. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Sa\u00f4ne et Loire (fonctionnement). Contrat de Ville de l\u2019agglom\u00e9ration chalonnaise (investissement).", "project_holder": "CCAS DE CHALAN SUR SAUNE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2005-07-01", "economic": null, "title": "Op\u00e9ration d\u2019\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9vention et du d\u00e9veloppement de l\u2019enfant de 0 \u00e0 3 ans", "key_words": ["aide alimentaire", "enfance", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/operation-d-ete-de-prevention-et-du-developpement-de-l-enfant-de-0-a-3-ans", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/42560b31b9f40c25ad1b822d6d5cd7-ec61e.jpg?1488376427", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels \u25aa Institutions\u00a0: DDASS, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne, Ville de Lyon,\u00a0CCAS de la Ville de Lyon. \u25aa Associations\u00a0: M\u00e9decins du Monde, Arm\u00e9e du Salut, Banque Alimentaire du Rh\u00f4ne, Restaurants du Coeur, Croix Rouge Francaise,\u00a0Entraide Protestante, ainsi que d\u2019autres partenaires associatifs selon les annees. La coordination est assur\u00e9e par la Fondation de l\u2019Arm\u00e9e du Salut. Partenaires financiers DDASS, Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Rh\u00f4ne, Ville de Lyon,\u00a0CCAS de la Ville de Lyon.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 33401 TALENCE CEDEX, T\u00e9l : 05 56 84 78 71, Fax : 05 56 84 78 69, E-mail :lhenard@mairie-talence.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2005-09-01", "economic": null, "title": "Les rencontres sant\u00e9", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5833816dd312a940c357a33bb99d28-7d330.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre m\u00e9dico-social du conseil g\u00e9n\u00e9ral, centre social et culturel de Thouars, centre de sant\u00e9, centre m\u00e9dico psychologique de la Ville, CPAM de la Gironde, maison d\u00e9partementale de la sant\u00e9, diverses associations de pr\u00e9vention et d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9. Partenaires financiers Le CCAS.", "project_holder": "CCAS DE TALENCE"},
{"contact": "88 rue de la For\u00eat, 35301 FOUGERES CEDEXBP 10115, T\u00e9l : 02 99 94 82 00, Fax : 02 99 94 13 72, E-mail :ccas@fougeres.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2005-10-01", "economic": null, "title": "L\u2019\u00e9cole des parents du voyage", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "insertion par la culture"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-ecole-des-parents-du-voyage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bd587ec15262067b2051c95e6c2aca-b75cc.jpg?1488815935", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CLPS et l\u2019APE2A Partenaires financiers La commission locale d\u2019insertion du Pays de Foug\u00e8res", "project_holder": "CCAS DE FOUG\u00c8RES"},
{"contact": "69 rue Bannier, 45032 ORLEANS CEDEXBP 72423, T\u00e9l : 02 38 68 46 48, Fax : 02 38 68 46 80, E-mail :aleclerc@ville-orleans.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2005-10-01", "economic": null, "title": "R\u00e9alisation d\u2019un Atlas social", "key_words": ["organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-un-atlas-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3850fc4b08136def36b3d915435604-53bc4.jpg?1488745390", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenariat formalis\u00e9 par convention\u00a0: Facult\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans, INSEE, CAF du Loiret, conseil g\u00e9n\u00e9ral (formalisation de cette derni\u00e8re d\u00e9but 2007). Autres partenaires\u00a0: Associations du secteur social, services de la Ville (politique de la Ville, SIGOR, etc.), ANPE, DDTEFP. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS D'ORLEANS"},
{"contact": "22 rue Cyprien Quinet, 62820 LIBERCOURT, T\u00e9l : 03 21 37 23 46, Fax : 03 21 08 85 46, E-mail :hoteldeville@libercourt.com", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-08-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un poste itin\u00e9rant de r\u00e9f\u00e9rent personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-poste-itinerant-de-referent-personnes-agees-et-personnes-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2eac9b4bafbe15487de2fda2a5e984-51f44.jpg?1488815935", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers L\u2019Etat et le CNASEA\u00a0: pour le financement du contrat avenir", "project_holder": "CCAS DE LIBERCOURT"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-10-01", "economic": null, "title": "Rem\u2019aides Solidaires", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "animation et convivialit\u00e9", "chantier d\u2019insertion", "d\u00e9pendance", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rem-aides-solidaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/15d4951d1ceeaf034abffbcdd7c724-df3ad.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie, services d\u2019aide \u00e0 domicile (IEF, ADAR, SSIAD), l\u2019Etat, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la CAF, la DDTEFP, l\u2019ANPE. Partenaires financiers L\u2019Etat (CNASEA), la CAF et le conseil g\u00e9n\u00e9ral (compl\u00e9ments de financements dans le cadre de contrats d\u2019accompagnement ou contrats d\u2019avenir), la CRAM Nord Picardie.", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2005-05-01", "economic": null, "title": "La maison de la solidarit\u00e9 du Placieux", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-maison-de-la-solidarite-du-placieux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1646b9429570d183cf4f7e88423325-5cac7.jpg?1488745743", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les fondateurs de l\u2019association\u00a0: Ville de Villiers-L\u00e8s-Nancy, CCAS de Villiers-L\u00e8s-Nancy, CCAS de Nancy, Le Secours Catholique, Le Centre social CAF Jolibois (Nancy). Autres partenaires de l\u2019association\u00a0: Union d\u00e9partementale des CCAS, la banque alimentaire, l\u2019association familiale de Villiers-L\u00e8s-Nancy, l\u2019association socio-culturelle de Villiers-L\u00e8s-Nancy, les conseils de quartier, l\u2019atelier de vie de quartier, ... Partenaires financiers Le CCAS de Nancy (subvention de 37 000 euros/an), Le CCAS de Villier-L\u00e8s-Nancy (subvention de 22 000 euros/an), La r\u00e9gion lorraine et la communaut\u00e9 urbaine du Grand Nancy (subvention de 2 000 euros dans le cadre de la participation de la Maison de la solidarit\u00e9 du Placieux au plan national nutrition sant\u00e9 PNNS)", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 rue de Germont, 76005 ROUEN CEDEX 1BP 90540, T\u00e9l : 02 35 07 98 10, Fax : 02 35 07 98 45, E-mail :ccas-direction@rouen.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2005-05-01", "economic": null, "title": "L\u2019atelier d\u2019insertion par le logement", "key_words": ["accompagnement", "accompagnement social au logement", "insertion", "isolement", "logement social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-d-insertion-par-le-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff75b6715813354fc6ca22c57bc868-3c4f4.jpg?1488527011", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le d\u00e9partement de la Seine-Maritime Partenaires financiers Le d\u00e9partement de la Seine-Maritime", "project_holder": "CCAS DE ROUEN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2005-09-04", "economic": null, "title": "Formation des b\u00e9n\u00e9voles pour des visites conviviales au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "coordination et organisation du service", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/formation-des-benevoles-pour-des-visites-conviviales-au-domicile-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a4be541b97fb1a67f2e6c3a40a80fd-9c1f5.jpg?1488374031", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association de recherche et de formation en g\u00e9rontologie (ARFEGE), un psychologue g\u00e9rontologue, professionnels des services de maintien \u00e0 domicile, \u00e9quipe de g\u00e9ronto-psychiatrie du CMP, professionnels sociaux. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "6 rue L\u00e9on Gambetta, 59540 CAUDRYBP 60222, T\u00e9l : 03 27 75 70 70, Fax : 03 27 75 70 71, E-mail :accueil@ccas.caudry.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-05-31", "economic": null, "title": "Groupe de parole des aides \u00e0 domicile", "key_words": ["coordination et organisation du service", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/groupe-de-parole-des-aides-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1dd39664708c60fe08f40728beb12-3896c.jpg?1488374031", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CAUDRY"},
{"contact": "29 - 31 rue du Docteur Pujos, 17305 ROCHEFORT CEDEXBP 262, T\u00e9l : 05 46 82 35 00, Fax : 05 46 82 35 15, E-mail :ccas.rochefort@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2005-06-22", "economic": null, "title": "Point info handicap", "key_words": ["CLIC", "personnes handicap\u00e9es", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/point-info-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/79bb57e5268371e425fb6668ec2c06-71d38.jpg?1488400177", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les techniciens des associations (directeur de la MAS, chef de service d\u2019un ESAT, assistante sociale) et d\u2019autres repr\u00e9sentants d\u2019associations tiennent alternativement les permanences du point info handicap en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec les professionnels du CCAS charg\u00e9s de ce dispositif social. Partenaires financiers La Ville de Rochefort, notamment\u00a0pour les frais d\u2019imprimerie du guide et sa mise \u00e0 jour.", "project_holder": "CCAS DE ROCHEFORT"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2005-06-01", "economic": null, "title": "Aide au d\u00e9placement en transports urbains pour les personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "isolement", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-au-deplacement-en-transports-urbains-pour-les-personnes-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/357106af8afe86a50ca70042183127-5527b.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de La Rochelle, d\u00e9l\u00e9gation aux personnes handicap\u00e9es (Monsieur Laribe, adjoint-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9). Partenaires financiers Le CCAS finance seul cette action. Il b\u00e9n\u00e9ficie bien s\u00fbr d\u2019une subvention globale de la Ville.", "project_holder": "CCAS DE LA ROCHELLE"},
{"contact": "29 bis rue Georges Cl\u00e9menceau, 65006 TARBES, T\u00e9l : 05 62 44 38 38, Fax : 05 62 44 38 14, E-mail :ccas@mairie-tarbes.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2005-05-15", "economic": null, "title": "L\u2019atelier de Geppetto\u00a0: lieu d\u2019accueil parents/enfants", "key_words": ["accompagnement", "accueil parents enfants", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "enfance", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-de-geppetto-lieu-d-accueil-parents-enfants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1bba4a8e6c77ef91f8a888cbab6495-0bdfb.jpg?1488815941", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre d\u2019action m\u00e9dico-sociale pr\u00e9coce (CAMPS), les PMI, la maison maternelle, les \u00e9coles maternelles, les psychologues lib\u00e9raux, l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance, Pyr\u00e8ne plus, les cabinets de p\u00e9diatrie des alentours, les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, les cr\u00e8ches et multi-accueils. Partenaires financiers CAF (65).", "project_holder": "CCAS DE TARBES"},
{"contact": "6 place Guy Mollet, 62022 ARRAS CEDEX, T\u00e9l : 03 21 50 50 31, Fax : 03 21 50 51 76, E-mail :m-wattrisse@ville-arras.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-02-01", "economic": null, "title": "Atelier bien-\u00eatre estime de soi", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "insertion", "isolement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-bien-etre-estime-de-soi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f0a504304c88de641a9e425dddd90a-869f6.jpg?1488815941", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019office de tourisme pour l\u2019organisation de sortie en ville, les resto du coeur, l\u2019\u00e9picerie sociale, l\u2019Institut Pasteur. Partenaires financiers Plan R\u00e9gional de Sant\u00e9\u00a0: 1 928 euros", "project_holder": "CCAS D'ARRAS"},
{"contact": "3 rue Soeur Alphonse, 20178 AJACCIO CEDEXBP 174, T\u00e9l : 04 95 51 52 88, Fax : 04 95 21 64 17, E-mail :ccas@ville-ajaccio.fr", "abstract": null, "area": ["Corse"], "date": "2005-02-01", "economic": null, "title": "L\u2019aide \u00e0 la gestion budg\u00e9taire \u00e0 l\u2019\u00e9picerie \u00e9ducative ajacienne", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-aide-a-la-gestion-budgetaire-a-l-epicerie-educative-ajacienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/059c11b6171b3ad1eab31b26928d1b-fa540.jpg?1488815941", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association Corse pour les Personnes Ag\u00e9es\u00a0: pr\u00eat de la cuisine pour les ateliers alimentation. Partenaires financiers Ville d\u2019Ajaccio (6\u00a0000 euros), CUCS (14\u00a0000 euros)", "project_holder": "CCAS D'AJACCIO"},
{"contact": "Place Georges Escande, 47500 FUMEL, T\u00e9l : 05 53 49 59 69, Fax : 05 53 49 59 67, E-mail :servcocial.mairiefumel@territoires47.org", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2005-03-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 la personne et d\u2019un taxi social", "key_words": ["aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", "coordination et organisation du service", "isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-service-d-aide-a-la-personne-et-d-un-taxi-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c3eda168bcd95a239ae41ac6ada8e-6f2cb.jpg?1488292241", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les mairies de Fumel, Monsempron-Libos et de St Sylvestre S/Lot Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE FUMEL"},
{"contact": "Rue Pasteur, 32000 AUCH, T\u00e9l : 05 62 60 61 40, Fax : 05 62 60 61 59, E-mail :stephane.sabardeil@cias.grand-auch.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2005-04-01", "economic": null, "title": "Mise en \u0153uvre de transmissions cibl\u00e9es dans le cadre des prestations d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile", "key_words": ["coordination et organisation du service", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-oeuvre-de-transmissions-ciblees-dans-le-cadre-des-prestations-d-aide-et-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0764d6073c65da213bb2d1bff34d9e-9a389.jpg?1488736221", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019ensemble des services et des\u00a0professionnels intervenant dans le champ du maintien \u00e0 domicile, les op\u00e9rateurs intervenant chez des usagers du SAAD. Ces op\u00e9rateurs sont, en fonction du probl\u00e8me identifi\u00e9 dans les transmissions, sollicit\u00e9s pour \u00e9changer avec le service sur ces probl\u00e8mes, en vue d\u2019identifier la r\u00e9ponse la plus adapt\u00e9e \u00e0 apporter pour le bien \u00eatre de l\u2019usager. Partenaires financiers Le CIAS a int\u00e9gr\u00e9 le temps de travail correspondant \u00e0 ces transmissions dans le budget du SAAD transmis aux services du conseil g\u00e9n\u00e9ral du Gers en vue de la tarification. En effet, ces transmissions cibl\u00e9es, l\u2019organisation de celles-ci concourent \u00e0 l\u2019accomplissement de la mission.", "project_holder": "CIAS GRAND AUCH COEUR DE GASCOGNE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Carrefour sant\u00e9 pour tous", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "isolement", "plate-forme de services", "pr\u00e9vention canicule", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/carrefour-sante-pour-tous", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/54ca0ddf75c3559d9dd621868eaa71-e15d9.jpg?1488201057", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Nice, CHU de Nice, conseil g\u00e9n\u00e9ral des A.M., conseil r\u00e9gional PACA, ARS, CPAM, associations des secteurs m\u00e9dico-sociaux. Partenaires financiers Ville, Etat (ARS + fonds d\u2019exp\u00e9rimentation jeunes), conseil g\u00e9n\u00e9ral, conseil r\u00e9gional PACA, CPAM.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention des expulsions \u00e0 Besan\u00e7on", "key_words": ["accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "expulsion", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-expulsions-a-besancon", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/76c5719ea920dd153d24371e3add47-67467.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral, pr\u00e9fecture du Doubs, l\u2019ADIL 25 (Agence D\u00e9partementale d\u2019Information sur le Logement), l\u2019ADAL 25 (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide au Logement), CAF, la CDAPL, le PDALPD et les services sociaux. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "40 rue Jules Ferry, 29222 BREST CEDEX 2BP 72222, T\u00e9l : 02 98 00 83 60, Fax : 02 98 44 02 67, E-mail :ccas-direction@ccas-brest.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2005-01-02", "economic": null, "title": "Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et la gestion de micro-entreprises", "key_words": ["insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/soutien-a-la-creation-et-la-gestion-de-micro-entreprises", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45e88ddeeac18a71f8893a0e15ec3e-240ad.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Brest (pilotage), ADIE, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re, Chambres des M\u00e9tiers de Brest, Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Brest, DDTE du Finist\u00e8re, Sous-pr\u00e9fecture de Brest, Brest M\u00e9tropole Oc\u00e9ane Communaut\u00e9 Urbaine, contrat de Ville, organismes payeurs, URSSAF, Organic, AVA. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re, service emploi-insertion Brest m\u00e9tropole oc\u00e9ane, CCAS de Brest.", "project_holder": "CCAS DE BREST"},
{"contact": "39 rue Faidherbe, 59814 LESQUIN CEDEXCS 20425, T\u00e9l : 03 20 16 99 73, Fax : 03 20 16 29 46, E-mail :ccas@ville-lesquin.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Le livret d\u2019accueil et d\u2019information de la personne \u00e2g\u00e9e", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-livret-d-accueil-et-d-information-de-la-personne-agee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57a841b409f8e43bd6a2295100035d-71275.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Lesquin, Comit\u00e9 D\u00e9partemental des Retrait\u00e9s et des Personnes Ag\u00e9es, Eollis\u00a0: accompagnement palliatif, \u00e9coute t\u00e9l\u00e9phonique, CLIC niveau 3, instance de coordination g\u00e9rontologique, CRAM. Partenaires financiers CCAS de Lesquin, CRAM Nord Picardie.", "project_holder": "CCAS DE LESQUIN"},
{"contact": "Rue Pasteur, 32000 AUCH, T\u00e9l : 05 62 60 61 40, Fax : 05 62 60 61 59, E-mail :stephane.sabardeil@cias.grand-auch.fr", "abstract": "L\u2019\u00e9quipe mobile de pr\u00e9vention s\u2019adresse aux personnes \u00e2g\u00e9es de soixante ans et plus, en perte d\u2019autonomie, confin\u00e9es chez elles et/ou isol\u00e9es, vivant seules ou en couple, mais aussi en famille si celle-ci est absente en journ\u00e9e.\u00a0Les personnes sont admises sans que soient retenus des crit\u00e8res de seuil de\u00a0(...)", "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Equipe mobile de pr\u00e9vention de l\u2019aggravation de la d\u00e9pendance\u00a0: Interlude", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "intercommunalit\u00e9", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/equipe-mobile-de-prevention-de-l-aggravation-de-la-dependance-interlude", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e19ee9390dbdcb0dabf87f4709d79-7bf61.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le dispositif a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par la communaut\u00e9 de communes du Grand Auch, qui regroupe aujourd\u2019hui quinze communes pour une population de 31 615 habitants dont 30 % de soixante ans et plus. Le CIAS d\u2019Auch est gestionnaire et op\u00e9rateur de ce dispositif. Les acteurs sociaux et m\u00e9dico-sociaux du secteur, le CLIC et ses composants, en particulier le moyen s\u00e9jour g\u00e9riatrique et les associations tut\u00e9laires. Partenaires financiers En fonctionnement, les recettes proviennent uniquement de la participation des usagers et de la subvention d\u2019\u00e9quilibre de la communaut\u00e9 de communes du Grand Auch, repr\u00e9sentant 90 % des recettes.", "project_holder": "CIAS GRAND AUCH COEUR DE GASCOGNE"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 65 rue Jean Jaur\u00e8s, 44550 MONTOIR DE BRETAGNE, T\u00e9l : 02 40 45 45 00, Fax : 02 40 88 62 95, E-mail :gbonabal@montoirdebretagne.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Pack loisirs", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "isolement", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pack-loisirs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ac1e174b3e2329fd8cc1d0a76ebc5d-cb007.jpg?1488273024", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le groupe Ch\u00e8ques de service Partenaires financiers La commune de Montoir.", "project_holder": "CCAS DE MONTOIR DE BRETAGNE"},
{"contact": "5 Square d'Ixelles, 64200 BIARRITZ, T\u00e9l : 05 59 01 61 00, Fax : 05 59 22 34 41, E-mail :ccas@biarritz.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2005-01-04", "economic": null, "title": "Sectorisation du service d\u2019interventions \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sectorisation-du-service-d-interventions-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1058e9d43305d20ebd30c2bf801e99-d7cb0.jpg?1488555797", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Un cabinet priv\u00e9 nous a aid\u00e9 dans la mise en place de ce projet (\u00e9laboration des outils, management pour les responsables de secteur, positionnement hi\u00e9rarchique avec la chef de service, mise en place des d\u00e9l\u00e9gations, etc.). Un organisme sp\u00e9cialis\u00e9 dans la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es intervient pour l\u2019animation des groupes de parole destin\u00e9s aux aides \u00e0 domicile. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE BIARRITZ"},
{"contact": "22 rue Borniol, 06408 CANNES CEDEXCS 60063, T\u00e9l : 04 93 06 31 70, Fax : 04 93 06 32 36, E-mail :eletellier@ccas-cannes.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "D\u00e9marche qualit\u00e9 (certification ISO9001:2000)", "key_words": ["certification", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demarche-qualite-certification-iso9001-2000", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c55d78b630521dc2242ebe5320a556-72a29.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels GRETA de Nice et la C\u00f4te d\u2019Azur en tant que consultant accompagnateur. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CANNES"},
{"contact": "Le Ligour\u00e8s, Place Rom\u00e9e de Villeveuve, 13092 AIX EN PROVENCE CEDEX 2BP 563, T\u00e9l : 04 42 17 99 99, Fax : 04 42 17 99 20, E-mail :audrey.cavaillier@ccas-aixenprovence.org", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Pour une meilleure gestion des logements adapt\u00e9s du parc social sur la communaut\u00e9 du pays d\u2019Aix en Provence", "key_words": ["logement social", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pour-une-meilleure-gestion-des-logements-adaptes-du-parc-social-sur-la-communaute-du-pays-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/818e6648fa6b081dc110445aa78a41-93649.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels MDPH,\u00a0Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays d\u2019Aix, Les organismes HLM\u00a0: Logirem, OPAC, SACOGIVA, l\u2019association R\u00e9gionale des organismes HLM PACA, 4 associations de personnes handicap\u00e9es\u00a0: APF, AFM, AFTC, Handitoit, Les services logement et SIG de la Ville d\u2019Aix et de la Communaut\u00e9 du Pays d\u2019Aix en Provence, Les organismes bailleurs sociaux sur la ville d\u2019Aix puis sur l\u2019ensemble des 34 communes\u00a0:\u00a0association r\u00e9gionale des organismes HLM PACA Le service d\u00e9partemental des personnes handicap\u00e9es du conseil g\u00e9n\u00e9ral relay\u00e9 par la Maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es, Les services charg\u00e9s de g\u00e9rer les contingents pour chaque r\u00e9servataire\u00a0: Ville, conseil g\u00e9n\u00e9ral, pr\u00e9fecture, Unicil La DDAS, qui g\u00e8re le dispositif \u00ab site pour la vie autonome \u00bb,\u00a0la CRAM du Sud-Est ,\u00a0la CPCAM des Bouches du Rh\u00f4ne,\u00a0le CREDATT,\u00a0le PACT ARIM,\u00a0la direction habitat et politique de la Ville d\u2019Aix-en-Provence, la direction habitat et politique de la Ville de la communaut\u00e9 du pays d\u2019Aix,\u00a0l\u2019association des paralys\u00e9s de France,\u00a0l\u2019Association des familles de traumatis\u00e9s cr\u00e2niens,\u00a0l\u2019association fran\u00e7aise contre les myopathies, Parcours Handicap 13 (regroupement d\u2019associations locales),\u00a0l\u2019association HANDITOIT, les membres de la commission intercommunale pour l\u2019accessibilit\u00e9. Partenaires financiers La Fondation de France a accord\u00e9 la subvention qui a permis le d\u00e9marrage, la Ville d\u2019Aix en Provence a mis \u00e0 disposition le personnel du service informatique pour la programmation, le conseil g\u00e9n\u00e9ral con\u00e7oit et met \u00e0 disposition le logiciel d\u2019analyse des logements adapt\u00e9s. Depuis 2008, c\u2019est la communaut\u00e9 du pays d\u2019Aix qui assume le financement des \u00e9tudes en totalit\u00e9.", "project_holder": "CCAS D'AIX-EN-PROVENCE"},
{"contact": "144 boulevard Lamartine, 13652 SALON DE PROVENCE CEDEXBP 89, T\u00e9l : 04 90 56 88 66, Fax : 04 90 56 64 81, E-mail :j.rieu@ccas-salon.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau sant\u00e9 mentale - pr\u00e9carit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "sant\u00e9 mentale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-reseau-sante-mentale-precarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0e28d8500dd107b4b3bd4290cd8bca-f292e.jpg?1488293142", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels \u00e9quipe mobile m\u00e9dicalis\u00e9e de l\u2019association SARA-GHU, \u00e9quipe sant\u00e9 mentale pr\u00e9carit\u00e9 de l\u2019h\u00f4pital de Montperrin, Dr D\u2019Amore, Dr Pesce, Dr Ribaute et Dr Sa\u00efd Ibrahim (ethnopsychiatre) pour leur participation aux formations. Partenaires financiers Subvention de 12 450 euros des Programmes R\u00e9gionaux d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 la Pr\u00e9vention et aux Soins pour la coordination du r\u00e9seau sant\u00e9 mentale, Subvention de 12 390 euros des Programmes R\u00e9gionaux d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 la Pr\u00e9vention et aux Soins pour la formation sant\u00e9 mentale pr\u00e9carit\u00e9, Subvention de 7 000 euros de la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 la ville pour l\u2019extension du r\u00e9seau sant\u00e9 mentale.", "project_holder": "CCAS DE SALON DE PROVENCE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Micro-cr\u00e9dit social et pr\u00eat stabilit\u00e9", "key_words": ["accompagnement", "exclusions financi\u00e8res", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-social-et-pret-stabilite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b1cf6e731bb3f7c33635b6f0c3eb0-bd655.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Credit Municipal de Nantes Partenaires financiers Credit Municipal de Nantes et Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et des Consignations.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Loisirs famille", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "famille", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/loisirs-famille", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a40352911e5ca5c909c6362c59f5da-665c9.jpg?1488300193", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS\u00a0: le chef de service, une conseill\u00e8re en ESF, une secr\u00e9taire, CAF\u00a0: une assistante sociale, Conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: une assistante sociale, Centres sociaux\u00a0: la coordinatrice de l\u2019action sociale et familiale, une formatrice alphab\u00e9tisation, ponctuellement un animateur et un \u00e9ducateur socio-sportif. Partenaires financiers Le CCAS, la CAF, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Ville d\u2019Evry.", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2004-12-01", "economic": null, "title": "Service de lien social en faveur des seniors isol\u00e9s", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-de-lien-social-en-faveur-des-seniors-isoles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9f042a1a72e51dfddec22ad1f4066e-e2bb5.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services internes du CCAS\u00a0: service social seniors, le CLIC et son r\u00e9seau partenarial d\u2019associations d\u2019aide \u00e0 domicile et de loisirs pour les personnes \u00e2g\u00e9es. Tous les services de soutien \u00e0 domicile du CCAS, le Centre Hospitalier Universitaire, le centre hospitalier sp\u00e9cialis\u00e9 de Sainte Marie, le centre m\u00e9dico-psychologique, les caisses de retraite\u00a0: CRAM, Organic, AVA. Partenaires financiers Caisses de retraite\u00a0: CRAM, ORGANIC, AVA, Fonds de Modernisation de l\u2019Aide \u00e0 Domicile (FMAD), Ville de Nice, CCAS.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Rond Point des Messageries Maritimes, 13708 LA CIOTAT CEDEXBP 161, T\u00e9l : 04 42 08 88 39, Fax : 04 42 83 89 96, E-mail :ccas@mairie-laciotat.fr", "abstract": "Depuis 2005, le CCAS pilote le veille sociale hivernale. Ce dispositif permet de recenser les personnes priv\u00e9es du droit au logement sur la commune, et d\u2019aller \u00e0 leur rencontre en leur proposant une aide morale et mat\u00e9rielle. Il constitue un \u00e9l\u00e9ment de lien social sur la\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Veille sociale hivernale", "key_words": ["veille sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/veille-sociale-hivernale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eeb361c917cb97dbc344641b7c8244-37376.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre hospitalier de La Ciotat et la PASS, les pompiers, les polices Nationale et Municipale, le CHRS Station Lumi\u00e8re et son accueil de jour, la Croix Rouge, le Secours populaire, le Secours catholique, l\u2019Entraide protestante, la L\u00e9gion Etrang\u00e8re, un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Partenaires financiers DDCS des Bouches du Rh\u00f4ne", "project_holder": "CCAS DE LA CIOTAT"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": "Dans le cadre de la loi du 2\u00a0janvier 2002, le CCAS de Tourcoing a engag\u00e9 une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration de son service d\u2019aide a domicile et a inclus un temps de coordination obligatoire pour tous ces agents \u00e0 domicile. Ce temps, variable, est consid\u00e9r\u00e9 comme du temps de travail effectif et est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Il\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Un temps de coordination pour les aides \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-temps-de-coordination-pour-les-aides-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/43ee7ac3556c91bfe22f06d9c689f3-02805.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "3 place Albert Ren\u00e9, 76086 LE HAVRE CEDEXCS 60867, T\u00e9l : 02 35 19 48 70, Fax : 02 35 19 44 17, E-mail :ccas@ville-lehavre.fr", "abstract": "Bien se sentir chez soi c\u2019est important mais cela peut \u00e9galement avoir co\u00fbt\u00a0! Le CCAS propose des ateliers sur la ma\u00eetrise d\u2019\u00e9nergies, l\u2019\u00e9quipement et l\u2019entretien d\u2019un logement ainsi que des chantiers d\u2019auto-r\u00e9habilitation pour aider les personnes aux revenus fragiles et lutter contre\u00a0(...)", "area": ["Normandie"], "date": "2005-01-01", "economic": null, "title": "Casa Bella\u00a0! S\u2019approprier et bien vivre son logement", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "accompagnement", "am\u00e9nagement durable", "auto-r\u00e9habilitation", "d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "logement", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/casa-bella-s-approprier-et-bien-vivre-son-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3442f8b12e5c9257d0bb6306202f93-b9d43.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration havraise\u00a0: service hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 et le service habitat, la\u00a0Ville du Havre\u00a0: dispositifs \u00ab op\u00e9ration programm\u00e9e d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019habitat \u00bb et \u00ab programme national de requalification des quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s \u00bb, les travailleurs sociaux (conseil g\u00e9n\u00e9ral, associations, etc.). Partenaires financiers ARS, CAF, ACSE, Ville du Havre,\u00a0CUCS.", "project_holder": "CCAS DU HAVRE"},
{"contact": "Place du Docteur Abaut, 33550 LANGOIRAN, T\u00e9l : 05 56 67 77 53, Fax : 05 56 67 56 74, E-mail :ccas@langoiran.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2004-10-01", "economic": null, "title": "Centre de distribution de la banque alimentaire", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle", "lutte contre les exclusions", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/centre-de-distribution-de-la-banque-alimentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3244530af08970f0669e1cc6ad2f0b-27771.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Langoiran,\u00a0CCAS de Tabanac, Le Tourne, Lestiac sur Garonne, Paillet, Rions Partenaires financiers Le montant de la cotisation annuelle vers\u00e9e \u00e0 < ?XML:NAMESPACE PREFIX = ST1 />la Banque Alimentaire, les frais de personnel, la participation du CCAS aux frais de fonctionnement et de marchandises de la Banque Alimentaire sont partag\u00e9s en fin d\u2019ann\u00e9e entre les CCAS partenaires, au prorata du nombre de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires.", "project_holder": "CCAS DE LANGOIRAN"},
{"contact": "Boulevard Daloz, 62520 LE TOUQUET PARIS PLAGE, T\u00e9l : 03 21 06 72 72, Fax : 03 21 06 72 50, E-mail :cabinet@ville-letouquet.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-10-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un atelier m\u00e9moire", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-atelier-memoire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da248db514df644bc1f43cf84c38ad-e7bd6.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DU TOUQUET PARIS PLAGE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2004-11-01", "economic": null, "title": "Plate-forme d\u2019accueil d\u2019urgence", "key_words": ["isolement", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plate-forme-d-accueil-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c1e25ff21ce887d213e08b1b14e5b-dd476.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS et le 115 qui d\u00e9pend du CHRS l\u2019Ancre \u00e0 Charleville M\u00e9zi\u00e8res. Partenaires financiers Le CCAS, le CHRS l\u2019Ancre, la DDASS 08, le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Passage en CROSMS le 15\u00a0mars 2005 avec avis favorable \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 pour la p\u00e9rennisation de ce dispositif.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "7 cour des B\u00e9n\u00e9dictins, 77484 PROVINS CEDEXBP 121, T\u00e9l : 01 60 67 01 50, Fax : 01 60 67 05 68, E-mail :kc.ccas-provins@orange.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-09-01", "economic": null, "title": "Mise en place du dispositif TIG", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-du-dispositif-tig", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1886606816b35d91a6fe02d8b09e0a-a87f0.jpg?1488398093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La commune (services des sports, espace verts, services f\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies), la police municipale, le SPIP de Melun. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE PROVINS"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, Centre Pierre Mend\u00e8s France, 33160 SAINT MEDARD EN JALLES CEDEX, T\u00e9l : 05 56 57 40 97, Fax : 05 56 57 46 29, E-mail :ccas@saint-medard-en-jalles.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2004-07-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention, d\u00e9pistage et soutien psychologique des personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer ou de troubles apparent\u00e9s et de leurs aidants familiaux", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide aux aidants", "alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-depistage-et-soutien-psychologique-des-personnes-agees-souffrant-de-la-maladie-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c65555129c600612c1e02d9c0ab2cd-c3c39.jpg?1488361795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CLIC (Centre local d\u2019information et de coordination) CUB Nord Ouest SUD-OUEST, exp\u00e9rimentation MAIA (Maison pour l\u2019autonomie et l\u2019int\u00e9gration des malades Alzheimer), conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde, service \u00e9valuation APA. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE SAINT MEDARD EN JALLES"},
{"contact": "22 rue Borniol, 06408 CANNES CEDEXCS 60063, T\u00e9l : 04 93 06 31 70, Fax : 04 93 06 32 36, E-mail :eletellier@ccas-cannes.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2004-06-20", "economic": null, "title": "Filet de victuailles", "key_words": ["aide alimentaire", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/filet-de-victuailles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1e461827f7fb3da5021d19521d0c97-7aa03.jpg?1488361795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CANNES"},
{"contact": "Rond Point des Messageries Maritimes, 13708 LA CIOTAT CEDEXBP 161, T\u00e9l : 04 42 08 88 39, Fax : 04 42 83 89 96, E-mail :ccas@mairie-laciotat.fr", "abstract": "Depuis 2004, le CCAS organise tous les 2 ans une \u00e9tude de son territoire sur 6 domaines\u00a0: d\u00e9mographie et crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux, emploi, logement et habitat, solidarit\u00e9-sant\u00e9, famille, cadre de vie. Cette \u00e9tude ne se substitue pas \u00e0 une analyse des besoins sociaux mais permet d\u2019en pr\u00e9parer\u00a0(...)", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2004-07-01", "economic": null, "title": "Panorama social de La Ciotat", "key_words": ["coordination des aides", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "\u00e9valuation", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/panorama-social-de-la-ciotat", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/793cea4c8eb0d10c4cf64c6135de55-e718d.jpg?1488361795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Trois r\u00e9seaux d\u2019op\u00e9rateurs fournissent les donn\u00e9es\u00a0: Les services municipaux de La Ciotat,- Les partenaires institutionnels (CAF, CARSAT, Conseil G\u00e9n\u00e9ral Des Bouches-du-Rh\u00f4ne.)- Les partenaires associatifs\u00a0Au total une centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9es dans la r\u00e9alisation du panorama social. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE LA CIOTAT"},
{"contact": "6 rue de l'A\u00e9rodrome, 74966 MEYTHET CEDEXBP 1002, T\u00e9l : 04 50 22 78 83, Fax : 04 50 22 15 42, E-mail :chanel@mairie-meythet.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-06-03", "economic": null, "title": "Le libre service de solidarit\u00e9", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "intercommunalit\u00e9", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-libre-service-de-solidarite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18661b42f5067283d79b494bdbab24-834f4.jpg?1488361796", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Commune de Meythet, CCAS d\u2019Argonay, d\u2019Epagny, de Pringy, de Metz-Tessy, de Meythet, la CAF, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, le Secours Populaire. Equipe de b\u00e9n\u00e9voles pour les actions collectives, biblioth\u00e8que, centre culturel du Rabelais, association du centre social Victor Hugo. Partenaires financiers Pour 2009\u00a0: Argonay\u00a0: 1537,14 euros, Epagny\u00a0: 2633,88 euros, Metz Tessy\u00a0: 1633,74 euros, Pringy\u00a0: 2130,97 euros, Meythet\u00a0: 6270,73 euros, conseil g\u00e9n\u00e9ral 74\u00a0: 6 500 euros, CAF\u00a0: 450 euros pour une animation inter-gaf men\u00e9e par les b\u00e9n\u00e9ficiaires de Soleil et Saveurs.", "project_holder": "CCAS DE MEYTHET"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-07-09", "economic": null, "title": "Micro-projet Interreg III\u00a0: \u00e9changes transnationaux entre la France et la Belgique (Flandre/Wallonie) dans le domaine social", "key_words": ["organisation du CCAS", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/micro-projet-interreg-iii-echanges-transnationaux-entre-la-france-et-la-belgique-flandre", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c44d56a87d3af7bfb6bbe2b0cb825c-8abe9.jpg?1487944984", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CPAS en Belgique\u00a0: Kuurne, Menin, Pecq, Celles, Mont de l\u2019Enclus, association BIK de Kuurne (services de proximit\u00e9). CCAS de Marcq en Bar\u0153ul. Partenaires financiers Interreg III, FEDER (Fonds Europ\u00e9en de D\u00e9veloppement R\u00e9gional).", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "11 rue Andr\u00e9 Diligent, 59155 FACHES THUMESNIL, T\u00e9l : 03 28 16 07 90, Fax : 03 28 16 07 99, E-mail :ighoudane@ville-fachesthumesnil.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-07-01", "economic": null, "title": "Maison des A\u00een\u00e9s", "key_words": ["coordination des aides", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3b045373671a9012b3aeee7bfe66e1-0f90f.jpg?1488361795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires intervenant autour de la personne \u00e2g\u00e9e\u00a0: professionnels m\u00e9dicaux et para m\u00e9dicaux, sociaux, institutionnels et associatifs. Partenaires financiers Une subvention du fonds de modernisation des aides \u00e0 domicile pour l\u2019acquisition d\u2019un logiciel intranet.", "project_holder": "CCAS DE FACHES THUMESNIL"},
{"contact": "Immeuble Quai Ouest, 50 rue de Ruffi, CS 90349, 13331 MARSEILLE CEDEX 03, T\u00e9l : 04 86 94 47 53, Fax : 04 86 94 4765, E-mail :n.demonsabert@ccas-marseille.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2004-06-15", "economic": null, "title": "La pr\u00e9vention canicule dans le cadre de la veille sociale", "key_words": ["pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-prevention-canicule-dans-le-cadre-de-la-veille-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1abc00ae033672c0df088a6f33213-0a561.jpg?1488361795", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Marseille, Centre\u2019Images. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE MARSEILLE"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, 30103 ALES CEDEXBP 50169, T\u00e9l : 04 66 54 23 23, Fax : 04 66 56 10 50, E-mail :ccas@ville-ales.net", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2004-06-01", "economic": null, "title": "La solitude tue plus que la chaleur\u00a0!", "key_words": ["isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-solitude-tue-plus-que-la-chaleur", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4dd78fd06315fdba36cbc175c9fe6b-b8529.jpg?1488361796", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre hospitalier d\u2019Al\u00e8s, le CLIC ACCORD, les trois SIAD de la Ville, les associations de maintien \u00e0 domicile, l\u2019OPHLM, les services sociaux du conseil g\u00e9n\u00e9ral, de la CRAM, des Mines, les associations oeuvrant aupr\u00e8s des personnes hadicap\u00e9es, la Croix Rouge, France B\u00e9n\u00e9volat. L\u2019association vivre entre voisins\u00a0: cette association dont l\u2019objectif est la promotion des relations de bon voisinage est \u00e0 l\u2019origine du concept des voisins tuteurs. La soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9dicom\u00a0: partenaire de la mairie d\u2019Al\u00e8s depuis les inondations 2002, cette soci\u00e9t\u00e9 a obtenu un G\u00e9o d\u2019or en 2004, pour son outil de t\u00e9l\u00e9alerte. La soci\u00e9t\u00e9 Connaissance\u00a0: partenaire de la mairie d\u2019Al\u00e8s depuis de nombreuses ann\u00e9es en mati\u00e8re de communication, cette soci\u00e9t\u00e9 intervient en conseil en communication notamment dans l\u2019optimisation de l\u2019outil technique qu\u2019est la t\u00e9l\u00e9alerte. Partenaires financiers Plusieurs demandes de subvention sont en cours.", "project_holder": "CCAS D'AL\u00c8S"},
{"contact": "Villa d'Este, 220 avenue du Mar\u00e9chal Juin, 34200 SETE, T\u00e9l : 04 67 51 65 00, Fax : 04 67 74 24 40, E-mail :michelbattinelli-ccas@ville-sete.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2004-06-01", "economic": null, "title": "Protocole d\u2019intervention des aides m\u00e9nag\u00e8res", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/protocole-d-intervention-des-aides-menageres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/675a95b41579034fd22d0349a05970-42d56.jpg?1488361796", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service de la m\u00e9decine du travail. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE S\u00c8TE"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-05-25", "economic": null, "title": "Points d\u2019acc\u00e8s multim\u00e9dias", "key_words": ["foyer logement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/points-d-acces-multimedias", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/55f83b80d313b2e64356b526859983-cf087.jpg?1488361796", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers R\u00e9unica.La CRAM de fa\u00e7on ponctuelle.", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": null, "date": "2004-01-19", "economic": null, "title": "Service de petit bricolage et de jardinage pour les personnes \u00e2g\u00e9es et / ou handicap\u00e9es vivant \u00e0 leur domicile", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-de-petit-bricolage-et-de-jardinage-pour-les-personnes-agees-et-ou-handicapees-vivant-a", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c3f4ed63604ee18159607c0684fa54-675d7.jpg?1488032178", "partner": "", "project_holder": null},
{"contact": "31 rue Elis\u00e9e Clais, 62250 FERQUES, T\u00e9l : 03 21 10 23 70, Fax : 03 21 10 23 71, E-mail :mairie.ferques@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-05-01", "economic": null, "title": "Epicerie sociale Actishop", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-actishop", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3741adaa98f3bfef989ab344117a9-3911e.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Ferques, conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas de Calais, CAF de Calais, association Actishop cr\u00e9\u00e9e en 2003 avec laquelle le CCAS a sign\u00e9 une convention de gestion de l\u2019\u00e9picerie sociale. Partenaires financiers Mairie de Ferques, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Pas de Calais, le Conseil R\u00e9gional du Nord Pas de Calais, la Communaut\u00e9 de Communes de la Terre des Deux Caps, les CCAS de Rinxent et R\u00e9ty, la Caisse d\u2019Allocations Familiales de Calais, l\u2019Agence Nationale de D\u00e9veloppement des Epiceries Sociales (ANDES), le Secours Catholique.", "project_holder": "CCAS DE FERQUES"},
{"contact": "5 square des Anciens d'Indochine, 88300 NEUFCHATEAU, T\u00e9l : 03 29 95 61 20, Fax : 03 29 95 61 29, E-mail :maisonduccas-neufchateau@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2004-02-01", "economic": null, "title": "P\u00f4le d\u2019acc\u00e8s aux droits\u00a0: la maison du CCAS", "key_words": ["organisation du CCAS", "plate-forme de services"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pole-d-acces-aux-droits-la-maison-du-ccas", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e0e9195c20334d98e9d570f562fbb-0b61d.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels P\u00f4le\u00a0emploi et formation\u00a0: AIC, Alexis Gestion, CIRFA, Cap Emploi, chambre de commerce et d\u2019industrie, chambre de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat, HOREMIS Est, maison de l\u2019emploi de l\u2019Ouest Vosgien, ACCA, Action Industrie, AFPA, PAGODE, ADSN, Gest\u00e9lia, Retravailler.P\u00f4le justice et droits\u00a0: chambre des notaires, avocats, conciliateur de justice, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du procureur, m\u00e9diateur p\u00e9nal / PJJ, service p\u00e9nitentiaire d\u2019insertion et de probation (SPIP).P\u00f4le logement\u00a0: PAC VOSGES, AVIAL.P\u00f4le social\u00a0: AG2R\u00a0: retraites par r\u00e9partition, RSI, AVRS, AVPN, CICAS, CPAM, FMS RSA, gens du voyage, UFC que choisir, CARSAT service social. Partenaires financiers En dehors de la participation indirecte des partenaires li\u00e9e aux frais de leur personnel, depuis 2012 le CCAS et la Ville de Neufch\u00e2teau assurent seuls les co\u00fbts financiers du projet.", "project_holder": "CCAS DE NEUFCH\u00c2TEAU"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-03-01", "economic": null, "title": "Maison de la solidarit\u00e9 dijonnaise", "key_words": ["plate-forme de services", "relais assistantes maternelles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-de-la-solidarite-dijonnaise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d521926422904ed8dae2304e023dc4-65b90.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires de quartier\u00a0: Maison de quartier, Accueil Solidarit\u00e9 Famille (Conseil G\u00e9n\u00e9ral), Service D\u00e9mocratie Locale, ACODEGE (\u00e9ducateurs en pr\u00e9vention de la jeunesse),\u00a0Mission Locale, NSM M\u00e9diation PIMMS de Dijon...- Caisse d\u2019Allocations Familiales de C\u00f4te d\u2019Or\u00a0: Acc\u00e8s aux droits et instruction des demandes de RMI, Caisse Primaire d\u2019Assurance Maladie : accompagnement vers l\u2019acc\u00e8s aux droits et l\u2019acc\u00e8s aux soins, - CRESUS BOURGOGNE et La Chambre R\u00e9gionale de surendettement Social - Accompagnement des personnes en situation de surendettement, ADAVIP - Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Victimes d\u2019Infractions P\u00e9nales\u00a0: information juridique sur les proc\u00e9dures p\u00e9nales et prise en charge psychologique, CIDFF 21 - Centre d\u2019information sur les Droits des Femmes et des Familles\u00a0: informations juridiques sur les droits de la famille, droit des personnes, droit du travail, SOLIDARITE FEMMES\u00a0: aide aux femmes victimes de violences conjugales, Secours Catholique\u00a0: accueil, \u00e9coute et aide financi\u00e8re ponctuelle, Centre Social de la Fontaine d\u2019Ouche\u00a0: animation, information sur les activit\u00e9s et projets de quartier, Centre de Soins Infirmiers\u00a0: permanence de l\u2019infirmi\u00e8re en Pr\u00e9vention Sant\u00e9, PLIE ( Plan Local pour l\u2019Insertion et l\u2019Emploi)\u00a0:\u00a0accompagnement des personnes les plus \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, permanence des r\u00e9f\u00e9rentes, Conseill\u00e8res pour l\u2019emploi, ACTI-LEC\u00a0: dispositif de lutte contre l\u2019illettrisme, apprentissages de base - Lire, Ecrire, Compter. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "28 Galerie de l'Arlequin, 38029 GRENOBLE CEDEX 2, T\u00e9l : 04 76 69 45 00, Fax : 04 76 69 45 29, E-mail :dirgen@ccas-grenoble.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2004-01-06", "economic": null, "title": "SOS Soutien \u00e0 domicile\u00a0: dispositif de pr\u00e9vention et de r\u00e9actions rapides pour les personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es", "key_words": ["coordination et organisation du service", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/sos-soutien-a-domicile-dispositif-de-prevention-et-de-reactions-rapides-pour-les-personnes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75fe0dcd585d0cab3313bc80eec3e1-00514.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Direction D\u00e9partementale d\u2019Action Sanitaire et Sociale de l\u2019Is\u00e8re, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re, 10 associations mandataires et prestataires d\u2019aide \u00e0 domicile, 37 cabinets d\u2019infirmiers lib\u00e9raux, le SSIAD et le centre de soins infirmiers du CCAS, l\u2019Association Grenobloise des Centres de Sant\u00e9 (AGECSA), l\u2019\u00e9quipe m\u00e9dico-sociale du conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re concernant l\u2019Allocation Personnalis\u00e9e d\u2019Autonomie (APA), 6 associations ou r\u00e9seaux de b\u00e9n\u00e9voles. Partenaires financiers Budget de fonctionnement uniquement\u00a0: la DDASS de l\u2019Is\u00e8re, Ville de Grenoble, les caisses de retraite compl\u00e9mentaire.", "project_holder": "CCAS DE GRENOBLE"},
{"contact": "77 Bis boulevard de la Libert\u00e9, 62230 OUTREAUBP 35, T\u00e9l : 03 21 10 02 70, Fax : 03 21 10 02 79, E-mail :direction@ccas-outreau.org", "abstract": "Pour faciliter le quotidien des personnes d\u00e9pendantes vivant \u00e0 domicile, le CCAS d\u2019Outreau a d\u00e9velopp\u00e9 deux prestations\u00a0: courses et petit bricolage. Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, il suffit d\u2019adh\u00e9rer au service, de commander des cartes d\u2019intervention et ne reste plus qu\u2019\u00e0 r\u00e9server son intervention suivant ses\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "SOLAIDAD Solidarit\u00e9, aide et accompagnement au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/solaidad-solidarite-aide-et-accompagnement-au-domicile-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fee6f06d66c492b3c8d9f62b5df632-75192.jpg?1488032179", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'OUTREAU"},
{"contact": "2 rue L\u00e9on Dejardin, 59170 CROIX, T\u00e9l : 03 20 27 04 69, Fax : 03 20 11 19 38, E-mail :aurelienbazin@ville-croix.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-03-01", "economic": null, "title": "Accompagnement de personnes \u00e2g\u00e9es vers des lieux de vie sociale", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-de-personnes-agees-vers-des-lieux-de-vie-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e9eff6a80ea0a288f7e52fa8647b5-4f22f.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Service social de la CRAM, foyer logement Van Gogh de Croix. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE CROIX"},
{"contact": "1 Avenue Aristide Briand, 91200 ATHIS MONS, T\u00e9l : 01 69 54 23 30, Fax : 01 69 54 23 34, E-mail :mtremblay@mairie-athis-mons.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-05-02", "economic": null, "title": "Un r\u00e9seau linguistique sur le territoire communal d\u2019Athis-Mons", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "action d\u2019\u00e9ducation", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-reseau-linguistique-sur-le-territoire-communal-d-athis-mons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/37f8f57b9b830aac095e3e6b7d8788-d21fa.jpg?1488361796", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS, les Services Sociaux D\u00e9partementaux, les centres sociaux de la ville,\u00a0le R\u00e9seau des biblioth\u00e8ques-m\u00e9diath\u00e8ques intercommunal, la CAF, les Associations, les organismes de formations sur le territoire, Club de pr\u00e9vention, Mission Locale, Athis Alpha, les services de la ville (Accueil, Petite-Enfance, Jeunesse), le PLIE, les CHRS... Partenaires financiers Le CCAS, la commune\u00a0d\u2019Athis-Mons, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Essonne (CUCS), l\u2019Etat (politique de la ville).", "project_holder": "CCAS D'ATHIS-MONS"},
{"contact": "7 cour des B\u00e9n\u00e9dictins, 77484 PROVINS CEDEXBP 121, T\u00e9l : 01 60 67 01 50, Fax : 01 60 67 05 68, E-mail :kc.ccas-provins@orange.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-05-01", "economic": null, "title": "Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de pr\u00e9vention de la canicule", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-reseau-de-prevention-de-la-canicule", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8d23364de61db8379b8abf15e80ad-1eded.jpg?1488032178", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CLIC, SILLAGE, la Croix-Rouge, l\u2019Association d\u2019Aide M\u00e9nag\u00e8re ICL (soins infirmiers), le centre hospitalier, 2 associations pour personnes \u00e2g\u00e9es, l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Action Sociale (m\u00e9decin APA et PMI), l\u2019Association France Alzheimer, l\u2019ADMR (Association d\u2019Aide \u00e0 Domicile) sont aussi les partenaires associ\u00e9s. Partenaires financiers Les co\u00fbts relatifs au dispositif sont pris en charge par le CCAS, les associations et institutions partenaires. Les d\u00e9penses sont principalement des d\u00e9penses de personnel pour mettre en place, la coordination et aussi des frais de reproduction et d\u2019envoi pour la communication aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es.", "project_holder": "CCAS DE PROVINS"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Parcours de sensibilisation aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur l\u2019espace public par les personnes en fauteuil roulant", "key_words": ["organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/parcours-de-sensibilisation-aux-difficultes-rencontrees-sur-l-espace-public-par-les-personnes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a602b51bcf61fba7d7cff50b523089-2eed6.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mission handicap du CCAS, Ville de Nantes et son atelier municipal, direction de l\u2019espace public de Nantes M\u00e9tropole, les associations repr\u00e9sentatives de personnes handicap\u00e9es et en particulier l\u2019AFM (Association Fran\u00e7aise contre les Myopathies) et l\u2019APF (Association des Paralys\u00e9es de France). Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "46 avenue de la R\u00e9publique, 74961 CRAN GEVRIER CEDEXBP 16, T\u00e9l : 04 50 88 67 00, Fax : 04 50 67 47 89, E-mail :cruby@ville-crangevrier.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers d\u2019expression pour personnes en insertion socio-professionnelle", "key_words": ["insertion", "insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-d-expression-pour-personnes-en-insertion-socio-professionnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6cfdd1fd9a00d10611337769c1b26-1262c.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Haute-Savoie\u00a0: 50 % du budget de fonctionnement, financement des ateliers th\u00e9\u00e2tre et arth\u00e9rapie (2 550 euros) et d\u2019une partie des contrats aid\u00e9s (11 700 euros). CNASEA\u00a0: 17 600 euros.", "project_holder": "CCAS DE CRAN-GEVRIER"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Evasion - Voyages pour personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "key_words": ["aide aux aidants", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/evasion-voyages-pour-personnes-a-mobilite-reduite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/29e05c41c50400d46bffb8f9e59133-dea53.jpg?1488032179", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019Association Populaire de Vacances et de Loisirs et la compagnie de cars l\u2019Ecuyer. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Am\u00e9nagements de logements de personnes handicap\u00e9es\u00a0: mise en place d\u2019un outil pour les ergoth\u00e9rapeutes", "key_words": ["habitat", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/amenagements-de-logements-de-personnes-handicapees-mise-en-place-d-un-outil-pour-les", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e01fb87086c2eec6fb9b2f980f9a16-411cc.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "15 rue Roger Salengro, 59680 FERRIERE LA GRANDE, T\u00e9l : 03 27 64 25 88, Fax : 03 27 64 62 17, E-mail :lefebvre-beatrice@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Emplois saisonniers \u00e9t\u00e9/hiver", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/emplois-saisonniers-ete-hiver", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8652adc517227ed02406799238406-cc2be.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les 22 CCAS de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Val de Sambre, la mission locale, l\u2019ANPE, le PLIE, plusieurs associations\u00a0: Acid (association d\u2019insertion), API\u20192A (association d\u2019entraide), Aulnarep (organisme de formation en H\u00f4tellerie et Restauration). Pour 2004 s\u2019ajoutent les communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration d\u2019Avesnes sur Helpe et Fourmies soit un secteur de 200 000 habitants. Partenaires financiers Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Val de Sambre, conseil g\u00e9n\u00e9ral, politique de la Ville, PLIE d\u2019Avesnes sur Helpe et Fourmies.", "project_holder": "CCAS DE FERRIERE LA GRANDE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement des personnes en difficult\u00e9 dans le d\u00e9pistage du cancer - formation des \u00ab\u00a0personnes relais\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-des-personnes-en-difficulte-dans-le-depistage-du-cancer-formation-des-personnes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3e4cfc017023ed3f8663f7bc400151-0da95.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La CPAM et son service \u00e9ducation sant\u00e9, l\u2019Association de D\u00e9pistage des Cancers 21 (ADECA 21), le centre de soins infirmiers, la Ligue contre le cancer. Partenaires financiers La Ville de Dijon, la CPAM, l\u2019ADECA 21.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "75 chemin Fontaine de Guigue, 13270 FOS SUR MERBP 11, T\u00e9l : 04 42 47 71 00, Fax : 04 42 47 77 78, E-mail :jeanpierre.sanguinetti@mairie-fos-sur-mer.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention et hygi\u00e8ne bucco-dentaire", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "jeunesse", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-hygiene-bucco-dentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d30a911bbab9178a3a82862aea820d-a2a9d.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Education nationale, service scolaire de la Ville, dentistes de Fos-sur-Mer, CLSH. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE FOS SUR MER"},
{"contact": "1 Place Maurice Gunsbourg, 92141 CLAMART CEDEX, T\u00e9l : 01 41 23 05 70, Fax : 01 41 23 05 71, E-mail :catherine.surbled@clamart.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Coordination pour pr\u00e9venir de l\u2019exclusion des femmes victimes de violences", "key_words": ["accompagnement", "coordination des aides", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "maltraitance", "maltraitance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coordination-pour-prevenir-de-l-exclusion-des-femmes-victimes-de-violences", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3aa3fe1c8793f2623ff2430e205eb6-24d54.jpg?1488032179", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale aux droits des femmes, la circonscription de la vie sociale (conseil g\u00e9n\u00e9ral), le service social de la CAF, le commissariat de police, l\u2019association Accueil Relais Parents Enfants (ARPE), l\u2019association maghr\u00e9bine MAT, l\u2019association g\u00e9n\u00e9rale des familles (AGF), l\u2019association Flora Tristan g\u00e9rant un centre d\u2019accueil, le centre d\u2019information f\u00e9minin et familial, l\u2019association de pr\u00e9vention La P\u00e9pini\u00e8re (Meudon), les services municipaux Jeunesse/pr\u00e9vention-s\u00e9curit\u00e9, la consultation m\u00e9dico-sociale et le centre de sant\u00e9 municipal, la maison de l\u2019emploi, l\u2019h\u00f4pital Antoine B\u00e9cl\u00e8re et son r\u00e9seau ressources, l\u2019\u00e9quipe du dispositif FVV (femmes victimes de violences). Partenaires financiers Le CCAS finance en grande partie ces actions et re\u00e7oit des subventions de fonctionnement soit\u00a0: L\u2019allocation logement temporaire (ALT) pour la gestion des logements passerelles, Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral finance l\u2019accompagnement social des femmes h\u00e9berg\u00e9es dans le cadre de l\u2019accompagnement social li\u00e9 au logement (ASL), Le fonds interminist\u00e9riel de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance subventionne en partie la consultation et le groupe de r\u00e9gulation assur\u00e9s par le m\u00e9decin psychiatre.", "project_holder": "CCAS DE CLAMART"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Ma\u00eetrise des \u00e9nergies, sensibilisation \u00e0 la notion de gaspillage, des comportements \u00e0 acqu\u00e9rir d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "accompagnement", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maitrise-des-energies-sensibilisation-a-la-notion-de-gaspillage-des-comportements-a-acquerir", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6028c1e89300e61d211d31aa8f2404-95db6.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS, EDF, l\u2019Education Nationale, les centres a\u00e9r\u00e9s. Partenaires financiers EDF.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "5 boulevard Diderot, Direction G\u00e9n\u00e9rale, 75589 PARIS CEDEXBP 12, T\u00e9l : 01 44 67 16 07, Fax : 01 42 76 56 15, E-mail :courrier.casvp@paris.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Du football am\u00e9nag\u00e9 pour les malades d\u2019Alzheimer", "key_words": ["alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/du-football-amenage-pour-les-malades-d-alzheimer", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1668816a5ec0d21c661207a96c798f-85218.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CAS VILLE DE PARIS"},
{"contact": "36 rue des Jardins Fleuris, 54340 POMPEY, T\u00e9l : 03 83 49 51 81, Fax : 03 83 49 51 84, E-mail :action-sociale.mairie@pompey.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Un groupe de parole pour personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["participation des usagers", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-pour-personnes-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/134b9a4593e206a16772dbbc052d3d-d76b2.jpg?1487976894", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le Conseil de Pays\u00a0du Val de Lorraine, pour l\u2019accompagnement dans la r\u00e9daction et la mise en place du projet et la r\u00e9alisation de la demande de subvention au Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Le Responsable transport \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes du Bassin de Pompey\u00a0pour l\u2019apport de conseils techniques, La Responsable du Point Accueil Informations Services du Val de Lorraine pour l\u2019apport de conseils techniques et la\u00a0pr\u00e9sence aux rencontres du groupe de parole, Les acteurs du secteur m\u00e9dical, m\u00e9dico-social et les structures sociales\u00a0pour relayer l\u2019information aupr\u00e8s du public concern\u00e9 par l\u2019action, Le\u00a0Groupement Insertion des Handicap\u00e9es Physiques (GIHP) pour le\u00a0transport des personnes handicap\u00e9es lors des s\u00e9ances, Les intervenants lors des s\u00e9ances\u00a0: un psychologue lib\u00e9ral et une sophrologue Partenaires financiers Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral\u00a0\u00e0 qui une subvention a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, en septembre 2008. La Communaut\u00e9 de Communes avec qui une r\u00e9flexion est men\u00e9e pour une participation financi\u00e8re sur le transport pour les s\u00e9ances du groupe", "project_holder": "CCAS DE POMPEY"},
{"contact": "5 rue Eloy Chapsal, 15005 AURILLAC CEDEXBP 509, T\u00e9l : 04 71 62 89 00, Fax : 04 71 62 88 96, E-mail :ccas-av@mairie-aurillac.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2003-11-12", "economic": null, "title": "Action sociale dans les \u00e9coles publiques maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "coordination des aides", "enfance", "famille", "lutte contre les exclusions", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-sociale-dans-les-ecoles-publiques-maternelles-et-elementaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86700b8597f73ebfa2850ee16ce5a3-1dad1.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Education Nationale (convention du 12/11/2003), deux centres sociaux associatifs et un centre social municipal, toutes les structures employant des travailleurs sociaux, le conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS D'AURILLAC"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Une consommation \u00e9clair\u00e9e pour d\u00e9penser moins", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomie durable et solidaire", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "foyer de jeunes travailleurs", "jeunesse", "logement", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/une-consommation-eclairee-pour-depenser-moins", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/76328068c07208a316ae75c54b1210-a627f.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels . EDF/GDF . Association Alis\u00e9e . Associations locales du domaine social Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2003-12-01", "economic": null, "title": "RIMDO\u00a0: R\u00e9seau d\u2019Information sur la Ma\u00eetrise des D\u00e9penses Domestiques", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "acc\u00e8s aux soins", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "\u00e9ducation nutritionnelle", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rimdo-reseau-d-information-sur-la-maitrise-des-depenses-domestiques", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/62af330cab90184a4436d99da3d600-ab1bf.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CODES\u00a0: fournit les affiches et autres flyers EDF\u00a0: fournit \u00e9galement des flyers Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "32 rue Adolphe Cadeot, 32500 FLEURANCE, T\u00e9l : 05 62 64 02 04, E-mail :ccas.direction@villefleurance.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Requalification d\u2019un foyer-logement en EHPAD", "key_words": ["alzheimer", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "foyer logement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/requalification-d-un-foyer-logement-en-ehpad", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/faa01f7d251f59ed6bd6df93999d34-523e3.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Fleurance, Semgers, CROSMS, ARS, l\u2019\u00e9tablissement public de sant\u00e9 de Lomagne, CHU de Fleurance, conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: 609 000 euros de subvention. Le reste du projet est financ\u00e9 par le CCAS gr\u00e2ce \u00e0 diff\u00e9rents emprunts contract\u00e9s aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et de la Banque populaire. La CNSA prend en charge une partie des frais li\u00e9s aux prestations de\u00a0soins. Des demandes de subvention ont notamment \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es aupr\u00e8s de la CRAM et de la caisse des retraites.", "project_holder": "CCAS DE FLEURANCE"},
{"contact": "34 rue du Prieur\u00e9, 79400 AZAY LE BRULE, T\u00e9l : 05 49 16 42 96, Fax : 05 49 16 99 77, E-mail :direction@cias-hvs.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9sidences \u00ab\u00a0Mon village\u00a0\u00bb\u00a0: un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation pour d\u00e9velopper le lien interg\u00e9n\u00e9rationnel sur l\u2019ensemble du territoire", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "foyer logement", "intercommunalit\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/residences-mon-village-un-lieu-d-experimentation-pour-developper-le-lien-intergenerationnel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/92efad6f538f5aecc708db1948eaee-4fd20.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La communaut\u00e9 de communes Val de S\u00e8vre, le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Deux-S\u00e8vres \u00e0 travers les assistantes sociales du secteur, le CLIC du Haut Val de S\u00e8vre, la\u00a0CRAM Centre-Ouest, les CCAS des communes du Val de S\u00e8vre, la CAF et la MSA font partie des institutions et collectivit\u00e9s associ\u00e9es, sans oublier les associations locales du territoire. Partenaires financiers Pour le fonctionnement\u00a0:\u00a0la communaut\u00e9 de communes Val de S\u00e8vre. Pour l\u2019investissement\u00a0:\u00a0le conseil g\u00e9n\u00e9ral 79 via le Pays du Haut Val de S\u00e8vre. Une nouvelle embauche a \u00e9t\u00e9 faite en mai 2010 sous la forme d\u2019un contrat aid\u00e9\u00a0: le CAE passerelle\u00a0:\u00a0l\u2019\u00c9tat (suite \u00e0 ce contrat d\u2019un an l\u2019animatrice sociale a \u00e9t\u00e9 titularis\u00e9e au poste d\u2019agent social).", "project_holder": "CIAS HAUT VAL DE S\u00c8VRE"},
{"contact": "Place Emile Combes, 34530 MONTAGNAC, T\u00e9l : 04 67 49 86 86, Fax : 04 67 24 14 84, E-mail :mairie.montagnac34@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un fonds d\u2019aide gr\u00e2ce \u00e0 des dons", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "exclusions financi\u00e8res", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-fonds-d-aide-grace-a-des-dons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/334e85c700034d9864a9fb44cfdc78-16e88.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les assistantes sociales de la Direction Sociale D\u00e9partementale et du CLIC qui orientent \u00e9galement le public vers ce dispositif,Le Cr\u00e9dit agricole et la Caisse d\u2019\u00e9pargne qui soutiennent l\u2019initiative et proposent \u00e9ventuellement un atelier d\u2019aide \u00e0 la gestion du budget et facilitent la mise en place technique des pr\u00eats. L\u2019APES (Association Partage Entraide et Solidarit\u00e9). Partenaires financiers Op\u00e9ration en partie financ\u00e9e par les dons de particuliers.", "project_holder": "CCAS DE MONTAGNAC"},
{"contact": "47 rue Anatole France, 80330 LONGUEAU, T\u00e9l : 03 22 50 45 45, Fax : 03 22 50 45 49, E-mail :ccas@ville-longueau.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2004-01-01", "economic": null, "title": "Des ateliers d\u2019insertion pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "insertion", "insertion par la culture", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-ateliers-d-insertion-pour-les-beneficiaires-de-l-aide-alimentaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e02deaa89b6407a0b2b75cbd72233c-ec55a.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pour l\u2019\u00e9picerie\u00a0: Banque alimentaire de la Somme, Procter & Gamble (produits d\u2019hygi\u00e8ne). Pour les ateliers\u00a0: Association Solipaille, AGIR abcd, REN\u00eaTRE, CPAM, Jardinot et diverses petites entreprises priv\u00e9es du tissu \u00e9conomique local pour leurs dons en mat\u00e9riel divers. Pour l\u2019accompagnement social des b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0: Les assistantes sociales et les\u00a0conseill\u00e8res en \u00e9conomie sociale et familiale\u00a0du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et de la SNCF, l\u2019A.D.M.I (association qui g\u00e8rel l\u2019acc\u00e8s et l\u2019accompagnement li\u00e9 au logement social), le Secours Populaire. Pour le retour ou l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi\u00a0: La Maison de l\u2019Emploi et de la Formation et le Plan Local d\u2019Insertion par l\u2019Emploi. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LONGUEAU"},
{"contact": "Avenue Antide Boyer, Immeuble les Maronniers, 13400 AUBAGNE, T\u00e9l : 04 42 18 19 54, Fax : 04 42 18 18 33, E-mail :ccas.direction@aubagne.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2003-12-01", "economic": null, "title": "Espace du partage", "key_words": ["h\u00e9bergement d\u2019urgence", "isolement", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/espace-du-partage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e06414747d7815b1f85751067af541-521bb.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels DDASS\u00a0: p\u00f4le urgence, urgence sociale, le CCAS, SARA Action PRAPS, associations caritatives et humanitaires\u00a0: Croix Rouge, Secours Populaire et Secours Catholique, urgences et solidarit\u00e9s Restos du C\u0153ur, le CCAS, les pompiers. Partenaires financiers DDASS\u00a0: subvention de d\u00e9part de pour l\u2019ouverture du gymnase et la mise \u00e0 l\u2019abri (nuits d\u2019h\u00f4tel).", "project_holder": "CCAS D'AUBAGNE"},
{"contact": "27 rue Antoine Girard, 38800 LE PONT DE CLAIX, T\u00e9l : 04 76 29 80 20, Fax : 04 76 29 80 19, E-mail :herve.havre@gmail.com", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2003-11-01", "economic": null, "title": "D\u00e9marche de \u00ab\u00a0qualification mutuelle\u00a0\u00bb sur le logement social", "key_words": ["communication", "logement", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demarche-de-qualification-mutuelle-sur-le-logement-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/189c00e39d2a368c213cad55b9f7ad-740f6.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Bailleurs sociaux\u00a0: Soci\u00e9t\u00e9 Dauphinoise pour l\u2019Habitat (SDH), Acteur de l\u2019immobilier Social (ACTIS), OPAC 38, Logement du Pays vizillois (LPV), l\u2019Etat (DDE et DDASS), Mission Locale, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Conf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Logement (CNL), Grenoble Alpes M\u00e9tropole (La M\u00e9tro), l\u2019Association Un Toit pour Tous. Les services du CCAS (logement, aides sociales, insertion, centres sociaux), Les services de la Ville (jeunesse, vie des quartiers, politique de la ville, communication), Les travailleurs sociaux du conseil g\u00e9n\u00e9ral, Les conseillers de la Mission Locale, L\u2019association de d\u00e9fense des droits des locataires, L\u2019animatrice du groupe\u00a0: Suzanne ROSENBERG / sociologue, Les habitants ayant particip\u00e9 aux groupes de travail avec les professionnels ou ayant particip\u00e9 aux r\u00e9unions publiques. Partenaires financiers Le CCAS (4 981 euros), l\u2019Etat (2 600 euros), le conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re (1 500 euros), la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9rations (6 050 euros).", "project_holder": "CCAS DU PONT DE CLAIX"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2003-11-01", "economic": null, "title": "Projet artistique", "key_words": ["enfance", "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/projet-artistique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/00b885d10b320e0ab63bccccad3251-1f124.jpg?1487994634", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS, le Conservatoire National de la r\u00e9gion, l\u2019Ecole M\u00e9dia Arts, la biblioth\u00e8que, l\u2019association Mosa\u00efques. Partenaires financiers Ville, CAF conseil g\u00e9n\u00e9ral 71, association Mosa\u00efques.", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2003-07-01", "economic": null, "title": "Auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e", "key_words": ["accompagnement social au logement", "auto-r\u00e9habilitation", "isolement", "logement", "lutte contre les exclusions", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/auto-rehabilitation-accompagnee", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0359b2492b7274ba1e0e168091e764-4b09d.jpg?1487944984", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La Ville de Bordeaux, le CCAS des Mureaux et le PLIE, La Ville de Perpignan et le CCAS, La Ville du Havre et le CCAS (p\u00f4le insertion et action sociale), La Ville des Mureaux et son service habitat, le CCAS, Selon les sites\u00a0: la CAF, les espaces territoriaux, les maisons de quartier et les services sociaux r\u00e9f\u00e9rents. Pendant la phase exp\u00e9rimentale de montage des projets locaux, le PADES a assur\u00e9 l\u2019encadrement m\u00e9thodologique et l\u2019association nationale des compagnons b\u00e2tisseurs \u00e9tait charg\u00e9e du soutien technique. Un comit\u00e9 de pilotage national, a r\u00e9uni pendant cinq ans les repr\u00e9sentants des quatre villes participant \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation. Anim\u00e9 par le PADES, ce comit\u00e9 de pilotage \u00e9tait le lieu d\u2019\u00e9valuation qui a permis l\u2019\u00e9laboration d\u2019un guide m\u00e9thodologique . Partenaires financiers Les partenaires financiers varient selon les sites. Les principaux financeurs sont les Villes, les conseils g\u00e9n\u00e9raux, les R\u00e9gions, l\u2019Etat (dans le cadre du FIV), l\u2019Europe (Objectif 2, PIC Urban), la Banque Postale en partenariat avec l\u2019UNCCAS (suite \u00e0 l\u2019obtention du premier prix de l\u2019innovation sociale locale). D\u2019autres financeurs semi-publics ou priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "5 boulevard Diderot, Direction G\u00e9n\u00e9rale, 75589 PARIS CEDEXBP 12, T\u00e9l : 01 44 67 16 07, Fax : 01 42 76 56 15, E-mail :courrier.casvp@paris.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2003-11-01", "economic": null, "title": "Le bien-\u00eatre des pieds", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "alzheimer", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-bien-etre-des-pieds", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/928ab8c175b9a63231c91fafec4ac5-971d5.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "CAS VILLE DE PARIS"},
{"contact": "11 rue Andr\u00e9 Diligent, 59155 FACHES THUMESNIL, T\u00e9l : 03 28 16 07 90, Fax : 03 28 16 07 99, E-mail :ighoudane@ville-fachesthumesnil.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2003-06-23", "economic": null, "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-benevoles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e7ebe4eac1309bd18e64fcc5d643cf-07932.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les personnes volontaires formant le r\u00e9seau VIE et la coordinatrice. Partenaires financiers Fondation de France", "project_holder": "CCAS DE FACHES THUMESNIL"},
{"contact": "2 rue Paul Demange, 97480 SAINT JOSEPH LA REUNIONBP 27, T\u00e9l : 02 62 93 17 30, Fax : 02 62 93 17 31, E-mail :ccas.stjoseph@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["La R\u00e9union"], "date": "2003-07-01", "economic": null, "title": "Contractualisation territorialis\u00e9e de l\u2019action sociale", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination des aides", "enfance", "famille", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/contractualisation-territorialisee-de-l-action-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/12d1c5f972100e77ebfb35dbd315f3-7a4f3.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Caisse d\u2019allocations familiales, direction d\u00e9partementale de la jeunesse et des sports, conseil g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers CAF, conseil g\u00e9n\u00e9ral, associations, bailleurs sociaux.", "project_holder": "CCAS DE SAINT JOSEPH LA REUNION"},
{"contact": "9 rue Picasso, 25050 BESANCON CEDEXBP 2039, T\u00e9l : 03 81 41 21 21, Fax : 03 81 52 92 56, E-mail :ccas@besancon.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2003-09-01", "economic": null, "title": "Proxim\u2019social", "key_words": ["accompagnement", "coordination des aides"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/proxim-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d1faef2ae69581cd30a28cd7f98b6-308ea.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Besan\u00e7on, Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Doubs, CPAM, P\u00f4le Emploi, AFPA , Mission locale, , ADAL, ADIL, Centre d\u2019information sur les droits des femmes (ClDF), offices bailleurs, CHU, de Besan\u00e7on, Centre hospitalier de Novillars, Correspondants de nuit de l\u2019ADDSEA, AAVI... Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE BESAN\u00c7ON"},
{"contact": "21 rue d'Alsace, 03200 VICHY, T\u00e9l : 04 70 97 18 50, Fax : 04 70 98 18 70, E-mail :c.caul-futy@ville-vichy.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2003-09-01", "economic": null, "title": "Insertion en milieu de travail ordinaire", "key_words": ["insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/insertion-en-milieu-de-travail-ordinaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec3fe7e2c2abc5e089b6fb48166c6a-132bf.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels ESAT\u00a0de Creuzier-le-Vieux, CCAS. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE VICHY"},
{"contact": "16 rue Paul Doumer, 77011 MELUN CEDEX, T\u00e9l : 01 64 52 74 26, Fax : 01 60 56 07 12, E-mail :mcellerier@ville-melun.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2003-07-01", "economic": null, "title": "Service d\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-des-personnes-en-situation-de-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d78c26dd08461f6c2ad88611254382-e224d.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le GIHP, qui g\u00e8re un service de transports adapt\u00e9s, participe \u00e0 la formation du chauffeur-accompagnateur. Partenaires financiers La r\u00e9gion Ile-de-France (financement de l\u2019achat d\u2019un nouveau v\u00e9hicule).", "project_holder": "CCAS DE MELUN"},
{"contact": "Mairie, Place de la Lib\u00e9ration, 76806 SAINT ETIENNE DU ROUVRAY CEDEXCS 80458, T\u00e9l : 02 32 95 83 83, Fax : 02 32 95 15 52, E-mail :chorcholle@ser76.com", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2003-11-01", "economic": null, "title": "Aide financi\u00e8re en direction des travailleurs pauvres", "key_words": ["accompagnement", "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-financiere-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/67739425ae646eb48d6806a395d219-91885.jpg?1487994635", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Maritime, Secours catholique, Secours populaire, services municipaux. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE SAINT ETIENNE DU ROUVRAY"},
{"contact": "45 rue de Berni\u00e8res, 14012 CAEN CEDEX 1, T\u00e9l : 02 31 15 38 38, Fax : 02 31 85 53 15, E-mail :ccas-caen@caen.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2003-06-01", "economic": null, "title": "Entretenir la motivation des agents du CCAS par la formation professionnelle", "key_words": ["organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/entretenir-la-motivation-des-agents-du-ccas-par-la-formation-professionnelle", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/453b9fcf4406cd2c540f796cd03628-44897.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre National de la Fonction Publique Territoriale (section Basse-Normandie) Partenaires financiers aucun", "project_holder": "CCAS DE CAEN"},
{"contact": "2 rue de Germont, 76005 ROUEN CEDEX 1BP 90540, T\u00e9l : 02 35 07 98 10, Fax : 02 35 07 98 45, E-mail :ccas-direction@rouen.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2003-06-01", "economic": null, "title": "Cyber Escale", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "accompagnement", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cyber-escale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec05f858b666d4cf6e38455c0de139-17eee.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Deux autres accueils de jour de la commune, associations travaillant aupr\u00e8s des personnes sans domicile fixe (L\u2019abb\u00e9 Bazire, Le lien, Le carrefour de la solidarit\u00e9), les centres d\u2019h\u00e9bergement de l\u2019agglom\u00e9ration, la mission locale, l\u2019ANPE, les bailleurs sociaux, le centre hospitalier sp\u00e9cialis\u00e9 du rouvray (\u00e9quipe mobile d\u2019accompagnement psychiatrique),... Partenaires financiers DDASS (30 000 \u20ac), CPAM (5 000 \u20ac), conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine-Maritime (63 000 \u20ac).", "project_holder": "CCAS DE ROUEN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es\u00a0: ESAT (Etablissement et Service d\u2019Aide par le Travail) et entreprise adapt\u00e9e", "key_words": ["insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/insertion-professionnelle-des-personnes-handicapees-esat-etablissement-et-service-d-aide-par", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a21458adf630bcbd3b884b893ed566-a3b8e.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les responsables des \u00e9tablissements \u00ab clients \u00bb. Partenaires financiers C\u2019est le budget de l\u2019\u00e9tablissement client qui prend en charge les frais des travaux factur\u00e9s par l\u2019ESAT et l\u2019entreprise adapt\u00e9e.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Rue Venet Menu, 02230 FRESNOY LE GRAND, T\u00e9l : 03 23 66 01 55, Fax : 03 23 09 08 12, E-mail :ccas-fresnoy-le-grand@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2003-04-01", "economic": null, "title": "Epicerie sociale fresnoysienne", "key_words": ["aide alimentaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-fresnoysienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d8b0d3e66b6cd16635f5a01c4320a1-69d24.jpg?1487973526", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels C\u2019est le CCAS, soutenu par la mairie qui a con\u00e7u et qui pilote la structure\u00a0: la maison de l\u2019emploi de Bohain en Vermandois, organisme qui porte le PLIE de la communaut\u00e9 de communes, la banque alimentaire de Saint Quentin, l\u2019assistante sociale de la DIPAS (Direction de la Pr\u00e9vention et de l\u2019Action Sociale), un groupe de b\u00e9n\u00e9voles fresnoysiens (25 personnes). Contacts privil\u00e9gi\u00e9s\u00a0: les directeurs des \u00e9coles pour les enfants scolaris\u00e9s, la r\u00e9f\u00e9rente CLIC (Centre Local d\u2019Information et de Coordination G\u00e9rontologique) pour les quelques personnes de 60 ans et plus, le CASOC\u00a0: centre social de Fresnoy, la t\u00e9l\u00e9vision locale, le bulletin municipal pour l\u2019axe de communication. Partenaires financiers La mairie de Fresnoy Le Grand et la CAF avec le versement d\u2019une subvention.", "project_holder": "CCAS DE FRESNOY LE GRAND"},
{"contact": "5 rue L\u00e9opold Lallement, 54005 NANCY CEDEXBP 50270, T\u00e9l : 03 83 39 03 30, Fax : 03 83 39 03 63, E-mail :claire.beinat@mairie-nancy.fr", "abstract": "Faire garder son enfant lorsqu\u2019on travaille en horaires d\u00e9cal\u00e9s peut se r\u00e9v\u00e9ler un vrai casse-t\u00eate. Pour simplifier la vie des parents, le CCAS de Nancy propose un relais de garde sur des plages horaires de transition entre le d\u00e9part des parents et l\u2019ouverture de la structure d\u2019accueil du jeune enfant.\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2003-01-06", "economic": null, "title": "Arc-en-ciel, accueil en relais pour horaires de travail atypiques", "key_words": ["enfance", "services aux familles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/arc-en-ciel-accueil-en-relais-pour-horaires-de-travail-atypiques", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a09f5726985bf94f2855ec22e5172d-9e900.jpg?1488029248", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Institut r\u00e9gional de travail social\u00a0de Lorraine. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle, CAF, fonds social europ\u00e9en, communaut\u00e9 urbaine du Grand Nancy.", "project_holder": "CCAS DE NANCY"},
{"contact": "5 rue L\u00e9opold Lallement, 54005 NANCY CEDEXBP 50270, T\u00e9l : 03 83 39 03 30, Fax : 03 83 39 03 63, E-mail :claire.beinat@mairie-nancy.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur de seniors pi\u00e9tons", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-routiere-en-faveur-de-seniors-pietons", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5bc1e39391735f91ee3eb11b9ae37f-b13c6.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Communaut\u00e9 urbaine du Grand Nancy (comp\u00e9tence voirie, circulation, transports et propret\u00e9), Ville de Nancy, Comit\u00e9 d\u00e9partemental de pr\u00e9vention routi\u00e8re, ONPA (office nanc\u00e9ien des personnes \u00e2g\u00e9es), clubs de troisi\u00e8me \u00e2ge de la ville, foyers r\u00e9sidences du CCAS. Partenaires financiers Le CCAS a financ\u00e9 la totalit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration. Les am\u00e9liorations techniques, \u00e9tudes de faisabilit\u00e9, diagnostics, r\u00e9fection de trottoirs, pose de bancs ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par chaque service concern\u00e9.", "project_holder": "CCAS DE NANCY"},
{"contact": "38 rue Couvent de la Merci, Place du Sare, 66000 PERPIGNAN, T\u00e9l : 04 68 34 44 53, Fax : 04 68 34 99 83, E-mail :accueil@ccas-perpignan.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Action d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e sur les cit\u00e9s \u00ab\u00a0Bal\u00e9ares et Rois de Majorque\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement social au logement", "auto-r\u00e9habilitation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/action-d-auto-rehabilitation-accompagnee-sur-les-cites-baleares-et-rois-de-majorque", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dce44bfbc9301611f0ab0089105917-aaed4.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019Etat, la DDE, la DDASS, la Ville de Perpignan, la CAF, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, la Caisse d\u2019Epargne, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, EDF, la Fondation de France, le Fonds d\u2019Action et de Soutien pour l\u2019Int\u00e9gration et la Lutte contre les Disciminations (FASILD), les compagnons b\u00e2tisseurs, le PADES (Programme d\u2019Auto-\u00e9valuation pour le D\u00e9veloppement Social), les assistantes sociales du quartier. Partenaires financiers L\u2019Etat, le FIV, la DDASS, la Ville de Perpignan, la CAF, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, EDF, la Fondation de France, le FASILD.", "project_holder": "CCAS DE PERPIGNAN"},
{"contact": "Mairie, 25 rue L\u00e9on Blum, 59950 AUBY, T\u00e9l : 03 27 90 79 79, Fax : 03 27 91 59 52, E-mail :ccas.auby@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Transport accompagn\u00e9 pour personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/transport-accompagne-pour-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd962a7fcd95fbb0df421a655082ad-2f341.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations\u00a0: Vivre heureux au Foyer Beaus\u00e9jour / le Temps de Vivre / Retrait\u00e9s des Asturies / Comit\u00e9s en faveur des anciens. Partenaires financiers Municipalit\u00e9 d\u2019Auby.", "project_holder": "CCAS D'AUBY"},
{"contact": "Place de la Libert\u00e9, Mairie, 45774 SARAN  CEDEX, T\u00e9l : 02 38 80 34 20, Fax : 02 38 80 34 30, E-mail :courrier@ville-saran.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Atelier de quartier\u00a0: \u00ab\u00a0Paroles d\u2019habitants\u00a0\u00bb", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-de-quartier-paroles-d-habitants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d62733b65c1cea58980375cfb0098-880ac.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels APLEAT, les Fous de Bassans, LAE, le th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Impr\u00e9vu Partenaires financiers CAF du Loiret (2 000 euros de subvention en 2008)", "project_holder": "CCAS DE SARAN"},
{"contact": "7 rue Pasteur, 73200 ALBERTVILLE, T\u00e9l : 04 79 10 45 40, Fax : 04 79 10 45 49, E-mail :muriel.bernardi@ccas.albertville.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2003-01-04", "economic": null, "title": "Restructuration d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/restructuration-d-un-service-d-aide-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75659806cffd2a34e43c7c5f2538ce-9f5f9.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Albertville qui g\u00e8re le traitement des salaires et les carri\u00e8res des agents.Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Savoie pour le suivi des Allocation D\u00e9partementale Personnalis\u00e9e d\u2019Autonomie (ADPA). Partenaires financiers Ville d\u2019Albertville qui finance le d\u00e9ficit du service chaque ann\u00e9e.Le Fonds de Modernisation d\u2019Aide \u00e0 Domicile (FMAD) pour un montant de 4\u00a0366 euros en 2004 La Caisse Nationale de Solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie (CNSA) pour un montant de 4\u00a0754 euros en 2006 et 5\u00a0174 euros en 2007", "project_holder": "CCAS D'ALBERTVILLE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Le bail glissant, un dispositif pour reconqu\u00e9rir sa place dans la soci\u00e9t\u00e9", "key_words": ["accompagnement social au logement", "allocation logement temporaire", "logement social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-bail-glissant-un-dispositif-pour-reconquerir-sa-place-dans-la-societe", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/16eb783c31f377fbaec5ec382c31be-54783.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mayenne habitat, Laval m\u00e9duane Habitat, association Emma\u00fcs. Partenaires financiers Association Emma\u00fcs pour le pr\u00eat de meubles.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "65 rue Montesquieu, 47000 AGEN CEDEX 09, T\u00e9l : 05 53 66 66 14, Fax : 05 53 66 03 00, E-mail :isabelle.raynald@agen.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Op\u00e9ration \u00ab\u00a0Th\u00e9\u00e2tre pour tous\u00a0\u00bb", "key_words": ["insertion par la culture", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/operation-theatre-pour-tous", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9b5c6305255f85dcd5040d6e27b64-7d3d2.jpg?1488029249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Agen, th\u00e9\u00e2tre municipal, les associations (Secours populaire, Croix Rouge, maison des ch\u00f4meurs de l\u2019Agenais, Restaurants du Coeur, Secours Catholique, CLE 47, Le Creuset, AFDAS, CIDF 47, AIDES, Coup de Pouce). Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'AGEN"},
{"contact": "Esplanade du Fer \u00e0 Cheval, 34700 LODEVE, T\u00e9l : 04 67 88 86 18, Fax : 04 67 96 54 17, E-mail :contact@ccas-lodeve.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2002-10-22", "economic": null, "title": "EPISOL\u00a0: \u00e9picerie sociale lod\u00e8voise", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide alimentaire", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/episol-epicerie-sociale-lodevoise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e50de437521c520f99117a6db0054f-1a481.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le P\u00f4le D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault,\u00a0la Mission Locale Jeunes Coeur d\u2019H\u00e9rault,\u00a0la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole,\u00a0le Secours Populaire,\u00a0la Croix Rouge,\u00a0le Secours Catholique, le CLIC Accord Partenaires financiers La Ville de Lod\u00e8ve,\u00a0le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00e9rault,\u00a0l\u2019association Nationale de D\u00e9veloppement des Epiceries Solidaires (ANDES)", "project_holder": "CCAS DE LODEVE"},
{"contact": "8 place Vival, 46100 FIGEAC, T\u00e9l : 05 65 50 05 01, Fax : 05 65 11 47 68, E-mail :cias@grand-figeac.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2002-10-01", "economic": null, "title": "Relais d\u2019assistantes maternelles itin\u00e9rant", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "intercommunalit\u00e9", "relais assistantes maternelles", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/relais-d-assistantes-maternelles-itinerant", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c5c80714d5428d06a28787c634539-f5a4b.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CIAS\u00a0: contrat enfance jeunesse volet enfance, mairies, centre m\u00e9dico-social, m\u00e9decins de PMI, \u00e9coles maternelles Partenaires financiers Pour l\u2019investissement\u00a0: CAF, MSA uniquement Pour le fonctionnement\u00a0: la CAF et la MSA en prestation de service ordinaire, la CAF et la MSA\u00a0par le biais du contrat enfance jeunesse volet enfance g\u00e9r\u00e9 par le CIAS, communaut\u00e9 de communes, mairies pour la mise \u00e0 disposition gratuite des salles, le chauffage et l\u2019EDF", "project_holder": "CCAS DE FIGEAC"},
{"contact": "Rue Pasteur, 32000 AUCH, T\u00e9l : 05 62 60 61 40, Fax : 05 62 60 61 59, E-mail :stephane.sabardeil@cias.grand-auch.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2002-12-01", "economic": null, "title": "D\u00e9marche qualit\u00e9 suivant la norme internationale ISO 9001", "key_words": ["certification", "intercommunalit\u00e9", "organisation du CCAS", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/demarche-qualite-suivant-la-norme-internationale-iso-9001", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/60d9a8921ff893d96f6ff4b61bbdb0-ead59.jpg?1487947074", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Organismes de certification. Partenaires financiers Lors de la mise en place de l\u2019action, le FEDER (Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional)\u00a0: 50 % du co\u00fbt total de l\u2019op\u00e9ration, et le\u00a0FMAD (Fonds de modernisation de l\u2019aide \u00e0 domicile)\u00a0: prise en charge de 25 % du co\u00fbt de remplacement des agents sociaux.", "project_holder": "CIAS GRAND AUCH COEUR DE GASCOGNE"},
{"contact": "1 rue Pierre Germain, 11890 CARCASSONNE CEDEX 9, T\u00e9l : 04 68 26 79 00, Fax : 04 68 26 79 19, E-mail :eric.peilhe@carcassonne-agglo-solidarite.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Pass\u2019sport loisirs", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "insertion par la culture", "insertion par le sport", "intercommunalit\u00e9", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/pass-sport-loisirs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a06f461dc1a7875432ac99533bfe7-f01ee.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Des associations sportives et\u00a0culturelles parmi lesquelles on peut citer\u00a0: Acacia club section Squash, Aqua Club Tr\u00e9b\u00e9en, Archers de la cit\u00e9, Archers du Lauquet, Association Boxe Bowling de Carcassonne, ASPTT Carcassonne section tennis, association Rouffiac Festival Mosa\u00efque, bowling de Carcassonne, Carcassonne Olympique, Centre d\u2019Eveil de Novation de Sensibilisation aux Arts du Spectacle et du Cirque, Compagnie des Archers Tr\u00e9b\u00e9ens, \u00e9cole de musique intercommunale, \u00e9cole sportive de Grazailles section football, Groupe de Recherche et d\u2019Art Photographique, MJC Carcassonne section escrime, poney club des Serres, Association d\u2019Aide Mat\u00e9rielle \u00e0 la Population Gitane, Association Espoir \u00e0 la Conte, Association Fleming/la Reille, l\u2019Astronaute bar associatif. Des centres sociaux de Carcassonne, Les accueils de loisirs adolescents du CIAS. Partenaires financiers GIP Contrat de Ville, l\u2019Etat, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la CAF de l\u2019Aude.", "project_holder": "CARCASSONNE AGGLO SOLIDARIT\u00c9 - CIAS"},
{"contact": "15 Rue du Docteur Doucher, 63200 RIOM, T\u00e9l : 04 73 33 49 00, Fax : 04 73 33 49 10, E-mail :c.anfosso@ville-riom.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2002-10-01", "economic": null, "title": "Rendez-vous dans les quartiers\u00a0: constitution d\u2019un groupe de r\u00e9f\u00e9rents personnes \u00e2g\u00e9es dans les quartiers", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rendez-vous-dans-les-quartiers-constitution-d-un-groupe-de-referents-personnes-agees-dans-les", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1fc14f458961699bb854c1faeb64f-6c8da.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels centre social et culturel Joseph Gaidier, centre social espace Couriat, club de l\u2019Age d\u2019or, maisons de quartiers, r\u00e9f\u00e9rents de quartiers Ville de Riom\u00a0: service culturel, biblioth\u00e8que de Riom, communaut\u00e9, ludoth\u00e8que. Partenaires financiers Ville de Riom.", "project_holder": "CCAS DE RIOM"},
{"contact": "3 passage Anatole France, 21500 MONTBARD, T\u00e9l : 03 80 92 59 32, Fax : 03 80 92 59 33, E-mail :ccas-sas.montbard@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Atelier cuisine et petit budget", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "\u00e9ducation nutritionnelle"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-cuisine-et-petit-budget", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd6009a0e4df096806ffebefb34ec0-b17ee.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Montbard,\u00a0service d\u2019aide sociale et centre social municipal Romain Rolland. Partenaires financiers Ville de Montbard,\u00a0CAF et centre social municipal Romain Rolland.", "project_holder": "CCAS DE MONTBARD"},
{"contact": "Adresse postale : H\u00f4tel de Ville, rue Moli\u00e8re, 49408 SAUMUR CEDEX CS 54006, T\u00e9l : 02 41 83 31 62, Fax : 02 41 53 28 38, E-mail :actionsociale@ville-saumur.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019espace parents\u00a0: un service d\u2019aide \u00e0 la fonction parentale", "key_words": ["accueil parents enfants"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-espace-parents-un-service-d-aide-a-la-fonction-parentale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/11c66057fc108961270f7c0615b45b-c4370.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels DDASS, REAAP 49, Sous-pr\u00e9fecture, centre hospitalier, CAF, MSA, RAM, cr\u00e8ches, haltes garderies, service de maternit\u00e9 et de p\u00e9diatrie, la consultation m\u00e9dico-psychologique, la mission locale, le relais familial, la r\u00e9gie de quartier, les \u00e9coles, le service social des \u00e9coles, les centres sociaux, la PMI, l\u2019association des assistantes maternelle, la m\u00e9diath\u00e8que, l\u2019association pour la sauvegarde de l\u2019enfance et l\u2019adolescence (ASEA 49). Partenaires financiers CAF, conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE SAUMUR"},
{"contact": "Maison de la Solidarit\u00e9, 25 quai Gabriel P\u00e9ri, 19000 TULLE, T\u00e9l : 05 55 21 73 18, Fax : 05 55 21 73 11, E-mail :ccas@ville-tulle.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2003-01-01", "economic": null, "title": "Maison de la solidarit\u00e9 tulloise", "key_words": ["organisation du CCAS", "plate-forme de services", "programmes/financements europ\u00e9ens"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-de-la-solidarite-tulloise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d6062bd99922125b91bcfa045f9eee-7de60.jpg?1487947030", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF de Corr\u00e8ze, mission locale, Cap emploi, h\u00f4pital de Brive. Partenaires financiers Mairie de Tulle\u00a0: 59 000 euros. Minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur\u00a0: 88 000 euros. Direction interminist\u00e9rielle de la ville\u00a0: 76 000 euros. Feder\u00a0: 78 500 euros. Label maison de la solidarit\u00e9\u00a0: 25 000 euros.", "project_holder": "CCAS DE TULLE"},
{"contact": "50 cours de Chazelles, 56100 LORIENT, T\u00e9l : 02 97 02 23 51, Fax : 02 97 02 23 47, E-mail :vadam@mairie-lorient.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2002-10-01", "economic": null, "title": "Coordination d\u2019un r\u00e9seau m\u00e9dico-social pour l\u2019acc\u00e8s aux droits, \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "coordination des aides"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coordination-d-un-reseau-medico-social-pour-l-acces-aux-droits-a-la-prevention-et-aux-soins", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/caac82392adaedbad9553813c88d48-ba60c.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Dispostif PASS du centre hospitalier de Bretagne Sud (Programmes r\u00e9gionaux d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins), les CHRS, r\u00e9f\u00e9rents solidarit\u00e9 de la CPAM du Morbihan, service social de la CRAM Bretagne, les professionnels de sant\u00e9, les associations caritatives. Partenaires financiers DRASS de Bretagne (financement PRAPS), CPAM du Morbihan (prise en charge des actes).", "project_holder": "CCAS DE LORIENT"},
{"contact": "7 place Jules Ferry, 05007 GAPBP 92, T\u00e9l : 04 92 53 25 25, Fax : 04 92 53 57 42, E-mail :ccas@ville-gap.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2002-10-01", "economic": null, "title": "Panorama social de Gap", "key_words": ["\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "\u00e9valuation"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/panorama-social-de-gap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf3e177fe3fe24ca872789317bb1f7-2eeed.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les partenaires les plus proches sont ceux auxquels il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 et qui ont accept\u00e9 de participer au comit\u00e9 de pilotage du projet et aujourd\u2019hui, du dispositif, \u00e0 savoir\u00a0: le chef du bureau de l\u2019action sociale de la pr\u00e9fecture, la responsable d\u2019antenne locale du conseil r\u00e9gional, la directrice du territoire social de Gap pour le conseil g\u00e9n\u00e9ral, le pr\u00e9sident du CCAS, plusieurs adjoints et techniciens de la mairie, le directeur adjoint de la CAF, la directrice d\u00e9partementale adjointe de la DDASS, l\u2019inspectrice principale du travail, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental de l\u2019ANPE, le directeur de l\u2019UDAF 05 (Union des Affaires Familiales), l\u2019inspectrice en charge des constructions sociales de la DDE (Direction D\u00e9partementale de l\u2019Equipement), la directrice de l\u2019OPAC (05), l\u2019assistante sociale, chef du service social de l\u2019Inspection d\u2019Acad\u00e9mie, le chef de service social de l\u2019antenne 05 de la CRAM du Sud-Est. Autres partenaires\u00a0: Association d\u2019Aide \u00e0 Domicile en Milieu Rural (ADMR), AIDES (Association de Lutte contre le Sida), Association de Gestion de Fonds d\u2019Insertion des Personnes Handicap\u00e9es (AGEFIPH), Alpage (associations de soutien des cr\u00e8ches associatives), ANPE, conseil r\u00e9gional. Partenaires financiers Pour la constitution de la m\u00e9thodologie, le contrat de Ville (Ville/r\u00e9gion/Etat) a particip\u00e9 au fonctionnement du service. Depuis, il fonctionne avec les moyens g\u00e9n\u00e9raux du CCAS.", "project_holder": "CCAS DE GAP"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2002-09-01", "economic": null, "title": "L\u2019\u00e9picerie sociale pontelloise", "key_words": ["aide alimentaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-epicerie-sociale-pontelloise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/20a7f1dfcd321bcbeb5348e781e119-d2327.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels SOS Solidarit\u00e9,\u00a0SOS Familles,\u00a0Centre Social et Culturel,\u00a0Mairie de Pontault-Combault,\u00a0Banque alimentaire, Grandes surfaces de la ville Partenaires financiers Le CCAS verse une subvention de 6 000 euros", "project_holder": "Array"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2002-09-01", "economic": null, "title": "Permanences d\u2019information sur le surendettement", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "exclusions financi\u00e8res"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/permanences-d-information-sur-le-surendettement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/72514d2fdbdddf73ff055197376974-25cca.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les centres sociaux o\u00f9 ont lieu les permanences sur les quartiers. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LA ROCHELLE"},
{"contact": "5 rue L\u00e9opold Lallement, 54005 NANCY CEDEXBP 50270, T\u00e9l : 03 83 39 03 30, Fax : 03 83 39 03 63, E-mail :claire.beinat@mairie-nancy.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2002-09-01", "economic": null, "title": "Nancy accessible\u00a0: Guide d\u2019accessibilit\u00e9 de la ville sur internet", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/nancy-accessible-guide-d-accessibilite-de-la-ville-sur-internet", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f13b2a9900ee45ffba744d1f7ac450-c1882.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association AMIH, mairie de Nancy, commer\u00e7ants et associations de commer\u00e7ants, et les Ateliers de Vie de Quartier de Nancy. Partenaires financiers Mairie de Nancy", "project_holder": "CCAS DE NANCY"},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2002-09-01", "economic": null, "title": "Dispositif passerelle pour jeunes enfants", "key_words": ["structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-passerelle-pour-jeunes-enfants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec85991b5f9becf41dc172b3263815-562f2.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Education Nationale, mairie de Metz, service des affaires scolaires. Partenaires financiers Education Nationale,\u00a0Ville de Metz", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "Place Joseph Yvon, Mairie, 56590 ILE DE GROIX, T\u00e9l : 02 97 86 80 15, Fax : 02 97 86 59 97, E-mail :sg@groix.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2002-09-01", "economic": null, "title": "Plateforme m\u00e9dico-psychologique", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", "famille", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "services aux familles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plateforme-medico-psychologique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d20bd03d41b8d0a0ce2bb7e26555a1-f193a.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan, H\u00f4pital Charcot de Lorient, SESSAD \u00ab A Denn Askell \u00bb de Lorient Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS D'ILE DE GROIX"},
{"contact": "50 cours de Chazelles, 56100 LORIENT, T\u00e9l : 02 97 02 23 51, Fax : 02 97 02 23 47, E-mail :vadam@mairie-lorient.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2002-10-01", "economic": null, "title": "Coordination d\u2019un r\u00e9seau m\u00e9dico-social pour l\u2019acc\u00e8s aux droits \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "coordination des aides", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coordination-d-un-reseau-medico-social-pour-l-acces-aux-droits-a-la-prevention-et-aux-soins-518", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fcfa4efc26cdf232ccf291e79fa384-edf64.jpg?1487982293", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les Villes de Lorient et Lanester, le dispositif PASS du centre hospitalier de Bretagne Sud (Programme r\u00e9gional d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins), les CHRS, les r\u00e9f\u00e9rents solidarit\u00e9 de la CPAM, les praticiens partenaires (environ 123 professionnels), les associations et notamment les restos du c\u0153ur, ALDA, le Secours Catholique,\u00a0les diff\u00e9rents services ou institutions de l\u2019intervention sociale. Partenaires financiers L\u2019Agence r\u00e9gionale de la sant\u00e9 de Bretagne. CPAM du Morbihan (convention honoraires m\u00e9dicaux). L\u2019Etat, les Villes de Lorient et Lanester.", "project_holder": "CCAS DE LORIENT"},
{"contact": "50 rue Georges Cl\u00e9menceau, 76530 GRAND COURONNE, T\u00e9l : 02 32 11 53 76, Fax : 02 35 69 07 03, E-mail :amel.mahmoudi@ville-grandcouronne.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2002-07-01", "economic": null, "title": "Charte \u00ab\u00a0ville handicap\u00a0\u00bb", "key_words": ["personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/charte-ville-handicap", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a0d90e81e27a0f690043135124a1e3-80e02.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Grand Couronne, Ville de Grand Couronne, association \u00ab barbe-jeunes \u00bb loi 1901 qui a particip\u00e9 au financement du fauteuil, l\u2019Association des Paralys\u00e9s de France intervient afin d\u2019apporter des conseils sur diff\u00e9rents sujets, l\u2019IME Colette Yver pr\u00eate du mat\u00e9riel scolaire adapt\u00e9 pour les actions de sensibilisation. Partenaires financiers Barbe-jeunes, CCAS, Ville de Grand Couronne.", "project_holder": "CCAS DE GRAND COURONNE"},
{"contact": null, "abstract": "Face \u00e0 un manque de services \u00e0 domicile et de relais pour les aidants, le CCAS de Ch\u00e2lon sur Sa\u00f4ne propose un service d\u2019aide \u00e0 la vie quotidienne d\u00e9di\u00e9\u00a0aux enfants et adultes handicap\u00e9s de moins de 60 ans, pr\u00e9sentant un taux d\u2019incapacit\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 50%. Repas, aide au lever et au coucher, garde en absence\u00a0(...)", "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2002-06-15", "economic": null, "title": "Handi-sitting\u00a0: un service d\u2019aide \u00e0 la vie quotidienne pour les enfants et adultes handicap\u00e9s", "key_words": ["enfance", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/handi-sitting-un-service-d-aide-a-la-vie-quotidienne-pour-les-enfants-et-adultes-handicapes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17824705c9d730ef889f8d238116b9-31509.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services du CCAS, les associations \u0153uvrant en faveur des personnes handicap\u00e9es. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CHALON SUR SAONE"},
{"contact": "38 Place de la Marne, 88800 VITTEL, T\u00e9l : 03 29 08 43 14, Fax : 03 29 08 51 95, E-mail :ccas@ville-vittel.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2002-07-01", "economic": null, "title": "Atelier tremplin ou \u00ab\u00a0vivre l\u2019art pour retrouver un art de vivre\u00a0\u00bb", "key_words": ["insertion", "insertion par la culture"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-tremplin-ou-vivre-l-art-pour-retrouver-un-art-de-vivre", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a4676313b2916865d5d5e8bc8f1a44-6340e.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Communes de Vittel et Contrex\u00e9ville, travailleurs sociaux de la direction des interventions sociales, communes du bassin de vie de Vittel, CAF 88, l\u2019association d\u2019insertion L\u2019Escale et les chantiers-services, la Croix-Rouge,\u00a0les Restos du c\u0153ur,\u00a0le centre m\u00e9dico-psychologique, la mission locale, SECAVA (services de conseil et d\u2019accompagnement \u00e0 la vie autonome), le CLIC. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Vosges, CCAS de Contrex\u00e9ville.", "project_holder": "CCAS DE VITTEL"},
{"contact": null, "abstract": "Le comit\u00e9 d\u2019usagers coordonne les d\u00e9marches participatives entreprises au CCAS, pour renforcer la participation des usagers et des Angevins dans le d\u00e9veloppement de toute action, tout projet du CCAS.\u00a0Il s\u2019adresse\u00a0en priorit\u00e9 aux publics les plus \u00e9loign\u00e9s des processus d\u00e9mocratiques (usagers du CCAS,\u00a0(...)", "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2002-07-01", "economic": null, "title": "Le comit\u00e9 d\u2019usagers du CCAS d\u2019Angers", "key_words": ["participation des usagers", "politique de la ville"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-comite-d-usagers-du-ccas-d-angers", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/407c35874be46a2c01276cc1355475-7d6fb.jpg?1488091222", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville d\u2019Angers, Angers Loire M\u00e9tropole, les institutions, les associations, des organismes s\u00e9lectionn\u00e9s suivant les th\u00e9matiques (ex. bailleurs sociaux). Partenaires financiers Les partenaires du CUCS (Etat, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, CAF, Ville d\u2019Angers\u2026), la Direction R\u00e9gionale de l\u2019Alimentation de l\u2019Agriculture et de la For\u00eat...", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 place Jean Jaur\u00e8s, 92500 RUEIL MALMAISON, T\u00e9l : 01 47 32 67 67, Fax : 01 47 32 67 18, E-mail :andree.genovesi@mairie-rueilmalmaison.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2002-01-23", "economic": null, "title": "Le SMIC municipal", "key_words": ["lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-smic-municipal", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/037f04bdceaa7ba2dc4d24bbd72b07-7a9ec.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE RUEIL-MALMAISON"},
{"contact": "38 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59510 HEM, T\u00e9l : 03 20 66 58 15, Fax : 03 20 66 58 35, E-mail :ccas@ville-hem.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2002-03-08", "economic": null, "title": "Charte \u00ab\u00a0Maintien dans la vie sociale des personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/charte-maintien-dans-la-vie-sociale-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ac63c40b44aca543b321e721074ee3-717ed.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie de Hem, CCAS de la Ville de Hem, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Structures favorisant le maintien \u00e0 domicile\u00a0: (ADAR, Ac\u2019omme aide, Autonium, Ensemble autrement, Age d\u2019Or services, \u2026) Service de soins infirmiers \u00e0 domicile (SSIAD), CMP,\u00a0associations tut\u00e9laires, CRAM Nord Picardie, association pour la t\u00e9l\u00e9 alarme, Secteurs m\u00e9dical et para m\u00e9dical, Equipe de g\u00e9riatrie mobile du CHR de Roubaix, assistantes sociales du CHR de Roubaix, h\u00f4pital Dron, CHR de Wattrelos et cliniques, Vilogia, PACT M\u00e9tropole Nord, R\u00e9sidence \u00ab les Aulnes \u00bb, R\u00e9sidence de la Marque, \u00ab Image & Pens\u00e9e \u00bb comit\u00e9 d\u2019animation du 3\u00e8me Age,\u00a0Centre social des Hauts Champs, Espace de Vie Saint Exup\u00e9ry, Pr\u00e9sidents de Clubs et Conseil des S\u00e9niors de la ville de Hem. Partenaires financiers Etat, Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, SA HLM LOGICIL, CCAS de la Ville de Hem, mairie de Hem.", "project_holder": "CCAS DE HEM"},
{"contact": "5 avenue Aristide Briand, 83270 SAINT CYR SUR MER, T\u00e9l : 04 94 32 01 79, Fax : 04 94 26 22 88, E-mail :ccas.saintcyr@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2002-06-01", "economic": null, "title": "Convention de consultations juridiques gratuites", "key_words": ["aide juridique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/convention-de-consultations-juridiques-gratuites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f654fd9fc599cbbd8eabedd473fc9-d6768.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil d\u00e9partemental d\u2019acc\u00e8s au droit (CDAD), Ordre des avocats de Toulon, commune de Saint Cyr sur Mer. Partenaires financiers CDAD.", "project_holder": "CCAS DE SAINT CYR SUR MER"},
{"contact": "Place Pierre Mend\u00e8s France, 78450 VILLEPREUX, T\u00e9l : 01 30 80 80 40, Fax : 01 30 80 80 17, E-mail :ccas@villepreux.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2002-03-01", "economic": null, "title": "Logement d\u2019urgence", "key_words": ["h\u00e9bergement d\u2019urgence", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/logement-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1b5d53bf3385bc9e0af61cd5f81e7-4ace3.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Territoire d\u2019Action Social Grand Versailles, bailleur social OPIEVOY. Partenaires financiers Cette action b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019une aide \u00e0 la m\u00e9diation locative de 542 euros vers\u00e9e par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral jusqu\u2019en 2009. A ce jour, seul le CCAS la finance.", "project_holder": "CCAS DE VILLEPREUX"},
{"contact": "Place de l'H\u00f4tel de Ville, Mairie, 74107 ANNEMASSE CEDEXBP 530, T\u00e9l : 04 50 95 07 00, Fax : 04 50 95 07 01, E-mail :alain.duval@mairie-annemasse.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2002-03-01", "economic": null, "title": "Epicerie sociale annemassienne", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-annemassienne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/10516034e5beda30f18adb9b56e4b1-b491e.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les institutions telles que le Secours Catholique, le Secours Populaire et l\u2019Association Lutte contre la faim d\u2019Annemasse et de son Agglom\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9es \u00e0 la d\u00e9marche d\u00e8s son origine. Des repr\u00e9sentants du Secours Catholique et du Secours Populaire demeurent dans la structure. La Banque alimentaire de Haute-Savoie, avec qui la commune a pass\u00e9 une convention, nous approvisionne pour une part des produits. L\u2019autre part \u00e9tant achet\u00e9e aupr\u00e8s des grandes surfaces de la ville. Partenaires financiers Les d\u00e9penses li\u00e9es au fonctionnement de la structure sont support\u00e9es par le CCAS. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral subventionne pour 50 % le poste de la conseill\u00e8re ESF.", "project_holder": "CCAS D'ANNEMASSE"},
{"contact": "Centre social Espace solidarit\u00e9, 1 all\u00e9e Henri David, 49460 MONTREUIL JUIGNE, T\u00e9l : 02 41 31 85 10, Fax : 02 41 18 83 08, E-mail :bbaron@ville-montreuil-juigne.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2002-06-01", "economic": null, "title": "Vie des quartiers\u00a0: lieu d\u2019accueil, d\u2019informations et d\u2019activit\u00e9s", "key_words": ["jeunesse", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vie-des-quartiers-lieu-d-accueil-d-informations-et-d-activites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/980973caf0e632fa4ef21a4e583492-1e037.jpg?1488091223", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels commune de Montreuil-Juign\u00e9, association \u00ab Nos quartiers \u00e0 Montreuil-Juign\u00e9 \u00bb, association \u00ab Enjeu \u00bb (Enfance Jeunesse). Partenaires financiers commune de Montreuil-Juign\u00e9, CAF du Maine et Loire, conseil g\u00e9n\u00e9ral (cr\u00e9dits d\u2019insertion).", "project_holder": "CCAS DE MONTREUIL JUIGNE"},
{"contact": "40 rue Pierre Marin, 91270 VIGNEUX SUR SEINE, T\u00e9l : 01 69 83 56 00, Fax : 01 69 83 42 09, E-mail :kapnanggisele@mairie-vigneux-sur-seine.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2002-02-02", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention sant\u00e9\u00a0: action de mobilisation contre le SIDA et les Maladies Sexuellement Transmissibles", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-sante-action-de-mobilisation-contre-le-sida-et-les-maladies-sexuellement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/28c9e1102eace0b0266095a9fbf7cd-6a1dd.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville et ses services sant\u00e9, jeunesse, communication dans le cadre des semaines de mobilisation, foyer-logement, centre social l\u2019Amandier, la biblioth\u00e8que, association SOS Habitat et Soins (association des \u00e9lus contre le SIDA, associaton AIDES, Centres R\u00e9gionaux et d\u2019Information du SIDA. Partenaires financiers Ville.", "project_holder": "CCAS DE VIGNEUX SUR SEINE"},
{"contact": "19 - 21 rue Fourton, 47200 MARMANDEBP 313, T\u00e9l : 05 53 64 19 32, Fax : 05 53 64 75 27, E-mail :ccasaccueil@mairie-marmande.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2002-02-04", "economic": null, "title": "Logements temporaires et ALT", "key_words": ["accompagnement social au logement", "allocation logement temporaire", "jeunesse", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/logements-temporaires-et-alt", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4fba0b400b8978621317165cd15591-758bf.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mission locale (suivi social) Partenaires financiers DDASS (CAF)\u00a0: versement ALT au titre du fonctionnement - Commune de Marmande au titre de l\u2019investissement et du fonctionnement par participation annuelle au financement du CCAS.", "project_holder": "CCAS DE MARMANDE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2002-01-09", "economic": null, "title": "Service de portage de documents \u00e0 domicile", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-de-portage-de-documents-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0cc3800f7e161dd3ec5c78fb0e005e-5a3ed.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS et le service municipal des biblioth\u00e8ques. Partenaires financiers La Fondation Bruneau", "project_holder": "Array"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "S\u00e9ances de gymnastique sur chaise pour personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["insertion par le sport", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/seances-de-gymnastique-sur-chaise-pour-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d67a8a3dc89bb2ebaf1c5ebfefcdf4-d34ae.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Politique de la Ville - mairie de Tourcoing, service concertation de la Ville, centre socio-culturel Phalempins - Belencontre, association \u00ab Vieillir Autrement \u00bb. Diff\u00e9rents services de l\u2019action g\u00e9rontologique du CCAS. Partenaires occasionnels pour la participation \u00e0 une action labellis\u00e9e \u00ab Octobre en Couleurs \u00bb et \u00ab Semaine Bleue \u00bb des personnes \u00e2g\u00e9es de la gymnastique sur chaise\u00a0: ANPE, Transpole... Partenaires financiers Fondation de France pour le projet global mais auto-financement par le CCAS pour l\u2019action proprement dite.", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "Foyer Logement Les Bergeronnettes SAD, 10 rue de la Citadelle Service Maintien \u00e0, 79205 PARTHENAY CEDEXBP 5089, T\u00e9l : 05 49 94 90 40, Fax : 05 49 94 92 54, E-mail :ccas-parthenay@cc-parthenay.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9seau de vigilance pour la pr\u00e9vention de la grande d\u00e9pendance", "key_words": ["coordination des aides", "coordination et organisation du service", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", "personnes \u00e2g\u00e9es", "sant\u00e9", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-vigilance-pour-la-prevention-de-la-grande-dependance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/118e91cf607836ea99c748bdff79e7-72fac.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Communaut\u00e9 de communes de Parthenay, r\u00e9seau g\u00e9rontologique du Nord des Deux-S\u00e8vres et soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie ISAS. Partenaires financiers CNSA.", "project_holder": "CCAS DE PARTHENAY"},
{"contact": "2 rue du Cheval Blanc, 35130 LA GUERCHE DE BRETAGNEBP 29, T\u00e9l : 02 99 96 15 08, Fax : 02 99 96 15 06, E-mail :ghislaine.sauvaget@laguerchedebretagne.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "Portage de livres au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["animation et convivialit\u00e9", "insertion par la culture", "interg\u00e9n\u00e9rations", "isolement", "lutte contre les exclusions", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/portage-de-livres-au-domicile-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f7faf65968fb3a5cdaa4b90ce5e21d-2d5fc.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels IPSSA (Insititut Priv\u00e9 Secondaire et Sup\u00e9rieur Agricole) de La Guerche de Bretagne, biblioth\u00e8que de la Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Guerche. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE LA GUERCHE DE BRETAGNE"},
{"contact": "Mairie, Rue de la C\u00e8ze, 30410 MOLIERES SUR CEZE, T\u00e9l : 04 66 24 05 06, Fax : 04 66 24 25 99, E-mail :mairie.molieres.sur.ceze@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "L\u2019unit\u00e9 Cantou de la maison de retraite \u00ab\u00a0Notre Dame des Mines\u00a0\u00bb", "key_words": ["alzheimer", "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/l-unite-cantou-de-la-maison-de-retraite-notre-dame-des-mines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8b689db42e9ac42b2ae58d3ae3e61-18424.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels N\u00e9ant Partenaires financiers Fondation J-M Bruneau", "project_holder": "CCAS DE MOLIERES SUR CEZE"},
{"contact": "126 cours Victor Hugo, 84250 LE THOR, T\u00e9l : 04 90 33 91 11, Fax : 04 90 02 11 43, E-mail :ccas.lethor@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "Plus jamais seul\u00a0: r\u00e9seau de convivialit\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plus-jamais-seul-reseau-de-convivialite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5ccdca8cc44a45c468ccabb101cdb2-8fe81.jpg?1487952248", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie du Thor, biblioth\u00e8que municipale, EHPAD, Conseil r\u00e9gional et CRAM du Sud Est. Partenaires financiers CRAM et conseil r\u00e9gional pour le budget d\u2019investissement. Conseil g\u00e9n\u00e9ral pour le budget de fonctionnement. La commune du Thor verse une subvention.", "project_holder": "CCAS DU THOR"},
{"contact": "3 Impasse Jacquat, 21850 SAINT APOLLINAIRE, T\u00e9l : 03 80 78 15 93, Fax : 03 80 70 16 73, E-mail :fflamant@ville-st-apollinaire.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2002-01-11", "economic": null, "title": "G\u00e9n\u00e9rations", "key_words": ["alzheimer", "enfance", "interg\u00e9n\u00e9rations", "logement social", "relais assistantes maternelles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/generations", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0a85635bf9e80592d5d6a00164487e-b4e42.jpg?1488125638", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Saint-Apollinaire,\u00a0Fedosad (F\u00e9d\u00e9ration des \u0152uvres de Soutien \u00e0 Domicile), Dijon habitat. Partenaires financiers Investissement initial\u00a0: CAF et conseil g\u00e9n\u00e9ral. fonctionnement\u00a0: Fedosad et Dijon habitat. Chacun des partenaires dispose lui-m\u00eame de financements qui lui sont propres pour les op\u00e9rations dont il s\u2019occupe (accueil personnes \u00e2g\u00e9es, cr\u00e8ches, etc).", "project_holder": "CCAS DE SAINT APOLLINAIRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "Collectifs d\u2019usagers du club de loisirs pour retrait\u00e9s", "key_words": ["personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/collectifs-d-usagers-du-club-de-loisirs-pour-retraites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/53597c99fad087d80217ebdcfa22d3-fa9de.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Fontenay-sous-Bois. Services municipaux de Fontenay-sous-Bois\u00a0: service communication et l\u2019imprimerie / Les retrait\u00e9s de la maison G.Paquot. Partenaires financiers CCAS", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Avenue Arthur Audibert 2, 05300 LARAGNE MONTEGLINBP 65, T\u00e9l : 04 92 20 23 06, Fax : 04 92 45 25 29, E-mail :francoise.marrou@mairie-laragne.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2002-01-04", "economic": null, "title": "Allo taxi", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/allo-taxi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/123f09e3dca37d2798f07235c66b92-7da65.jpg?1487952229", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Deux compagnies de taxi Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE LARAGNE MONTEGLIN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2002-01-01", "economic": null, "title": "Service d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "key_words": ["accompagnement", "animation et convivialit\u00e9", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-personnalise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/985fbcda7f249d1ced19463fefbba9-5b7e6.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service travaille en \u00e9troite collaboration\u00a0: * avec tous les services de maintien \u00e0 domicile du CCAS\u00a0: le CLIC, les services sociaux, le service de repas \u00e0 domicile, le service entretien du linge, le foyer-restaurant d\u2019Alembert, le centre d\u2019accueil Les Marronniers, * l\u2019office des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es de Dijon, * les associations d\u2019aide et de soins \u00e0 domicile\u00a0: la FEDOSAD (F\u00e9d\u00e9ration Dijonnaise des Oeuvres de Soutien \u00e0 Domicile), les services mutualistes de C\u00f4te d\u2019Or, l\u2019ADMR (Aide \u00e0 Domicile en Milieu Rural), * les centres sociaux de Dijon, * les structures hospitali\u00e8res\u00a0: la g\u00e9riatrie et le moyen s\u00e9jour de Champmaillot, Beauce en Vergy, Centre M\u00e9dico-P\u00e9dagogique et l\u2019h\u00f4pital de jour du centre hospitalier, l\u2019h\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral, * les services de transport en commun de la Ville\u00a0: r\u00e9seau DIVIA. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "2 rue Carnot, 92151 SURESNES CEDEX, T\u00e9l : 01 41 18 38 52, Fax : 01 41 18 38 51, E-mail :bvignol@ville-suresnes.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2001-02-01", "economic": null, "title": "Le Square\u00a0: structure d\u2019accueil et d\u2019orientation", "key_words": ["accompagnement", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-square-structure-d-accueil-et-d-orientation", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/596110b65d7d90346cd80d903430c2-36dd8.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Circonscription de la vie sociale, Espace Insertion, Tremplin 92, Centre m\u00e9dico-p\u00e9dagogique Jean Wier, tout autre partenaire de l\u2019urgence sociale (h\u00f4pital, autre service de la ville, \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement\u2026) Partenaires financiers Le CCAS prend en charge le cout de fonctionnement ,une subvention du Conseil G\u00e9n\u00e9ral est accord\u00e9e dans le cadre du CUCS.", "project_holder": "CCAS DE SURESNES"},
{"contact": "40 rue Jules Ferry, 29222 BREST CEDEX 2BP 72222, T\u00e9l : 02 98 00 83 60, Fax : 02 98 44 02 67, E-mail :ccas-direction@ccas-brest.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "2001-10-01", "economic": null, "title": "Centre de loisirs sans h\u00e9bergement des enfants du voyage", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/centre-de-loisirs-sans-hebergement-des-enfants-du-voyage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6726455daa755891a6c1d3ba274cd0-06aaf.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS de Brest (pilotage), Maison Pour Tous du Valy-Hir, projet \u00e9ducatif local de la Ville de Brest, service socio-culturel de la Ville de Brest, contrat de Ville de Brest M\u00e9tropole Oc\u00e9ane Communaut\u00e9 Urbaine, CAF du Nord-Finist\u00e8re. Partenaires financiers Familles, Ville de Brest, CAF du Nord-Finist\u00e8re, Etat, contrat de Ville / PEL.", "project_holder": "CCAS DE BREST"},
{"contact": "Place Pierre Mend\u00e8s France, 78450 VILLEPREUX, T\u00e9l : 01 30 80 80 40, Fax : 01 30 80 80 17, E-mail :ccas@villepreux.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Studio d\u2019accueil temporaire \u00e0 la r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["accueil temporaire", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/studio-d-accueil-temporaire-a-la-residence-pour-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc5b3491348e4006badd8d248d0eaf-dc7d4.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mairie, CCAS\u00a0: gestionnaire, EFIDIS\u00a0: propri\u00e9taire du b\u00e2timent. Partenaires financiers Mairie\u00a0de Villepreux", "project_holder": "CCAS DE VILLEPREUX"},
{"contact": "4 rue Pablo Picasso, Mairie, 45402 FLEURY LES AUBRAIS CEDEX, T\u00e9l : 02 38 71 93 42, Fax : 02 38 71 93 38, E-mail :yasmina.servant@ville-fleurylesaubrais.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2001-12-01", "economic": null, "title": "March\u00e9 social\u00a0: \u00ab\u00a0Le Panier Fleury\u00a0\u00bb", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/marche-social-le-panier-fleury", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/086aae7ea425720d87aec02d6168d7-a6efe.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CAF du Loiret, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loiret (UTS Est),\u00a0COREFOR,\u00a01 di\u00e9t\u00e9ticienne,\u00a0la\u00a0Banque alimentaire du Loiret ( pour 20% de l\u2019approvionnement de l\u2019\u00e9picerie) Partenaires financiers CAF du Loiret et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Loiret", "project_holder": "CCAS DE FLEURY LES AUBRAIS"},
{"contact": "4 rue du coll\u00e9ge, 61200 ARGENTAN, T\u00e9l : 02 33 35 81 62, Fax : 02 33 35 80 68, E-mail :ccas@argentan.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2001-12-01", "economic": null, "title": "Foyer d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence", "key_words": ["allocation logement temporaire", "domiciliation", "h\u00e9bergement d\u2019urgence"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/foyer-d-hebergement-d-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3d77de4eb1ae29e11a346157528e09-cb39d.jpg?1488003055", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison du Citoyen, mission locale, ANPE, l\u2019Escale (association), FJT d\u2019Argentan, veille sociale / 115, R\u00e9seau d\u2019urgence de l\u2019Orne (diff\u00e9rents accueils du d\u00e9partement). Partenaires financiers La Ville d\u2019Argentan, la CAF (ALT et investissement appartement famille, la DDASS (fonctionnement et investissement), le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour le fonctionnement appartement famille).", "project_holder": "CCAS D'ARGENTAN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "2001-10-01", "economic": null, "title": "Fonctionnement d\u2019un conseil communal des a\u00een\u00e9s", "key_words": ["organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es", "technologies de l\u2019information et de la communication"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/fonctionnement-d-un-conseil-communal-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e6e5ce0cdad283d5555631651130ef-18280.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services la commune (m\u00e9diath\u00e8que, services techniques, protocole), les centres de loisirs et d\u2019animations, l\u2019Office Iss\u00e9en pour les A\u00een\u00e9s, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Arc de Seine, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, le conseil r\u00e9gional, le Plan D\u00e9partemental d\u2019Actions de S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re, la pr\u00e9vention routi\u00e8re 92, la Police Nationale, les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de la commune, Monoprix, librairie Chantelivres, librairie Caract\u00e8re. Partenaires financiers Commune, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, le conseil r\u00e9gional, le Plan D\u00e9partemental d\u2019Actions de la S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re, la Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles.", "project_holder": "CCAS D'ISSY LES MOULINEAUX"},
{"contact": "8 place Vival, 46100 FIGEAC, T\u00e9l : 05 65 50 05 01, Fax : 05 65 11 47 68, E-mail :cias@grand-figeac.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Mise en place et gestion d\u2019un logement ALT au CIAS", "key_words": ["allocation logement temporaire", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-et-gestion-d-un-logement-alt-au-cias", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/999fb66367161359250d41e5b463af-10da4.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires locaux\u00a0: Direction de la Solidarit\u00e9 D\u00e9partementale, services sociaux du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, mairies, centre m\u00e9dico-social, Groupement d\u2019Int\u00e9r\u00eat Public, bailleur du logement (OPDHLM), CHRS de Cajarc, foyer maternel, associations caritatives. Partenaires financiers CAF, CIAS, participation des occupants aux charges (telles que eau, assurance...).", "project_holder": "CCAS DE FIGEAC"},
{"contact": "1 place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 59960 NEUVILLE EN FERRAIN, T\u00e9l : 03 20 11 67 02, Fax : 03 20 11 67 22, E-mail :contact@neuville-en-ferrain.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2001-04-01", "economic": null, "title": "Petit jardinage \u00e0 domicile", "key_words": ["petits travaux et entretien de la maison"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/petit-jardinage-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/83b15d1b56fb6346b96d00793ed495-e88f2.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service des espaces verts de la commune de Neuville en Ferrain Partenaires financiers La commune de Neuville en Ferrain", "project_holder": "CCAS DE NEUVILLE EN FERRAIN"},
{"contact": "5 rue des Mazels, 82200 MOISSAC, T\u00e9l : 05 63 04 63 90, Fax : 05 63 04 63 91, E-mail :ccas@moissac.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Joujouth\u00e8que", "key_words": ["enfance", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/joujoutheque", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bd3d6f3cd1b74e423719d5bbcdf01e-0e296.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre m\u00e9dico-social, PMI, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, centre social, CAF, halte-garderie municipale, relais assistantes maternelles, centre de loisirs, association \"lire sous ogives\", CHRS \"Espaces et vie\", halte-garderie du multi-accueil municipal\u00a0\u00ab Les Grapillous \u00bb \u00e0 Moissac. Partenaires financiers CAF, mairie, Plan d\u2019Insertion D\u00e9partemental, DDASS.", "project_holder": "CCAS DE MOISSAC"},
{"contact": "15 rue du Palais de Justice, 50200 COUTANCES, T\u00e9l : 02 33 19 17 80, Fax : 02 33 19 17 81, E-mail :ccas.coutances@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "CAP V.E.R.S.\u00a0: Cap Vers un Equilibre et une R\u00e9insertion Sociale", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire", "insertion", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cap-v-e-r-s-cap-vers-un-equilibre-et-une-reinsertion-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1a4417f7e28cf6970de02aa382938-9008a.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association d\u2019aide et d\u2019intervention \u00e0 domicile. Grandes surfaces pour les \"Tickets Achats\". L\u2019ensemble des partenaires sociaux pour l\u2019orientation des familles. Associations caritatives\u00a0: Secours Catholique, Secours Populaire, Restos du C\u0153ur, Croix Rouge. Les partenaires pour la mise en place des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la culture et aux loisirs\u00a0: professionnels et structures li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 (Mutualit\u00e9 de la Manche, infirmi\u00e8re du Point Sant\u00e9, service pr\u00e9vention de la CPAM...) professionnels et structures li\u00e9s \u00e0 la culture et aux loisirs (mus\u00e9e municipal, m\u00e9diath\u00e8que municipale, centre d\u2019animation, comit\u00e9 de quartier, ludoth\u00e8que, association \u00ab Entr\u2019Aides Scolaire \u00bb, service des sports...) professionnels et structures intervenant en direction des jeunes et des familles (police de proximit\u00e9, animateurs des points d\u2019accueil des jeunes, atelier de formation de base, Point Information Jeunesse, etc...). Partenaires financiers Ville de Coutances, DGASD Manche (Programme D\u00e9partemental d\u2019Insertion), DDASS, CAF, DRASS (GRSP)", "project_holder": "CCAS DE COUTANCES"},
{"contact": "1 place des 5 Fontaines, 38433 ECHIROLLES CEDEXBP 248, T\u00e9l : 04 76 20 99 00, Fax : 04 76 20 64 09, E-mail :h.sanchez@ville-echirolles.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Conseil consultatif des retrait\u00e9s", "key_words": ["participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/conseil-consultatif-des-retraites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff889ba4f59375b271a4266dfee166-745c2.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires internes\u00a0: tous les services municipaux, le service culturel de la ville. Partenaires externes\u00a0: conf\u00e9renciers, soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte de transport de l\u2019agglom\u00e9ration grenobloise, communaut\u00e9 de communes, Carrefour du b\u00e9n\u00e9volat. Partenaires financiers Ville d\u2019Echirolles", "project_holder": "CCAS D'ECHIROLLES"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2001-04-01", "economic": null, "title": "Pr\u00e9vention et soutien \u00e0 la r\u00e9sorption des dettes", "key_words": ["exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions", "microcr\u00e9dit"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-soutien-a-la-resorption-des-dettes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f2db3e031e5973d8227d60b9b5bf30-71a7a.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS\u00a0est le seul pilote de l\u2019action de pr\u00e9vention du surendettement. Les prescripteurs du r\u00e9seau partenarial\u00a0: professionnels sociaux, Banque de France, associations de consommateurs\u2026 et les membres du Comit\u00e9 de Pilotage (les m\u00eames avec la participation des financeurs).Pour le micro cr\u00e9dit social\u00a0: partenaire La Banque Postale. Partenaires financiers Demande de subvention (10 000 euros) en cours aupr\u00e8s de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et des Consignations", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Formation des b\u00e9n\u00e9voles/aidants/familles proches de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer et de troubles apparent\u00e9s", "key_words": ["alzheimer", "organisation du CCAS"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/formation-des-benevoles-aidants-familles-proches-de-personnes-atteintes-de-la-maladie-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/409ccd049f3af1638c5788549703b6-348c5.jpg?1488037940", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels R\u00e9sidence Le Moulin d\u2019Ascq, accueil de jour. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "5 rue des Mazels, 82200 MOISSAC, T\u00e9l : 05 63 04 63 90, Fax : 05 63 04 63 91, E-mail :ccas@moissac.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2000-12-01", "economic": null, "title": "Relais d\u2019assistantes maternelles", "key_words": ["relais assistantes maternelles", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/relais-d-assistantes-maternelles", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26009b4e7be9e39c436a72a77af12b-75ccb.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: travailleurs sociaux et PMI, 2 halte-garderies de la ville, joujouth\u00e8que, association \u00e9veil musical, CAF, autres relais du d\u00e9partement, psychot\u00e9rapeute, p\u00e9dopsychiatre, psychomotricienne, plasticienne, cr\u00e8che, foyer m\u00e8re/enfant. Partenaires financiers CAF, mairie dans le cadre du contrat enfance.", "project_holder": "CCAS DE MOISSAC"},
{"contact": "55 rue de Lorraine, 02500 HIRSON, T\u00e9l : 03 23 58 75 30, Fax : 03 23 58 75 31, E-mail :ccas@hirson.net", "abstract": "Les ateliers ont vocation \u00e0 cr\u00e9er du lien social, si essentiel dans la lutte contre l\u2019exclusion et l\u2019individualisme. La dynamique des ateliers a pour but de rendre la personne accueillie actrice de son parcours d\u2019insertion. Ces ateliers sont ouverts \u00e0 tous\u00a0: b\u00e9n\u00e9ficiaires RSA, demandeurs d\u2019emploi,\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Des ateliers d\u2019insertion et le d\u00e9veloppement d\u2019un pole d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire", "key_words": ["accompagnement", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "insertion par l\u2019emploi", "interg\u00e9n\u00e9rations", "politique de la ville", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/des-ateliers-d-insertion-et-le-developpement-d-un-pole-d-economie-sociale-et-solidaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/93baf241f0f7d79466bb9b2cf61f0a-9d8a1.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les principaux partenaires sont\u00a0:- les travailleurs sociaux du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Aisne, de la Mission Locale, du CCAS d\u2019HIRSON et SAINT MICHEL, en qualit\u00e9 de prescripteur de public,\u00a0- le dispositif \u00ab 100 parcours tremplin \u00bb, qui int\u00e8gre les personnes les plus proches de l\u2019emploi,- les diff\u00e9rents services du CCAS d\u2019HIRSON\u00a0: le service emploi/insertion (positionnement et recrutement des chantiers d\u2019insertion du CCAS), le r\u00e9f\u00e9rent PLIE du CCAS (animation d\u2019atelier TRE),-\u00a0Aisne Habitat et EDF SOLIDARITE, dans la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et le gaspillage \u00e9nerg\u00e9tique,- le service local RSA pour son appui technique. Partenaires financiers Le principal financeur est le Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Aisne. La subvention pour l\u2019ann\u00e9e 2015 est de 87 900 euros.En effet, l\u2019action s\u2019inscrit dans le cadre du Plan d\u00e9partemental d\u2019insertion notamment pour l\u2019insertion sociale et professionnelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires RSA orientation sociale.Le CCAS a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention de 15 000 euros de l\u2019ACSE dans le cadre de la politique de la Ville, ainsi que d\u2019un remboursement de l\u2019Etat pour les contrats aid\u00e9s de l\u2019action \u00e0 hauteur de 23 500 euros environ.", "project_holder": "CCAS DE HIRSON"},
{"contact": "2 Rue de la Font, 70200 LUREBP 167, T\u00e9l : 03 84 89 01 13, Fax : 03 84 89 01 43, E-mail :odile.mangeot@mairie-lure.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement et entraide par un relais multiculturel de femmes", "key_words": ["lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-et-entraide-par-un-relais-multiculturel-de-femmes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ff8c187b75eef63238136f087eb40-e4e5b.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels associations et services du quartier (comit\u00e9 de quartier, association de loisirs et d\u2019accueil des jeunes...), services sociaux de la Ville et du d\u00e9partement, CAF, ASSEDIC, HLM... Partenaires financiers Ville, l\u2019Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances (Asc\u00e9), le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE LURE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-11-01", "economic": null, "title": "Coordination des structures d\u2019accueil pour personnes \u00e2g\u00e9es marcquoises", "key_words": ["foyer logement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/coordination-des-structures-d-accueil-pour-personnes-agees-marcquoises", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b198a9ed3da1f1567edb5dfa4d9c0b-b9481.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les six \u00e9tablissements de Marcq-en-Baroeul\u00a0: la r\u00e9sidence Paul Cordonnier, la maison de retraite Les Provinces du Nord, les r\u00e9sidence H\u00f4telia, Rose-May, Les Marronniers, Tiers-Temps Saint Maur. Partenaires financiers Subventions ponctuelles de la fondation Pfizer-France.", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Consulter les personnes \u00e2g\u00e9es pour \u00eatre au plus pr\u00e8s de leurs besoins et de leurs souhaits", "key_words": ["coordination des aides", "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", "isolement", "participation des usagers", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/consulter-les-personnes-agees-pour-etre-au-plus-pres-de-leurs-besoins-et-de-leurs-souhaits", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8763ceb7a993b34ceb8d721985d52-fc9bc.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre socioculturel Belrencontre, les diff\u00e9rents services de l\u2019action g\u00e9rontologique du CCAS, le CLIRPA-CLIC, les services municipaux de politique de la Ville et de concertation, le PACT, les conseils de quartiers, le r\u00e9seau associatif G\u00e9n\u00e9rations et Cultures. Le service social CRAM, le centre social Bourgogne et l\u2019ASSFAM (Association service social familial migrants) deviendront les prochains partenaires dans le cadre du d\u00e9marrage du prochain diagnostic courant de l\u2019ann\u00e9e 2007. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "22/24 rue du Wad Billy, 57000 METZ, T\u00e9l : 03 87 75 33 12, Fax : 03 87 74 39 78, E-mail :contact@ccas.mairie-metz.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "2001-01-01", "economic": null, "title": "Les rencontres sur la parentalit\u00e9\u00a0: \u00eatre parents, c\u2019est pas si simple\u00a0!", "key_words": ["REAAP"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-sur-la-parentalite-etre-parents-c-est-pas-si-simple", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a97d881ae74c1807719f1aad597158-1be51.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Moselle (PMI et assistantes sociales du service social d\u00e9partemental), \u00e9ducation nationale, Union d\u00e9partementale des associations familiales, mission locale, centres sociaux de quartiers, Ecole des parents et des \u00e9ducateurs de la Moselle, \u00e9quipe Saint-Vincent (coop\u00e9rative alimentaire), association d\u00e9partementale en faveur des immigr\u00e9s (gestionnaire d\u2019un lieu d\u2019accueil parents-enfants), association de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e d\u2019insertion sociale, association d\u2019insertion et d\u2019entraide mosellane (gestionnaire de CHRS). Partenaires financiers CAF, REAAP (r\u00e9mun\u00e9ration des vacataires de l\u2019\u00e9cole des parents et des \u00e9ducateurs de la Moselle).", "project_holder": "CCAS DE METZ"},
{"contact": "7 avenue du 11 Novembre 1918, 18022 BOURGES CEDEXCS 40 216, T\u00e9l : 02 48 23 25 00, Fax : 02 48 24 49 11, E-mail :veronique.millet@ville-bourges.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2000-12-01", "economic": null, "title": "La sant\u00e9 dans les quartiers\u00a0: la Plate-Forme Sant\u00e9 de Bourges Nord", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-sante-dans-les-quartiers-la-plate-forme-sante-de-bourges-nord", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ae1870b88588d2e76c92dbae48361-c1819.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Diab\u00e8te 18, CODES, R\u00e9seau Caramel, CPAM, CLAT, Centre Social, LAPE Farandole Partenaires financiers CUCS\u00a0: 8 000 euros GRSP\u00a0: 18 000 euros", "project_holder": "CCAS DE BOURGES"},
{"contact": "10 rue des Courances, 37500 CHINON, T\u00e9l : 02 47 93 92 86, Fax : 02 47 93 96 26, E-mail :duvergne@aol.com", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "2000-11-01", "economic": null, "title": "Point d\u2019acc\u00e8s au droit", "key_words": ["accompagnement", "aide juridique", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/point-d-acces-au-droit", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/68d6a7468f9871d62e30662b225ce3-0a334.jpg?1488003480", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ce type de lieu ne peut fonctionner sans un large partenariat et une bonne compl\u00e9mentarit\u00e9. Le CIAS travaille en lien avec la police municipale, la gendarmerie, le tribunal d\u2019instance, le greffe unique du TGI, la Maison de Justice et de Droit en ce qui concerne le partenariat judiciaire et tous les partenaires sociaux et administratifs habituels des CIAS ou CCAS (travailleurs sociaux du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou des associations, secr\u00e9taires de mairies, organismes de formations, mission locale...). Autres partenaires\u00a0: le Centre d\u2019information du droit des femmes et des familles (permanences hebdomadaires d\u2019une juriste et d\u2019une psychologue), la Chambre des notaires (permanences mensuelles), l\u2019association d\u2019aide aux victimes d\u2019infraction p\u00e9nale (permanences mensuelles). Partenaires financiers Le CDAD pour des subventions annuelles qui ont permis l\u2019achat de tout l\u2019ameublement, de l\u2019\u00e9quipement informatique, des codes juridiques et la cr\u00e9ation d\u2019une plaquette. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral pour le pr\u00eat d\u2019une armoire.", "project_holder": "CIAS DE CHINON VIENNE ET LOIRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-09-01", "economic": null, "title": "Groupe de parole pour les intervenants \u00e0 domicile", "key_words": ["am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination et organisation du service", "organisation du CCAS", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/groupe-de-parole-pour-les-intervenants-a-domicile", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/03dcabe0a49e7cf37cc5057dd6023d-8dcad.jpg?1488003481", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Claude Marie-Magdeleine, psychoth\u00e9rapeute. Partenaires financiers Financement initial de la CRAM de 610 euros. Subventions ponctuelles de la Fondation de France.", "project_holder": "CCAS DE MARCQ-EN-BAROEUL"},
{"contact": "45 rue de Berni\u00e8res, 14012 CAEN CEDEX 1, T\u00e9l : 02 31 15 38 38, Fax : 02 31 85 53 15, E-mail :ccas-caen@caen.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "2000-04-04", "economic": null, "title": "Service Information Personnes Handicap\u00e9es (IPH)", "key_words": ["personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-information-personnes-handicapees-iph", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f0c712803f59d2ee06278a18289aa6-f08c0.jpg?1488234312", "partner": "Partenaires financiers Ville de Caen", "project_holder": "CCAS DE CAEN"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2000-05-01", "economic": null, "title": "Accueil de personnes \u00e2g\u00e9es atteintes de la pathologie Alzheimer en \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement et accueil \u00e0 la journ\u00e9e\u00a0: Le MOULIN", "key_words": ["alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-personnes-agees-atteintes-de-la-pathologie-alzheimer-en-etablissement-d-hebergement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf04ecfe65208cf319f9ade9f961cf-f6d43.jpg?1488234312", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels France Alzheimer 63 Partenaires financiers Cet \u00e9tablissement est agr\u00e9\u00e9 au titre de l\u2019aide sociale d\u00e9partementale et, \u00e0 ce titre, les prix de journ\u00e9e sont arr\u00eat\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral. La gestion de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e9quilibr\u00e9e dans le cadre du prix de journ\u00e9e.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "86 quai de la R\u00e9publique, 85806 SAINT GILLES CROIX DE VIE CEDEXBP 639, T\u00e9l : 02 51 55 79 71, Fax : 02 51 55 79 78, E-mail :ccas@mairie-saintgillescroixdevie.fr", "abstract": null, "area": ["Pays de la Loire"], "date": "2000-02-01", "economic": null, "title": "Maison d\u2019accueil de jour pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es.", "key_words": ["accueil de jour", "alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-d-accueil-de-jour-pour-personnes-agees-desorientees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b8f4fa633a683e2de3f46dc5999934-1b9dc.jpg?1488234312", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du plan d\u2019aide.", "project_holder": "CCAS DE SAINT GILLES CROIX DE VIE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2000-07-12", "economic": null, "title": "Prise en compte des travailleurs pauvres dans l\u2019octroi des aides", "key_words": ["exclusions financi\u00e8res", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/prise-en-compte-des-travailleurs-pauvres-dans-l-octroi-des-aides", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7200d962222655b76716050af0c500-fe47c.jpg?1488003481", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les travailleurs sociaux du conseil g\u00e9n\u00e9ral et\u00a0les associations caritatives ont particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion sur la mise en place des bar\u00e8mes. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "13 rue de la Pierre Trou\u00e9e, 62630 ETAPLES SUR MERBP 103, T\u00e9l : 03 21 89 60 60, Fax : 03 21 89 60 69, E-mail :ccas@etaples-sur-mer.net", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-02-01", "economic": null, "title": "Gestion d\u2019une r\u00e9sidence sociale", "key_words": ["accompagnement social au logement", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/gestion-d-une-residence-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a487a9ad7feee0aa365b63a3f5cd0-80e7a.jpg?1488234313", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services sociaux\u00a0: UTASS, service social hospitalier, CAF, les services assurant les mesures d\u2019accompagnement FSL, DDASS, mission locale, Centre de Traitement et de Pr\u00e9vention des Conduites Addictives, les bailleurs sociaux HLM et AIVS, les \u00e9lus, service logement, mairie d\u2019Etaples. Partenaires financiers Investissement\u00a0: Ville d\u2019Etaples et soci\u00e9t\u00e9 HLM. Subventions\u00a0: Direction D\u00e9partementale de l\u2019Equipement. Fonctionnement\u00a0: budget CCAS incluant une subvention municipale, aide \u00e0 la gestion locative (Etat), APL CAF, les particuliers.", "project_holder": "CCAS D'ETAPLES SUR MER"},
{"contact": "25 rue Th\u00e9odore Blot, 02170 LE NOUVION EN THIERACHE, T\u00e9l : 03 23 97 53 90, Fax : 03 23 97 53 91, E-mail :ccas-lenouvion@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-06-01", "economic": null, "title": "Le r\u00e9seau de parrainage", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "jeunesse"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-reseau-de-parrainage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/759c331c822f9d758ac8f3d4c57e96-74364.jpg?1488234312", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers Direction R\u00e9gionale du Travail et de l\u2019Emploi d\u2019Amiens.", "project_holder": "CCAS DU NOUVION EN THIERACHE"},
{"contact": "25 rue Th\u00e9odore Blot, 02170 LE NOUVION EN THIERACHE, T\u00e9l : 03 23 97 53 90, Fax : 03 23 97 53 91, E-mail :ccas-lenouvion@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-06-01", "economic": null, "title": "Atelier de recherche d\u2019emploi", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/atelier-de-recherche-d-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/29002214d004543f68febd51772951-cd73d.jpg?1488234312", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS, Afida (espace formation \u00e0 St Quentin). Partenaires financiers D\u00e9partement de l\u2019Aisne, r\u00e9gion de Picardie.", "project_holder": "CCAS DU NOUVION EN THIERACHE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1999-10-01", "economic": null, "title": "Dispositif logement ALT (Allocation Logement Temporaire)", "key_words": ["accompagnement", "allocation logement temporaire", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-logement-alt-allocation-logement-temporaire", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/555860f3c39472f1094572759ab9dd-9feb1.jpg?1488180210", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Pr\u00e9fecture, service technique municipal. Suivant la probl\u00e9matique des familles les partenaires sont diff\u00e9rents\u00a0: service emploi municipal, mission locale, associations, institutions. Partenaires financiers CAF de Seine et Marne (fonctionnement).", "project_holder": "Array"},
{"contact": "12, place du Padouen, 32170 MIELAN, T\u00e9l : 05 62 67 69 12, Fax : 05 62 67 61 33, E-mail :ccas-mielan@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "2000-01-01", "economic": null, "title": "Partage de repas et animations interg\u00e9n\u00e9rationnels", "key_words": ["activit\u00e9 d\u2019animation", "enfance", "foyer logement", "interg\u00e9n\u00e9rations", "personnes \u00e2g\u00e9es", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/partage-de-repas-et-animations-intergenerationnels", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a14a5d56d1a1d19d88f2d1a4272625-65109.jpg?1488234313", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le logement-foyer de Mi\u00e9lan et le centre de loisirs de Mi\u00e9lan g\u00e9r\u00e9 par la communaut\u00e9 de communes. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE MIELAN"},
{"contact": "111 avenue Ambroise Croizat, 38400 SAINT MARTIN D'HERES, T\u00e9l : 04 76 60 74 12, Fax : 04 76 60 74 66, E-mail :ccas@ville-st-martin-dheres.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "2000-01-01", "economic": null, "title": "Aide aux aidants familiaux", "key_words": ["aide aux aidants"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-aidants-familiaux", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4b91f2296f69e8c0257d0b7edd8ce7-f8625.jpg?1488234313", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil G\u00e9n\u00e9ral, Maisons de quartier, Centre Pluridisciplinaire De G\u00e9rontologie, IUT carri\u00e8res sociales, CRAM, Centre Pr\u00e9vention des Alpes, MSA. Partenaires financiers CNSA\u00a0: 13\u00a0000 euros, GRSP\u00a0: 4\u00a0000 euros, Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re\u00a0: 7 200 euros, Commune de Saint Martin d\u2019H\u00e8res\u00a0: 8\u00a0833,55 euros.", "project_holder": "CCAS DE SAINT-MARTIN-D'H\u00c8RES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1999-03-05", "economic": null, "title": "Politique d\u2019accueil des gens du voyage", "key_words": ["coordination des aides", "famille", "intercommunalit\u00e9", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/politique-d-accueil-des-gens-du-voyage", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ced7a252f547f4bf3c7490e9280e16-b6fd9.jpg?1488180211", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Gironde, Association des amis des voyageurs de la Gironde, CAF, Education nationale,\u00a0Fonds de solidarit\u00e9 logement, divers services de la Ville de Libourne. Partenaires financiers Etat, conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "19 avenue Georges Cl\u00e9menceau, 59131 LAMBERSART CEDEXBP 90019, T\u00e9l : 03 20 08 44 44, Fax : 03 20 08 44 63, E-mail :ccas@ville-lambersart.fr", "abstract": "En partenariat avec une association, le CCAS de Lambersart a d\u00e9velopp\u00e9 des services de proximit\u00e9 citoyens et solidaires. Les activit\u00e9s mises en place participent \u00e0 l\u2019inclusion sociale des publics en insertion , ont une action de pr\u00e9servation de l\u2019environnement et participent au bien-vivre ensemble sur\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "2000-01-01", "economic": null, "title": "Site d\u2019insertion durable", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "chantier d\u2019insertion", "d\u00e9veloppement durable", "enfance", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/site-d-insertion-durable", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69913111a6578450e02df64f63d6d7-62f10.jpg?1488234313", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels L\u2019association \u00ab Sauvegarde du Nord \u00bb et son chantier d\u2019insertion Espas, les services municipaux\u00a0: p\u00f4le Ville \u00e9ducatrice, p\u00f4le Ville am\u00e9nageuse, l\u2019Education nationale, l\u2019atelier th\u00e9rapeutique CAP VIE, la Maison de l\u2019emploi et le PLIE. Partenaires financiers Ville de Lambersart, Etat, D\u00e9partement du Nord.", "project_holder": "CCAS DE LAMBERSART"},
{"contact": "1 faubourg des anc\u00eatres, 90008 BELFORT CEDEX, T\u00e9l : 03 84 54 56 56, Fax : 03 84 54 07 96, E-mail :jvoisinet@mairie-belfort.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "2000-01-01", "economic": null, "title": "Les glacis de la sant\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "coordination des aides", "participation des usagers"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/les-glacis-de-la-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/659a00088493fdc7c0e0ba78984b6a-fd2d8.jpg?1488189289", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Professionnels du champ m\u00e9dical et de la sant\u00e9\u00a0: CODES, ADECA-FC, Centre Hospitalier, PASS\u2019relle, di\u00e9t\u00e9ticiens\u2026 Professionnels du champ social et de l\u2019insertion\u00a0: service social CRAM, CAF,Conseil G\u00e9n\u00e9ral, agent de d\u00e9veloppement social ville, accompagnateurs sociaux de structures d\u2019insertion,- Professionnels du champ \u00e9ducatif, sportif, et culturel, Habitants du quartier Partenaires financiers D.D.A.S.S./ ETAT dans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale, Ville de Belfort \u00e9galement dans le cadre du C.U.C.S.", "project_holder": "CCAS DE BELFORT"},
{"contact": "Maison de la solidarit\u00e9, 16 Boulevard Casimir Pelloutier, 04101 MANOSQUEBP 107, T\u00e9l : 04 92 74 47 40, Fax : 04 92 74 47 49, E-mail :ccas@ville-manosque.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "D\u00e9livrance de ch\u00e8que accompagnement service \u00ab\u00a0essence\u00a0\u00bb pour le maintien ou la recherche d\u2019emploi", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/delivrance-de-cheque-accompagnement-service-essence-pour-le-maintien-ou-la-recherche-d-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97c48f25768ea47f5539e0379603a7-51c43.jpg?1487952249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le centre m\u00e9dico-social, l\u2019atelier des Ormeaux, la mission locale Partenaires financiers La Ville de Manosque", "project_holder": "CCAS DE MANOSQUE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1999-10-01", "economic": null, "title": "Dispositif logement M\u00e9diation Locative", "key_words": ["m\u00e9diation locative"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-logement-mediation-locative", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f172cd5275b681d0d0a8e27681d573-7f459.jpg?1488180210", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les soci\u00e9t\u00e9s HLM signataires de la convention. Suivant la probl\u00e9matique des familles les partenaires sont diff\u00e9rents\u00a0: service emploi municipal, mission locale, associations, institutions. Partenaires financiers D\u00e9partement (Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Seine et Marne)", "project_holder": "Array"},
{"contact": "75 chemin Fontaine de Guigue, 13270 FOS SUR MERBP 11, T\u00e9l : 04 42 47 71 00, Fax : 04 42 47 77 78, E-mail :jeanpierre.sanguinetti@mairie-fos-sur-mer.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1999-05-17", "economic": null, "title": "Service d\u2019assistantes de convivialit\u00e9 aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es", "key_words": ["accompagnement", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-d-assistantes-de-convivialite-aupres-des-personnes-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b62e9e69898d2af930d0909b233b96-b4b9f.jpg?1488180210", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La ville de Fos, associations, m\u00e9diath\u00e8que Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE FOS SUR MER"},
{"contact": "7 rue Pasteur, 73200 ALBERTVILLE, T\u00e9l : 04 79 10 45 40, Fax : 04 79 10 45 49, E-mail :muriel.bernardi@ccas.albertville.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "Accueil des enfants \u00ab\u00a0diff\u00e9rents\u00a0\u00bb", "key_words": ["personnes handicap\u00e9es", "structure d\u2019accueil de la petite enfance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-des-enfants-differents", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3a928ade6c5e29fe34dca3d32db5cf-972d7.jpg?1488180211", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La halte-garderie des Colombes g\u00e9r\u00e9e par le CCAS d\u2019Albertville, le centre d\u2019action m\u00e9dico-sociale pr\u00e9coce d\u2019Albertville. Partenaires financiers Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral subventionne l\u2019action musique d\u00e9velopp\u00e9e au sein du groupe d\u00e9couverte.", "project_holder": "CCAS D'ALBERTVILLE"},
{"contact": "74 rue du Comtat, Centre Actipole, B\u00e2timent B, 84302 CAVAILLON CEDEXBP 62, T\u00e9l : 04 90 78 03 45, Fax : 04 90 71 65 76, E-mail :cavaillon.ccas@libertysurf.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1999-10-01", "economic": null, "title": "Permanences d\u2019orientation juridique", "key_words": ["aide juridique", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/permanences-d-orientation-juridique", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff5aa3127af9693c4a4069baa29b39-e96db.jpg?1488180210", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les communes du Cheval Blanc, les Taillades et M\u00e9rindol sont associ\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9ration puisque celle-ci concerne les communes englob\u00e9es dans la communaut\u00e9 de communes Provence Luberon Durance. Les autres structures associ\u00e9es sont bien entendu les \u00e9tudes des professionnels du droit volontaires. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE CAVAILLON"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "S\u00e9minaires \u00ab\u00a0Au fil de soi\u00a0\u00bb", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "insertion", "isolement", "restauration de l\u2019image de soi"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/seminaires-au-fil-de-soi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59ca829d5b8eaf7ff4a8118ecca1a5-fa6bb.jpg?1488180211", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 3 ID (Instance Intercommunale d\u2019Insertion)\u00a0: mise \u00e0 disposition de la socio-esth\u00e9ticienne, R\u00e9f\u00e9rents RMI, le PLIE, l\u2019UTPAS. Partenaires financiers Le conseil g\u00e9n\u00e9ral finance l\u2019action \u00e0 hauteur de 9 146 euros", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "Acc\u00e8s dans un logement autonome des personnes d\u00e9ficientes mentales", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "logement social", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/acces-dans-un-logement-autonome-des-personnes-deficientes-mentales", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0d5cf9746a19d9eeb7610620e094b6-fee98.jpg?1488180211", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le CCAS, les Papillons Blancs. Partenaires financiers N\u00e9ant", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": "1 rue Paul Banaston, 14107 LISIEUX CEDEXBP 67220, T\u00e9l : 02 31 48 62 70, Fax : 02 31 62 18 62, E-mail :ccas@ville-lisieux.fr", "abstract": null, "area": ["Normandie"], "date": "1998-09-01", "economic": null, "title": "Foyer et services pour jeunes travailleurs", "key_words": ["accompagnement social au logement", "foyer de jeunes travailleurs", "logement social"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/foyer-et-services-pour-jeunes-travailleurs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eb62aa42b6c379b739eeee1d4f968b-1160a.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Mission Locale Sud Pays d\u2019Auge, MEF du Pays d\u2019Auge, Service Insertion du CCAS, Circonscription d\u2019Action Sociale, Maison des addictions, Service d\u2019Action Pr\u00e9ventive, Services culturels, jeunesse et sport de la ville de Lisieux, Services Educatifs, Associations culturelles. Partenaires financiers Mairie de Lisieux, Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Calvados, CAF du Calvados, Fonjep", "project_holder": "CCAS DE LISIEUX"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "Equipe Mobile Sant\u00e9 Pr\u00e9carit\u00e9 (EMSP)", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "intercommunalit\u00e9", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/equipe-mobile-sante-precarite-emsp", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e432637ed3a9790794b694e6f0c520-279f1.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels DDASS 41. Association Osons nous soigner (ONS). Association Vers un r\u00e9seau de soins (VRS). CHRS Service d\u2019Accueil et d\u2019Orientation (SAO) Partenaires financiers LA DDASS 41 finance 50 % du salaire de l\u2019intervenant. Le CIAS prend en charge le reste des frais.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1998-11-01", "economic": null, "title": "ESCALE\u00a0: Epicerie Sociale et Conviviale pour l\u2019Alimentation et la Lutte Contre l\u2019Exclusion", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/escale-epicerie-sociale-et-conviviale-pour-l-alimentation-et-la-lutte-contre-l-exclusion", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/045178a693dd28bee13528938076c8-d3fca.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Interm\u2019aide, les centres sociaux tourquennois, CCAS, les UTPAS (unit\u00e9s territoriales pr\u00e9vention d\u2019action sociale), la banque alimentaire, les jardins familiaux, Service pr\u00e9vention sant\u00e9, CIDFF, les b\u00e9n\u00e9voles, les usagers. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral (PLEPS), Banque alimentaire (denr\u00e9es alimentaires),\u00a0jardins familiaux Tourcoing (l\u00e9gumes).", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "2 bis rue de la Gaucherie, 18104 VIERZON CEDEXBP 428, T\u00e9l : 02 48 83 11 80, Fax : 02 48 83 11 81, E-mail :maintiendomicile.ccasvierzon@orange.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "EPIC.E.A\u00a0: EPIcerie d\u2019Ecoute et d\u2019Aide", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "isolement", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epic-e-a-epicerie-d-ecoute-et-d-aide", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a035280141956763c07069399072db-8b655.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le comit\u00e9 d\u00e9partemental d\u2019\u00e9ducation pour la sant\u00e9, une grande surface de Vierzon (dons de denr\u00e9es \u00e0 date de p\u00e9remption rapproch\u00e9e), la Banque alimentaire du Cher, les b\u00e9n\u00e9voles des associations caritatives, les services techniques de la ville (approvisionnement \u00e0 Bourges et enl\u00e8vement des d\u00e9chets m\u00e9nagers), les intervenants (di\u00e9t\u00e9ticienne, animatrice en danse-th\u00e9rapie) et en fonction des sujets (Maison de la Justice et du Droit...), le centre d\u2019accueil des demandeurs d\u2019asile (CADA de Vierzon qui oriente des personnes vers EPIC.E.A uniquement pour les activit\u00e9s), les agents du point CYB du Point Information Jeunesse pour les ateliers Internet et le public qui nous donne des id\u00e9es de sorties, des suggestions pour l\u2019achat des denr\u00e9es. Partenaires financiers Le CCAS, la Ville de Vierzon via la subvention municipale. Le d\u00e9partement\u00a0: fonds du Programme D\u00e9partemental d\u2019insertion (P.D.I.) / l\u2019Etat\u00a0: la DDASS avec les fonds du PRAPS / les usagers \u00e0 travers leur participation (10 % pour l\u2019aide alimentaire, 2 eu", "project_holder": "CCAS DE VIERZON"},
{"contact": "2 avenue de la Lib\u00e9ration, 06602 ANTIBES CEDEXBP 83, T\u00e9l : 04 92 91 10 00, Fax : 04 92 91 38 20, E-mail :contact@ccas-antibes.fr", "abstract": "Accueil et accompagnement \u00e0 la baignade des personnes handicap\u00e9es sur des plages sp\u00e9cifiquement am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet.", "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1999-01-01", "economic": null, "title": "Plages adapt\u00e9es", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "certification", "d\u00e9pendance", "personnes handicap\u00e9es", "vacances"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/plages-adaptees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5c0184ab00e5c7b274bf0a86f5cd7c-013f1.jpg?1488180211", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les sapeurs-pompiers, dans le cadre de la surveillance des plages et les diff\u00e9rents services municipaux concern\u00e9s (domaine maritime, police municipale et brigade nautique, m\u00e9diateurs des plages. Partenaires financiers A la cr\u00e9ation des plages, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et la r\u00e9gion PACA sont intervenus de mani\u00e8re occasionnelle \u00e0 hauteur de 30% de l\u2019achat de tiralos. 2 tiralos ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s par le Lions Club", "project_holder": "CCAS D'ANTIBES"},
{"contact": "50 cours de Chazelles, 56100 LORIENT, T\u00e9l : 02 97 02 23 51, Fax : 02 97 02 23 47, E-mail :vadam@mairie-lorient.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "1998-01-05", "economic": null, "title": "Le logement t\u00e9moin sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie\u00a0: Eco-Chaigneau", "key_words": ["acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", "action d\u2019\u00e9ducation", "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "pr\u00e9vention coupures"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-logement-temoin-sur-les-economies-d-energie-eco-chaigneau", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c56c0455ecd3dd6d5b0a4c95f237a2-2c90b.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les acteurs de l\u2019action sociale locale\u00a0: Centres sociaux, conseil g\u00e9n\u00e9ral dans les circonscriptions, les autres CCAS et EIE de France, Les structures concern\u00e9es par l\u2019\u00e9nergie\u00a0: Le service Fonds de Solidarit\u00e9 Energie du CCAS, la r\u00e9gie de l\u2019eau, l\u2019espace information \u00e9nergie, Les structures concern\u00e9es par le logement\u00a0: Les OPCHLM, compagnon b\u00e2tisseur, le CROUS, la direction de l\u2019habitat \u00e0 la ville, Les structures concern\u00e9es par l\u2019insertion\u00a0professionnelle et sociale\u00a0: IBEP, AFPA, AGORA, Mission Locale, EOLE,\u00a0IRTS, CRIFAC, Lyc\u00e9e\u2026 Partenaires financiers EDF, GDF,\u00a0Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Morbihan et la DDASS Financement des op\u00e9rations\u00a0: 65 % par EDF, 18 %\u00a0par le\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Morbihan, soit 30 % du salaire de la\u00a0conseill\u00e8re (env. 7 600 Euros), 10 % par GDF", "project_holder": "CCAS DE LORIENT"},
{"contact": "22 avenue du Ch\u00e2teau, 21800 QUETIGNY, T\u00e9l : 03 80 48 41 20, Fax : 03 80 48 41 21, E-mail :BBouz@aol.com", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "Le groupe Arc-en-Ciel\u00a0: groupe d\u2019animation pour les femmes", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "activit\u00e9 d\u2019animation", "insertion", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-groupe-arc-en-ciel-groupe-d-animation-pour-les-femmes", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d573c24ad95f5da364f8a6bea72f3f-14e77.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Espace solidarit\u00e9 famille du conseil g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019ACODEGE (\u00e9quipe d\u2019\u00e9ducateurs de pr\u00e9vention), centre social et culturel L\u00e9o Lagrange. Partenaires financiers ACODEGE, conseil g\u00e9n\u00e9ral, centre social, contrat ville, FASILD (Fonds d\u2019Action et de Soutien pour l\u2019int\u00e9gration et la Lutte contre les Discriminations).", "project_holder": "CCAS DE QUETIGNY"},
{"contact": "77 Bis boulevard de la Libert\u00e9, 62230 OUTREAUBP 35, T\u00e9l : 03 21 10 02 70, Fax : 03 21 10 02 79, E-mail :direction@ccas-outreau.org", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1998-02-28", "economic": null, "title": "EPISOLEIL\u00a0: \u00e9picerie \u00e0 vocation sociale", "key_words": ["action d\u2019\u00e9ducation", "aide alimentaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/episoleil-epicerie-a-vocation-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7da9d8a68f5722972c7015ed8fcaca-f536e.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Fournisseurs de produits\u00a0: Ets Leclerc, Pomona, CVP-Disma. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Pas-de-Calais dans le cadre d\u2019une subvention de fonctionnement annuelle (6 800 Euros par an).", "project_holder": "CCAS D'OUTREAU"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "Vis Ta Mine", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "insertion par la culture", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/vis-ta-mine", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6541ceb1a19683333d5fcaafb8418e-81c82.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service des sports et bains de la Ville de Tourcoing pour la mise \u00e0 disposition d\u2019\u00e9quipements sportifs, Les clubs sportifs pour m\u00e9nager des passerelles et permettre l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 ces clubs, La F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de l\u2019Entra\u00eenement Physique dans le Monde Moderne (F.F.E.P.M.M)\u00a0: les participants sont licenci\u00e9s \u00e0 cette f\u00e9d\u00e9ration socio-sportive qui s\u2019inscrit comme \u00e9tant la \u00ab F\u00e9d\u00e9ration de la forme \u00bb, Les r\u00e9f\u00e9rents RMI et stuctures sociales aux fins d\u2019orientation du public vers l\u2019action, L\u2019acad\u00e9mie de Boxe de Tourcoing pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un animateur dipl\u00f4m\u00e9 Pr\u00e9v\u00f4t F\u00e9d\u00e9ral en boxe anglaise. Partenaires financiers Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord / Fonds Social Europ\u00e9en sur la ligne insertion RMI, La Ville de Tourcoing et le CCAS, Participation des usagers, Programmes R\u00e9gionaux de Sant\u00e9", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole et charte solitude", "key_words": ["isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-solidarite-benevole-et-charte-solitude", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5be6239fd2209a959fbaa10ec92a58-41a86.jpg?1488143563", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre de soins infirmiers, centre hospitalier Belfort-Montb\u00e9liard, AAPA, service de soins et d\u2019aide \u00e0 domicile, les facteurs d\u2019Audincourt, l\u2019institut r\u00e9gional du travail social (IRTS). Partenaires financiers Caisse de retraite CIRRIC (1 500 euros).", "project_holder": "CCAS D'AUDINCOURT"},
{"contact": "7 rue de l'Intendance, 02200 SOISSONS, T\u00e9l : 03 23 59 90 34, Fax : 03 23 53 48 20, E-mail :ccas@ville-soissons.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "Maison des pr\u00e9ventions", "key_words": ["activit\u00e9 de pr\u00e9vention", "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "coordination des aides", "pr\u00e9vention sant\u00e9", "sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/maison-des-preventions", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf06d8a014520f1a43f6a7af8fdfad-5275a.jpg?1488143564", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Partenaires institutionnels\u00a0: sous-pr\u00e9fecture, DDASS, DRASS, GRSP, URCAM, CAF, CPAM,... Partenaires m\u00e9dicaux\u00a0: centre hospitalier, CDAG, Point \u00e9coute drogues, CMPP, CAMSP, maternit\u00e9, centre de planification, orthophonistes lib\u00e9raux, m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, PMI, p\u00f4le d\u2019\u00e9ducation du patient,... Partenaires sociaux\u00a0: centres sociaux, services sociaux du conseil g\u00e9n\u00e9ral, service sauvegarde de l\u2019enfance,... Partenaires justice\u00a0: police, tribunal, associations d\u2019aides aux victimes,... Partenaires \u00e9ducation\u00a0: \u00e9coles, lyc\u00e9es, sant\u00e9 scolaire, service social scolaire,... Partenaires associatifs\u00a0: associations de quartiers, s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, mission locale, associations handicaps,... (une quarantaine d\u2019association est associ\u00e9e aux actions). Partenaires financiers Politique de la ville ACSE dans le cadre des Ateliers sant\u00e9 ville et de la r\u00e9ussite \u00e9ducative, groupement r\u00e9gional de sant\u00e9 publique.", "project_holder": "CCAS DE SOISSONS"},
{"contact": "40 rue Jules Ferry, 29222 BREST CEDEX 2BP 72222, T\u00e9l : 02 98 00 83 60, Fax : 02 98 44 02 67, E-mail :ccas-direction@ccas-brest.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "1997-02-01", "economic": null, "title": "Aide aux aidants", "key_words": ["aide aux aidants", "alzheimer"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-aidants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c3cf088fd745f84ab39aa23d1f98b3-ca896.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re, l\u2019Action Sociale des Arm\u00e9es, le service social du CHU, l\u2019Association TY Yann, les Mutuelles de Bretagne. Partenaires financiers Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re, Ville de Brest (CCAS). CRAM, Fondation de France, Fondation Bruneau, Groupe Mornay, CNSA", "project_holder": "CCAS DE BREST"},
{"contact": "H\u00f4tel de ville, La Fresqui\u00e8re, 04340 MEOLANS REVEL, T\u00e9l : 04 92 81 94 08, Fax : 04 92 81 08 69, E-mail :mairie.meolansrevel@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "Rompre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en milieu de montagne", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "d\u00e9pendance", "d\u00e9pendance", "intercommunalit\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-personnes-agees-en-milieu-de-montagne", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ecbdd5befd59abe4c44ab3af783df1-09167.jpg?1487952249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Intervenants divers\u00a0: conteurs, musiciens, kin\u00e9, m\u00e9decins, di\u00e9t\u00e9ticienne, \u00e9ducatrice de sant\u00e9... Soutien des\u00a0CCAS de\u00a0la vall\u00e9e,\u00a0jumelage avec une autre vall\u00e9e Alpine\u00a0: l\u2019association culturelle, sociale, sportive du Queyras. Les diff\u00e9rentes associations pour l\u2019aide aux personnes\u00a0: ADMR, Secours Catholique, h\u00f4pitaux locaux... Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS DE MEOLANS REVEL"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "1997-07-01", "economic": null, "title": "Epicerie sociale quimp\u00e9roise", "key_words": ["aide alimentaire"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-quimperoise", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3f4eb2dfa6c93749eb8a99e493251-56d22.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS - Conseil g\u00e9n\u00e9ral - Banque alimentaire du Finist\u00e8re Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral\u00a0: budget actions d\u2019insertion CCAS\u00a0: locaux, personnel, entretien, fonctionnement Banque alimentaire\u00a0: approvisionnement.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Annexe Mairie, All\u00e9e Henri Michaux, 38093 VILLEFONTAINE CEDEXBP 88, T\u00e9l : 04 74 96 70 35, Fax : 04 74 96 70 40, E-mail :ccas@mairie-villefontaine.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "Jardinons ensemble", "key_words": ["\u00e9conomie durable et solidaire", "insertion", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardinons-ensemble", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c6573a2b9f9879f06145bdaf1919e9-c2e44.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Services municipaux de Villefontaine, conseil g\u00e9n\u00e9ral, acad\u00e9mie de Grenoble, communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \u00ab Portes de l\u2019Is\u00e8re \u00bb (service environnement et m\u00e9diath\u00e8que), institutions m\u00e9dico-sociales (h\u00f4pitaux, centres m\u00e9dico-psychologiques pour adultes,...), r\u00e9seau Jardins dans tous ses \u00e9tats, centre national d\u2019exp\u00e9rimentation architecturale, Restos du coeur, \u00e9coles municipales. Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral, fondation Bruneau.", "project_holder": "CCAS DE VILLEFONTAINE"},
{"contact": "2 rue Cardinal Georges d'Amboise, 37400 AMBOISE, T\u00e9l : 02 47 57 77 46, Fax : 02 47 57 18 81, E-mail :ccas@ville-amboise.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "1998-01-01", "economic": null, "title": "La Bourse aux projets", "key_words": ["lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-bourse-aux-projets", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/832f1ded7b95d2509e1600ad0cdc70-e6dc4.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les services de la Mairie d\u2019Amboise, la Communaut\u00e9 de Communes des Deux Rives (Limeray, Lussault s/Loire, Montreuil en Touraine, Mosnes, St Ouen les Vignes), Le Centre Social \u00ab Les Acacias \u00bb, Dynasso Prod, MJC, La cr\u00e8che, Cano\u00eb-kayak. Partenaires financiers Subvention Communale, Communaut\u00e9 de Communes des 2 rives", "project_holder": "CCAS D'AMBOISE"},
{"contact": "H\u00f4tel de Ville, 9 place L\u00e9on Betoulle, 87031 LIMOGES CEDEX 1BP 3120, T\u00e9l : 05 55 45 97 50, Fax : 05 55 45 97 53, E-mail :bernard_bertin@ville-limoges.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1997-07-01", "economic": null, "title": "M\u00e9diation sociale de rue", "key_words": ["accompagnement", "insertion", "politique de la ville", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/mediation-sociale-de-rue", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/970443e8345078eeb21a01a8b93028-271c5.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association de r\u00e9insertion sociale du Limousin, conseil g\u00e9n\u00e9ral, caisse d\u2019allocations familiales, caisse primaire d\u2019assurance maladie, associations d\u2019utilit\u00e9 sociale, PASS sant\u00e9 mentale et pr\u00e9carit\u00e9... Partenaires financiers Ville de Limoges, DDCSPP, Pr\u00e9fecture.", "project_holder": "CCAS DE LIMOGES"},
{"contact": "11 rue Andr\u00e9 Diligent, 59155 FACHES THUMESNIL, T\u00e9l : 03 28 16 07 90, Fax : 03 28 16 07 99, E-mail :ighoudane@ville-fachesthumesnil.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1997-01-01", "economic": null, "title": "Un num\u00e9ro vert pour la maison des a\u00een\u00e9s", "key_words": ["coordination des aides", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/un-numero-vert-pour-la-maison-des-aines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fac1b77f2c0cec34f7174eb9f19ee-27739.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels N\u00e9ant Partenaires financiers N\u00e9ant", "project_holder": "CCAS DE FACHES THUMESNIL"},
{"contact": "6 place de la R\u00e9publique, 93406 SAINT OUEN CEDEX, T\u00e9l : 01 49 45 88 58, Fax : 01 49 45 68 02, E-mail :mdelaveau@mairie-saint-ouen.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1997-01-11", "economic": null, "title": "Espace d\u2019accueil et d\u2019accompagnement\u00a0: accueil de jour, service de domiciliation et h\u00e9bergement d\u2019urgence", "key_words": ["accueil de jour", "coordination des aides", "domiciliation", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "insertion", "p\u00f4les d\u2019accueil en r\u00e9seau pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux  (PARADS)"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/espace-d-accueil-et-d-accompagnement-accueil-de-jour-service-de-domiciliation-et-hebergement-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ea01a8947a26a393ef07300eb593e7-b6eeb.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels insertion professionnelle\u00a0: service insertion RMI, circonscription de service social, Plan Local d\u2019Insertion \u00e0 l\u2019Emploi, ANPE, mission locale, CLEF insertion, APEIS, entreprises interm\u00e9diaires, etc. exclusion et h\u00e9bergement\u00a0: Interlogement (115), centres d\u2019h\u00e9bergement du 93 et de Paris, CHRS du 93 et du 75, Foyer de jeune travailleur, association Emma\u00fcs, Secours populaire, Secours catholique, Restaurant du c\u0153ur, circonscription de service social. sant\u00e9\u00a0: centres municipaux de sant\u00e9, PMI, centre m\u00e9dical psychologique, h\u00f4pital de jour, h\u00f4pitaux du 93 et de Paris. administratif\u00a0: service accueil du CCAS, CAF, s\u00e9curit\u00e9 sociale, Assedic, caisse de retraite. autres\u00a0: union d\u00e9partementale des CCAS, FNARS, Petits fr\u00e8res des pauvres, Amicale du nid. Au fil des situations, les professionnels \u00e9toffent ce partenariat qui int\u00e8grent les groupes de travail issus du PARADS. Partenaires financiers R\u00e9habilitation du b\u00e2timent (en 2007)\u00a0: conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France\u00a0: 460 000 euros, direction d\u00e9partementale de l\u2019\u00e9quipement de Seine-Saint-Denis (DDE93)\u00a0: 305 000 euros, ville de Saint-Ouen\u00a0: 670 000 euros.", "project_holder": "CCAS DE SAINT OUEN"},
{"contact": "7 rue Pasteur, 73200 ALBERTVILLE, T\u00e9l : 04 79 10 45 40, Fax : 04 79 10 45 49, E-mail :muriel.bernardi@ccas.albertville.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "1997-01-01", "economic": null, "title": "Guichet unique petite enfance", "key_words": ["plate-forme de services", "relais assistantes maternelles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/guichet-unique-petite-enfance", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d5522c82455c1a5b807cf718aafd39-8c459.jpg?1488004866", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels CCAS, CAF de la Savoie, Ville d\u2019Albertville. Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "CCAS D'ALBERTVILLE"},
{"contact": "11 rue Maurice Ravel, 25205 MONTBELIARD CEDEXBP 95287, T\u00e9l : 03 81 99 23 00, Fax : 03 81 99 24 87, E-mail :cdicham@montbeliard.com", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1996-03-01", "economic": null, "title": "R\u00e9seau solidarit\u00e9\u00a0: r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es", "politique de la ville", "pr\u00e9vention canicule"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/reseau-solidarite-reseau-de-benevoles-aupres-des-personnes-agees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a145bcb7368caaa1c8edb25f525da-189cc.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les cinq clubs 3\u00e8me \u00e2ge de la ville, l\u2019office municipal des retrait\u00e9s,\u00a0les organismes logeurs, le lyc\u00e9e professionnel Les Huisselets, le lyc\u00e9e Grand Ch\u00eanois. Partenaires financiers CUCS et GRSP", "project_holder": "CCAS DE MONTBELIARD"},
{"contact": "Place d'Armes, H\u00f4tel de Ville, 59304 VALENCIENNES CEDEXBP 90339, T\u00e9l : 03 27 22 59 05, Fax : 03 27 22 57 55, E-mail :slouchaert@ville-valenciennes.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1996-07-01", "economic": null, "title": "Accompagnement social pour logements temporaires en r\u00e9sidence sociale ADOMA (ex- SONACOTRA)", "key_words": ["accompagnement social au logement", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-social-pour-logements-temporaires-en-residence-sociale-adoma-ex-sonacotra", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/641cd97939ccd36da5a9dee0b60c07-5ec49.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Un partenariat actif existe au travers du comit\u00e9 de pilotage constitu\u00e9 de la mairie de Valenciennes, du conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord, des services sociaux, de bailleurs sociaux, de la CAF, de la DDE, d\u2019\u00e9lus et du CCAS de Valenciennes. Partenaires financiers La SONACOTRA est une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte avec trois principaux actionnaires\u00a0: l\u2019Etat (58%), la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations (28%), le Cr\u00e9dit Foncier (14%). Toutes les r\u00e9sidences sont conventionn\u00e9es aux aides au logement (soit APL ou ALT) et ces", "project_holder": "CCAS DE VALENCIENNES"},
{"contact": "67 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, H\u00f4tel de Ville, 59350 SAINT ANDRE LEZ LILLE, T\u00e9l : 03 20 21 81 30, Fax : 03 20 51 75 09, E-mail :r.chassard@ville-saint-andre.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1996-01-01", "economic": null, "title": "Tremplins et coups de pouce\u00a0: une r\u00e9ponse solidaire aux pr\u00e9carit\u00e9s", "key_words": ["acc\u00e8s aux transports", "accompagnement", "accompagnement social au logement", "chantier d\u2019insertion", "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "interg\u00e9n\u00e9rations"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/tremplins-et-coups-de-pouce-une-reponse-solidaire-aux-precarites", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57fedce491a4291b7347048e2018ab-884c8.jpg?1487952249", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels la Maison de L\u2019emploi, le\u00a0PLIE, la caisse solidaire du Cr\u00e9dit Mutuel Nord Europe, la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, l\u2019ensemble des institutions, des organismes sociaux et associations intervenant sur le territoire pr\u00e9-cit\u00e9s, le service restauration Ville Partenaires financiers le CNASEA, la direction d\u00e9partementales du travail, de l\u2019emploi et de la formation professionnelle, les organismes de formation, le Conseil R\u00e9gional, le PLIE", "project_holder": "CCAS DE SAINT ANDRE LEZ LILLE"},
{"contact": "6 rue Charron, 93300 AUBERVILLIERS CEDEX, T\u00e9l : 01 48 39 52 00, Fax : 01 48 39 53 47, E-mail :ccas@mairie-aubervilliers.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1996-01-01", "economic": null, "title": "Service d\u2019accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es", "key_words": ["accompagnement", "activit\u00e9 d\u2019animation", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-des-personnes-agees-et-ou-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/46e748074030b24e2e059be7bb40e0-d93b9.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Clubs de retrait\u00e9s, centre de g\u00e9rontologie C. Mazier, appartement g\u00e9rontologique et foyer-logement, p\u00f4le de coordination g\u00e9rontologique, coordination municipale du handicap, services sociaux, CMPP, IMP Partenaires financiers Ville.", "project_holder": "CCAS D'AUBERVILLIERS"},
{"contact": "29 - 31 rue du Docteur Pujos, 17305 ROCHEFORT CEDEXBP 262, T\u00e9l : 05 46 82 35 00, Fax : 05 46 82 35 15, E-mail :ccas.rochefort@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1996-01-01", "economic": null, "title": "Logement d\u2019extr\u00eame urgence", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "accompagnement", "h\u00e9bergement d\u2019urgence"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/logement-d-extreme-urgence", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1ae679f02ea5ada75d93187222da3-8279a.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels OPHLM, d\u00e9l\u00e9gation territoriale d\u2019action sociale. Les partenaires sollicit\u00e9s pour l\u2019accompagnement\u00a0: sociaux\u00a0: CAF, Lieu d\u2019Ecoute, DTAS et Cabestan, m\u00e9dicaux\u00a0: PASS et CMP, associatifs\u00a0: Vivractif, Emma\u00fcs, Resto du C\u0153ur, Blan Cass, ADCR, La Boussole, bailleurs publics, administratifs\u00a0: Pr\u00e9fecture Partenaires financiers La CAF pour le versement de l\u2019allocation logement temporaire (17 148 euros). Le Fonds Social li\u00e9 au Logement pour le financement des mesures d\u2019accompagnement social li\u00e9 au logement (15 000 euros).", "project_holder": "CCAS DE ROCHEFORT"},
{"contact": "Place de la Libert\u00e9, 24170 BELVES, T\u00e9l : 05 53 31 44 88, Fax : 05 53 31 44 85, E-mail :cias.belves@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1996-11-01", "economic": null, "title": "Service public de proximit\u00e9", "key_words": ["insertion", "intercommunalit\u00e9", "plate-forme de services", "point information famille"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-public-de-proximite", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/94a1040da6e151486f5771c1b027ce-43945.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le point public est port\u00e9 par le CIAS. Des conventions ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es avec des partenaires garantissant la prosp\u00e9rit\u00e9 du point public\u00a0: h\u00f4pital de Belv\u00e8s, la CAF, la MSA, la Maison de l\u2019emploi, le P\u00f4le emploi (relais gratuit) ainsi que Jeunesse et Sport (PIJ). Partenaires financiers Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le point public fonctionne avec la subvention de l\u2019Etat et gr\u00e2ce aux emplois aid\u00e9s. A cela s\u2019ajoute\u00a0les aides des\u00a0partenaires financiers (h\u00f4pital de Belv\u00e8s, MSA, les communes du canton),", "project_holder": "CIAS DE BELV\u00c8S"},
{"contact": "Villa Gabrielle, 29 rue Pasteur, 59651 VILLENEUVE D'ASCQ CEDEXBP 30031, T\u00e9l : 03 28 76 52 00, Fax : 03 20 05 93 39, E-mail :mwedlarski@villeneuvedascq.fr", "abstract": "Officialis\u00e9e en 2000, la commission de recours ultime a pour objectif d\u2019aboutir, apr\u00e8s n\u00e9gociation entre les diff\u00e9rents partenaires, \u00e0 une solution permettant le maintien dans leur logement des personnes ou familles menac\u00e9es d\u2019expulsion domiciliaire.\u00a0Outre la n\u00e9gociation, la commission met en place des\u00a0(...)", "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1996-03-01", "economic": null, "title": "Commission de recours ultime pr\u00e9vention des expulsions domiciliaires", "key_words": ["expulsion", "lutte contre les exclusions", "m\u00e9diation locative"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/commission-de-recours-ultime-prevention-des-expulsions-domiciliaires", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d32aacdaff1ae17f1095cf722d49f-e1327.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville, CCAS de Villeneuve d\u2019Ascq qui g\u00e8re l\u2019action pour la ville, bailleurs sociaux (Lille M\u00e9tropole Habitat, Roubaix Habitat, OPHLM Tourcoing, Partenord Habitat, Habitat du Nord, Logis M\u00e9tropole, SRCJ, SA Immobili\u00e8re Nord Artois, SA HLM Samanord, SA HLM Nord et Est, Logicil, SLE), CAL PACT de Roubaix). Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE VILLENEUVE D'ASCQ"},
{"contact": "1 Square Deleuil, 13120 GARDANNE, T\u00e9l : 04 42 65 79 10, Fax : 04 42 58 28 86, E-mail :ccas@ville-gardanne.fr", "abstract": null, "area": ["Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur"], "date": "1997-01-01", "economic": null, "title": "Accompagnement socio-\u00e9ducatif li\u00e9 au logement", "key_words": ["accompagnement", "accompagnement social au logement", "expulsion", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-socio-educatif-lie-au-logement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/41edea73654dae9f8fb9c7f9ade9b9-6ffc4.jpg?1488004867", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels La maison d\u00e9partementale de la solidarit\u00e9 (Conseil g\u00e9n\u00e9ral), CRAM, CPAM, CAF Partenaires financiers Financement des mesures par convention avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "project_holder": "CCAS DE GARDANNE"},
{"contact": "24 rue de la Berbiziale, 63500 ISSOIREBP 158, T\u00e9l : 04 73 89 71 30, Fax : 04 73 89 51 42, E-mail :ccasissoire@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "1995-01-12", "economic": null, "title": "Accueil de nuit", "key_words": ["accompagnement", "accueil temporaire", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "isolement", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-nuit", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/20b911298067cc73a24a36ea093edb-9856d.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Une assistante sociale du conseil g\u00e9n\u00e9ral effectue l\u2019accompagnement social. Le Service int\u00e9gr\u00e9\u00a0d\u2019accueil et d\u2019orientation, le 115.", "project_holder": "CCAS D'ISSOIRE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1995-01-01", "economic": null, "title": "Libre service social", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "isolement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/libre-service-social", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/28d469f67dc1c8f71b8a547db04cf4-4adaf.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Associations caritatives\u00a0: Collectif des associations caritatives d\u2019Issy-les-Moulineaux et de Vanves (CACIV)\u00a0: Secours catholique, Croix-Rouge, Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent de Paul. Ces associations sont pleinement associ\u00e9es au fonctionnement de la structure. Partenaires financiers Ville d\u2019Issy-les-Moulineaux\u00a0: mise \u00e0 disposition d\u2019un camion r\u00e9frig\u00e9r\u00e9 et d\u2019un chauffeur chaque jour de la semaine. Investissement et fonctionnement\u00a0: budget du CCAS. Pas d\u2019autre soutien financier.", "project_holder": "CCAS D'ISSY LES MOULINEAUX"},
{"contact": "1, 9, 11 rue Jean Jaur\u00e8s, 16025 ANGOULEME CEDEX, T\u00e9l : 05 45 97 40 00, Fax : 05 45 97 84 20, E-mail :ccasangouleme@mairie-angouleme.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1994-09-01", "economic": null, "title": "Racines\u00a0: lieu rencontre, m\u00e9diation familiale, accueil parents-enfants", "key_words": ["accueil parents enfants", "m\u00e9diation familiale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/racines-lieu-rencontre-mediation-familiale-accueil-parents-enfants", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7494313a260d80592d02f66bc1e5f8-3b0a2.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Etat (DDASS, justice, d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale aux droits des femmes et \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9), ordre des avocats, associations. Partenaires financiers Direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations, justice\u00a0et CAF", "project_holder": "CCAS D'ANGOUL\u00caME"},
{"contact": "2 Rue de la Font, 70200 LUREBP 167, T\u00e9l : 03 84 89 01 13, Fax : 03 84 89 01 43, E-mail :odile.mangeot@mairie-lure.fr", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1994-01-01", "economic": null, "title": "Chantier d\u2019insertion \u00e0 Lure", "key_words": ["chantier d\u2019insertion"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/chantier-d-insertion-a-lure", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ebbe533c97138bcc7addfd02231d76-4dee0.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Lure - service techniques municipaux, Conseil G\u00e9n\u00e9ral, assistantes sociales, Etat - DDTEFP, SA Habitat et territoires, OPAC Haute Sa\u00f4ne, ANPE Partenaires financiers Ville de Lure, Conseil g\u00e9n\u00e9ral (Plan D\u00e9partemental d\u2019Insertion), Etat - Centre National pour l\u2019Am\u00e9nagement des Strucutres et Exploitations Agricoles, SA Habitat et territoires, OPAC HLM, ANPE", "project_holder": "CCAS DE LURE"},
{"contact": "39 rue Faidherbe, 59814 LESQUIN CEDEXCS 20425, T\u00e9l : 03 20 16 99 73, Fax : 03 20 16 29 46, E-mail :ccas@ville-lesquin.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1995-01-01", "economic": null, "title": "Cellule emploi", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/cellule-emploi", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d1940ac6f6e16d5f929e2f9b06867d-16acd.jpg?1488094134", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Point accueil emploi de Ronchin, la mission locale de F\u00e2ches Thumesnil, SAS Entreprises (m\u00e9thode d\u2019Intervention sur l\u2019offre et la demande) \u00e0 Ronchin, l\u2019Office Intercommunal F\u00e2ches Thumesnil, le Centre intercommunal pour la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance de F\u00e2ches Thumesnil, le Plan local d\u2019insertion pour l\u2019emploi de Lille Sud Est M\u00e9tropole, le Comit\u00e9 de bassin emploi) de Lille et le P\u00f4le emploi de Lille, la Maison de l\u2019emploi de Ronchin. Partenaires financiers Aucun.", "project_holder": "CCAS DE LESQUIN"},
{"contact": "2 place Jean Jaur\u00e8s, 92500 RUEIL MALMAISON, T\u00e9l : 01 47 32 67 67, Fax : 01 47 32 67 18, E-mail :andree.genovesi@mairie-rueilmalmaison.fr", "abstract": null, "area": ["\u00cele-de-France"], "date": "1994-01-01", "economic": null, "title": "La Boussole", "key_words": ["domiciliation", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "urgence sociale"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/la-boussole", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30a36f038cb9320456c871574919d9-0de3e.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Les r\u00e9f\u00e9rents sociaux (circonscription vie sociale, ANPE, maison de l\u2019emploi,...), le samu social, les h\u00f4teliers, le service logement de la ville,... Partenaires financiers DDASS, conseil g\u00e9n\u00e9ral eds Hauts-de-Seine.", "project_holder": "CCAS DE RUEIL-MALMAISON"},
{"contact": "Annexe Mairie, All\u00e9e Henri Michaux, 38093 VILLEFONTAINE CEDEXBP 88, T\u00e9l : 04 74 96 70 35, Fax : 04 74 96 70 40, E-mail :ccas@mairie-villefontaine.fr", "abstract": null, "area": ["Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"], "date": "1993-09-01", "economic": null, "title": "Lieu d\u2019accueil et d\u2019\u00e9coute du Pivoley", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/lieu-d-accueil-et-d-ecoute-du-pivoley", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ab679628d94b981ced2abef4a531b-e3f78.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Is\u00e8re, centre psychoth\u00e9rapeuthique du Vion, Pastorale de sant\u00e9, Croix-Rouge. Partenaires financiers Groupe d\u2019entraide mutuelle Passage (50 % du poste de coordinatrice), commission locale d\u2019insertion du territoire Porte des Alpes (5 000 \u20ac), OPAC38 (mise \u00e0 disposition d\u2019un local).", "project_holder": "CCAS DE VILLEFONTAINE"},
{"contact": "125 place Thermidor, 34045 MONTPELLIER CEDEX 01BP 9511, T\u00e9l : 04 99 52 77 00, Fax : 04 99 52 77 01, E-mail :laure.diffre@ville-montpellier.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "1994-01-01", "economic": null, "title": "Le guide d\u2019accessibilit\u00e9 de la Ville de Montpellier", "key_words": ["communication", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-guide-d-accessibilite-de-la-ville-de-montpellier", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f3ea5686428ef7ee1b6380d830aa2f-b2f9f.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Le service des relations avec les personnes \u00e2g\u00e9es du CCAS, le comit\u00e9 de liaison et de coordination des associations de personnes handicap\u00e9es et malades chroniques. Partenaires financiers Financement exclusif par le CCAS, contribution des associations pour le rep\u00e9rage des lieux.", "project_holder": "CCAS DE MONTPELLIER"},
{"contact": "2 bis rue de Belfort, 31004 TOULOUSE CEDEX 6BP 70413, T\u00e9l : 05 61 58 85 60, Fax : 05 61 58 85 78, E-mail :christine.martinez@ccas-toulouse.fr", "abstract": null, "area": ["Occitanie (Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)"], "date": "1994-03-08", "economic": null, "title": "Accueil de jour toulousain", "key_words": ["accueil de jour", "alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-jour-toulousain", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa7d9188eae03335ae25f6f70970fb-bc4e2.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels le CHR de Toulouse\u00a0: service g\u00e9riatrique (convention pour un m\u00e9decin attach\u00e9 hospitalier vacataire au centre d\u2019Asni\u00e8res). Le CHR prend \u00e9galement en charge les bilans m\u00e9dicaux avant admission au centre, * France Alzheimer 31, * la CPAM (projet en cours pour la prise en charge de transport pour le trajet domicile-centre). Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral, DDASS.", "project_holder": "CCAS DE TOULOUSE"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1995-01-01", "economic": null, "title": "Centre d\u2019accueil de jour \u00ab\u00a0les Saules\u00a0\u00bb", "key_words": ["accueil de jour", "aide aux aidants", "alzheimer", "d\u00e9pendance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/centre-d-accueil-de-jour-les-saules", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ab6f054d956374a75a980770b71cd-dbaeb.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association France Alzheimer Somme Partenaires financiers Financement du centre dans le cadre des conventions tripartites\u00a0(\u00e9tat/CG/\u00e9tablissement) ETAT (ARS), conseil g\u00e9n\u00e9ral, mairie d\u2019Amiens.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1, 9, 11 rue Jean Jaur\u00e8s, 16025 ANGOULEME CEDEX, T\u00e9l : 05 45 97 40 00, Fax : 05 45 97 84 20, E-mail :ccasangouleme@mairie-angouleme.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1992-01-01", "economic": null, "title": "Dispositif d\u00e9partemental d\u2019accueil en urgence des personnes victimes de violence conjugale", "key_words": ["famille", "h\u00e9bergement d\u2019urgence", "maltraitance", "maltraitance"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-departemental-d-accueil-en-urgence-des-personnes-victimes-de-violence-conjugale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/90e8f8e57f2ec4a5d81ad8c6477fb7-8c0a4.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Association AFUS 16 (f\u00e9d\u00e9ration des associations de l\u2019urgence sociale) gestionnaire du 115, police, gendarmerie, service des urgences du centre hospitalier g\u00e9n\u00e9ral et sp\u00e9cialis\u00e9, CIDFF, association de soutien aux victimes d\u2019actes de d\u00e9linquence(ASVAD), Conseil g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux droits des femmes et \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 Partenaires financiers DDASS (dotation globale de financement dans le cadre du CHRS)", "project_holder": "CCAS D'ANGOUL\u00caME"},
{"contact": "7 place Carnot, 08400 VOUZIERS, T\u00e9l : 03 24 30 76 40, Fax : 03 24 71 63 98, E-mail :ccas.vouziers@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "1992-01-01", "economic": null, "title": "Passeport culturel", "key_words": ["acc\u00e8s aux loisirs", "insertion par la culture", "lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/passeport-culturel", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e6600b1a0fcfb0bcdb26dc58fb6da2-14188.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Vouziers (aspect logistique). Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral.", "project_holder": "CCAS DE VOUZIERS"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1989-11-01", "economic": null, "title": "ACTILEC\u00a0: Actions Lire Ecrire Compter", "key_words": [], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/actilec-actions-lire-ecrire-compter", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9c611435cc64f16781e1f8846bce6-7f937.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Correspondant d\u00e9partemental illettrisme, centres de formation IRFA, CESAM et ACTES FOR, direction d\u00e9partementale du travail, de l\u2019emploi et de la formation professionnelle. Structures associ\u00e9es\u00a0: communes et CCAS de l\u2019agglom\u00e9ration dijonnaise (en particulier\u00a0: Dijon, Talant, Qu\u00e9tigny et Longvic), services sociaux de ces communes, foyers d\u2019h\u00e9bergements (SDAT, Renouveau, Blanqui), Rest Partenaires financiers Politique de la Ville\u00a0: cr\u00e9dits de l\u2019Etat et de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration,\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Conseil r\u00e9gional et\u00a0FSE", "project_holder": "Array"},
{"contact": "26 rue de la Bienfaisance, 59208 TOURCOING CEDEXBP 60567, T\u00e9l : 03 20 11 34 34, Fax : 03 20 76 63 57, E-mail :juliette.capet@ccas-tourcoing.fr", "abstract": null, "area": ["Hauts-de-France (Nord-Pas-de-Calais-Picardie)"], "date": "1992-01-01", "economic": null, "title": "Le restaurant convivial", "key_words": ["lutte contre les exclusions"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/le-restaurant-convivial", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/923dcc4650c8d589c93e8135bdf4c4-1fcea.jpg?1488011093", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Centre de Pr\u00e9vention Sant\u00e9, A.J.R\u00a0: Association Jeunes Retrait\u00e9s (b\u00e9n\u00e9voles), M\u00e9diateur culturel, R\u00e9seau partenarial social et m\u00e9dical de Tourcoing et environs\u00a0: partenaires sociaux\u00a0: CCAS, UTPAS, partenaires de sant\u00e9\u00a0: CMP, foyer h\u00e9bergement, m\u00e9decin traitant, partenaires logement\u00a0: Relais Social Tourquennois, r\u00e9sidence sociale, maison maternelle, partenaire de l\u2019emploi\u00a0: CIBC, bouche \u00e0 oreille Partenaires financiers Conseil g\u00e9n\u00e9ral / Fonds Social Europ\u00e9en, participation des usagers, auto-financement du CCAS.", "project_holder": "CCAS DE TOURCOING"},
{"contact": "2 all\u00e9e des Aulnes, 37012 TOURS CEDEX 0181237, T\u00e9l : 02 18 96 11 15, Fax : 02 18 96 11 00, E-mail :denis.guihomat@ccas-tours.fr", "abstract": null, "area": ["Centre-Val de Loire"], "date": "1981-01-01", "economic": null, "title": "Commission de Politique Sociale du Logement (C.P.S.L)", "key_words": ["expulsion", "logement"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/commission-de-politique-sociale-du-logement-c-p-s-l", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26e2168bcea328a7e63d24c980b9ed-3943f.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels OPAC de Tours, service logement de la mairie de Tours, autres bailleurs de Tours (publics et priv\u00e9s). Partenaires financiers Subvention de la Ville de Tours", "project_holder": "CCAS DE TOURS"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "1991-01-01", "economic": null, "title": "Jardins d\u2019utilit\u00e9 sociale", "key_words": ["accompagnement", "aide alimentaire", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/jardins-d-utilite-sociale", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86f470feab85ca428ba0295bce7f8d-98d03.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Ville de Florange Partenaires financiers Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Moselle, le DDTEFP, le FSE et la Caisse d\u2019\u00e9pargne", "project_holder": "Array"},
{"contact": "1 rue Saint-Louis, 35501 VITRE CEDEX50144, T\u00e9l : 02 99 74 50 54, Fax : 02 99 74 05 63, E-mail :jean-denis.guibert@ccasvitre.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "1985-01-01", "economic": null, "title": "Service de protection des majeurs", "key_words": ["mesure de protection"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/service-de-protection-des-majeurs", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/37e32fa2447bb848c3b4c90b93bf2d-d035a.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels DDASS, secteur psychiatrique, centre d\u2019alcoologie, centre social, CHRS les tertres noirs, association ALISA 35. Partenaires financiers Fonctionnement\u00a0: Ville de Vitr\u00e9, CCAS, DDASS Investissement\u00a0: Ville de Vitr\u00e9, CCAS, Caisse d\u2019Epargne", "project_holder": "CCAS DE VITRE"},
{"contact": "3 rue des 31 Martyrs, 22640 PLESTAN, T\u00e9l : 02 96 34 10 11, Fax : 02 96 34 18 42, E-mail :mairie.plestan.accueil@wanadoo.fr", "abstract": null, "area": ["Bretagne"], "date": "1991-06-01", "economic": null, "title": "Aide aux personnes \u00e2g\u00e9es seules ou en couple", "key_words": ["accompagnement", "isolement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-personnes-agees-seules-ou-en-couple", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ab01b8049d64e854c27faf1b56031-cf9c4.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Aucun Partenaires financiers CNASEA (Centre National pour l\u2019Am\u00e9nagement des Structures des Exploitations Agricoles)\u00a0: 7 895,90 euros.", "project_holder": "CCAS DE PLESTAN"},
{"contact": "6 rue des Capucins, Complexe des Capucins, 25300 PONTARLIER, T\u00e9l : 03 81 46 51 36, Fax : 03 81 39 67 68, E-mail :ccas@ville-pontarlier.com", "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1990-09-01", "economic": null, "title": "Accompagnement sant\u00e9", "key_words": ["acc\u00e8s aux soins", "pr\u00e9vention sant\u00e9"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-sante", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9cd034c5fc83e1b6586055c7505ab-fbf12.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Personnel du CCAS et de la mairie de Pontarlier, organismes de formation, l\u2019entreprise d\u2019insertion, les chantiers \u00e9coles, l\u2019association interm\u00e9diaire, les \u00e9ducateurs de la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e, les urgences hospitali\u00e8res, le centre m\u00e9dico-psychoth\u00e9rapeutique, le centre hospitalier de Pontarlier, le commissariat, le foyer des travailleurs, le dispositif Haut-Doubs logement, les associations caritatives, l\u2019accueil de jour, les m\u00e9decins, le Centre D\u00e9partemental de Pr\u00e9vention Alcoolisme (CDPA). Partenaires financiers Le CCAS de Pontarlier, le CODES 25, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Doubs.", "project_holder": "CCAS DE PONTARLIER"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1987-01-01", "economic": null, "title": "Dispositif de d\u00e9neigement \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es", "key_words": ["accompagnement", "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", "personnes \u00e2g\u00e9es", "personnes handicap\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/dispositif-de-deneigement-a-destination-des-personnes-agees-et-handicapees", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0f32f187518e6e922ee2eb96908aef-0fed0.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels 2 entreprises d\u2019insertion professionnelle,\u00a0APF et les\u00a0acteurs de maintien \u00e0 domicile, les\u00a0services de la Ville de DIJON (Service voirie,...) Partenaires financiers Aucun", "project_holder": "Array"},
{"contact": "Place Roosevelt, 51370 SAINT BRICE COURCELLESBP 21, T\u00e9l : 03 26 09 07 65, Fax : 03 26 09 72 88, E-mail :mairie-st.brice-courcelles@wanadoo.fr", "abstract": "Cette halte-garderie propose un accueil solidaire. Elle permet aux jeunes enfants de se pr\u00e9parer \u00e0 la socialisation en petits groupes, aux familles d\u2019\u00eatre soutenues et de se lib\u00e9rer du temps, aux assistantes maternelles de partager leurs comp\u00e9tences et de diversifier leurs exp\u00e9riences par un travail\u00a0(...)", "area": ["Grand Est (Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine)"], "date": "1986-01-01", "economic": null, "title": "Halte-garderie parentale b\u00e9n\u00e9vole", "key_words": ["aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "halte-garderie", "relais assistantes maternelles"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/halte-garderie-parentale-benevole", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9870fb5cf8a33be48cb29f294474bd-50cfb.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Maison des arts musicaux pour les s\u00e9ances d\u2019\u00e9veil musical, commer\u00e7ants pour des visites d\u00e9couverte de leur m\u00e9tier (ex\u00a0: boulangerie, jardinerie) ou des propositions de prestation gratuite (ex\u00a0: d\u00e9gustations de pains sp\u00e9ciaux, maquillage de P\u00e2ques), biblioth\u00e8que et centre social pour des animations ponctuelles (ex\u00a0: op\u00e9ration le jardin des mots, Carnaval) dans une d\u00e9marche souple sans convention ni formalisation particuli\u00e8re. Partenaires financiers La mairie pour la communication (article mensuel dans le bulletin municipal, information lors de la r\u00e9union annuelle d\u2019accueil des nouveaux arrivants, affiches d\u2019annonce des portes ouvertes) et des entreprises priv\u00e9es pour leurs contributions ponctuelles sous forme de dons de produits pour des actions ponctuelles (arbre de No\u00ebl, go\u00fbter de P\u00e2ques, f\u00eate de la science\u2026).", "project_holder": "CCAS DE SAINT BRICE COURCELLES"},
{"contact": null, "abstract": null, "area": ["Bourgogne - Franche-Comt\u00e9"], "date": "1981-01-01", "economic": null, "title": "Ateliers et prises en charge des personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer au centre d\u2019accueil de jour \u00ab\u00a0Les Marronniers\u00a0\u00bb", "key_words": ["accueil de jour", "alzheimer", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/ateliers-et-prises-en-charge-des-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer-au-centre-d", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1a060f5e3c5b295b4d8318f2046690-998d5.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels H\u00f4pital g\u00e9riatrique de Champmaillot - H\u00f4pital de jour psycho-p\u00e9diatrique de Beauce en Vergy - Service de neurologie\u00a0: h\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral. Partenaires financiers Subvention d\u2019\u00e9quilibre du CCAS de la Ville de Dijon. Dotation soins et dotation transport de la CPAM.", "project_holder": "Array"},
{"contact": "19 - 21 rue Fourton, 47200 MARMANDEBP 313, T\u00e9l : 05 53 64 19 32, Fax : 05 53 64 75 27, E-mail :ccasaccueil@mairie-marmande.fr", "abstract": null, "area": ["Nouvelle-Aquitaine (Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes)"], "date": "1981-01-01", "economic": null, "title": "R\u00e9sidence \u00ab\u00a0Les Glycines\u00a0\u00bb", "key_words": ["foyer logement", "logement", "personnes \u00e2g\u00e9es"], "state": null, "video": null, "link": "http://www.unccas.org/residence-les-glycines", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b8c388da2627b0d11534a9aac67b93-64dfd.jpg?1487952824", "partner": "Partenaires op\u00e9rationnels Habitalys, propri\u00e9taire des locaux.< ?XML:NAMESPACE PREFIX = O /> Partenaires financiers La R\u00e9sidence \u00ab Les Glycines \u00bb est un service du C.C.A.S., le budget de fonctionnement et d\u2019investissement est int\u00e9gr\u00e9 aux d\u00e9penses du C.C.A.S.", "project_holder": "CCAS DE MARMANDE"}
]