[
{"date": null, "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l'association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1618&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d'acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l'association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l'Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d'une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l'intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l'attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d'une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s'initier \u00e0 l'autonomie", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1617&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d'apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d'une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d'accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'activit\u00e9 des salari\u00e9s. L'occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l'estime aux s\u00e9niors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1606&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l'augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1605&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l'ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l'H\u00e9rault d'acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d'accueil, d'information et de pr\u00e9vention. L'API BUS se d\u00e9place sur l'ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s'installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d'information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1599&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l'association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1618&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d'acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l'association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l'Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d'une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l'intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l'attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d'une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s'initier \u00e0 l'autonomie", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1617&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d'apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d'une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d'accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'activit\u00e9 des salari\u00e9s. L'occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l'estime aux s\u00e9niors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1606&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l'augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1605&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l'ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l'H\u00e9rault d'acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d'accueil, d'information et de pr\u00e9vention. L'API BUS se d\u00e9place sur l'ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s'installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d'information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1599&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l'association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1618&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d'acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l'association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l'Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d'une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l'intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l'attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d'une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s'initier \u00e0 l'autonomie", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1617&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d'apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d'une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d'accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'activit\u00e9 des salari\u00e9s. L'occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l'estime aux s\u00e9niors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1606&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l'augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1605&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l'ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l'H\u00e9rault d'acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d'accueil, d'information et de pr\u00e9vention. L'API BUS se d\u00e9place sur l'ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s'installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d'information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1599&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l'association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1618&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d'acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l'association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l'Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d'une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l'intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l'attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d'une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s'initier \u00e0 l'autonomie", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1617&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d'apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d'une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d'accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'activit\u00e9 des salari\u00e9s. L'occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l'estime aux s\u00e9niors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1606&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l'augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1605&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l'ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l'H\u00e9rault d'acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d'accueil, d'information et de pr\u00e9vention. L'API BUS se d\u00e9place sur l'ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s'installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d'information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1599&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de contribuer \u00e0 changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes handicap\u00e9es et de cr\u00e9er des emplois pour ces personnes dans le milieu ordinaire, l'association Trin\u00f4me 44 a ouvert un restaurant dans le centre de Nantes o\u00f9 travailleurs ordinaires et \u00ab extraordinaires \u00bb, atteints de trisomie 21, travaillent ensemble. Baptis\u00e9 \u00ab Le Reflet \u00bb, le restaurant affiche complet depuis son ouverture en 2016.", "title": "Le Reflet, un restaurant ordinaire pour travailleurs extraordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1618&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Le reflet1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des jeunes adultes autistes, souffrant de Troubles envahissants du d\u00e9veloppement (TED), d'acqu\u00e9rir progressivement leur autonomie, l'association ISRAA (Innover Sensibiliser R\u00e9agir pour l'Avenir des personnes Autistes) a initi\u00e9 avec les partenaires institutionnels et associatifs concern\u00e9s, un dispositif de logement accompagn\u00e9, HabiTED. Ce dispositif inclusif, implant\u00e9 sur la commune de Roncq (59), associe 10 logements en milieu ordinaire, regroup\u00e9s au sein d'une r\u00e9sidence appartenant \u00e0 un bailleur social, avec un suivi et un accompagnement global des locataires, qui tienne compte des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux TED. Cet accompagnement quotidien, assur\u00e9 par une personne d\u00e9di\u00e9e et l'intervention de services \u00e0 domicile, a notamment \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 l'attribution de la Prestation de Compensation du Handicap \u00e0 chacun des locataires, \u00e0 la mutualisation d'une partie de cette PCH et la mise en place de nouvelles pratiques professionnelles.", "title": "HabiTED, un \u00ab chez-soi \u00bb pour s'initier \u00e0 l'autonomie", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1617&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Habited1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mieux vivre leur passage \u00e0 la retraite, de continuer \u00e0 se sentir utile et d'apporter leurs exp\u00e9riences professionnelles et humaines, des retrait\u00e9s, anciens cadres ou artisans, se sont regroup\u00e9s au sein d'une association, ECTI. Ils y m\u00e8nent des missions ponctuelles de conseil ou d'accompagnement aupr\u00e8s de petites entreprises, de collectivit\u00e9s, de structures de formation, auxquels ils apportent b\u00e9n\u00e9volement leur expertise, en compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'activit\u00e9 des salari\u00e9s. L'occasion de d\u00e9velopper la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et de favoriser un autre regard sur les a\u00een\u00e9s.", "title": "ECTI : le b\u00e9n\u00e9volat de comp\u00e9tences donne de l'estime aux s\u00e9niors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1606&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/ecti1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en valeur le patrimoine de leur village et de participer \u00e0 la conservation de la m\u00e9moire, les habitants de la petite commune de Pr\u00e9vinqui\u00e8res en Aveyron ont cr\u00e9\u00e9 ensemble un parcours sonore bas\u00e9 sur le t\u00e9moignage des villageois, des plus jeunes aux plus \u00e2g\u00e9s. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 l'occasion de redonner confiance aux personnes \u00e2g\u00e9es en leur valeur au sein de la communaut\u00e9, de cr\u00e9er du lien entre natifs du village et nouveaux arrivants, entre \u00e9lus et citoyens, et entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'initiative a su faire na\u00eetre une certaine convivialit\u00e9 au sein du village, tandis que l'augmentation du nombre de visiteurs a dynamis\u00e9 le territoire.", "title": "Patrimoine et m\u00e9moire, un bon mix interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1605&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Oreilles en ballade1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 l'ensemble des retrait\u00e9s du D\u00e9partements de l'H\u00e9rault d'acc\u00e9der \u00e0 des informations et actions de formations sur le \u00ab bien vieillir \u00bb, et de favoriser le maintien du lien social, la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale ADMR a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu itin\u00e9rant d'accueil, d'information et de pr\u00e9vention. L'API BUS se d\u00e9place sur l'ensemble du d\u00e9partement, vient chercher \u00e0 domicile les personnes \u00e2g\u00e9es les plus isol\u00e9es g\u00e9ographiquement ou rencontrant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9, puis s'installe au c\u0153ur des communes volontaires pour des temps de convivialit\u00e9 et d'information/formation au sein du v\u00e9hicule modulable.", "title": "API bus, \u00e0 la rencontre des seniors isol\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1599&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/api bus1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l'association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l'initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d'autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u0096 P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1597&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l'association d'utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l'animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l'Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu'ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l'ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d'une dynamique communautaire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1595&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement d'un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d'Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d'implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d'Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l'ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d'impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l'ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1593&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d'un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part'\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d'une journ\u00e9e autour d'ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l'Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d'autres associations du territoire, Part'\u00c2ges Village a progressivement fait de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l'entraide entre les habitants.", "title": "Part'\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1584&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer l'efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d'apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s'efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d'\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s'appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l'association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1578&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l'association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l'initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d'autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u0096 P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1597&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l'association d'utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l'animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l'Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu'ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l'ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d'une dynamique communautaire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1595&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement d'un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d'Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d'implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d'Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l'ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d'impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l'ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1593&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d'un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part'\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d'une journ\u00e9e autour d'ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l'Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d'autres associations du territoire, Part'\u00c2ges Village a progressivement fait de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l'entraide entre les habitants.", "title": "Part'\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1584&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer l'efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d'apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s'efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d'\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s'appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l'association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1578&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l'association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l'initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d'autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u0096 P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1597&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l'association d'utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l'animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l'Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu'ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l'ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d'une dynamique communautaire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1595&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement d'un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d'Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d'implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d'Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l'ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d'impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l'ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1593&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d'un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part'\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d'une journ\u00e9e autour d'ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l'Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d'autres associations du territoire, Part'\u00c2ges Village a progressivement fait de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l'entraide entre les habitants.", "title": "Part'\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1584&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer l'efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d'apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s'efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d'\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s'appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l'association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1578&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l'association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l'initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d'autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u0096 P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1597&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l'association d'utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l'animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l'Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu'ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l'ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d'une dynamique communautaire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1595&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement d'un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d'Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d'implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d'Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l'ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d'impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l'ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1593&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d'un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part'\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d'une journ\u00e9e autour d'ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l'Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d'autres associations du territoire, Part'\u00c2ges Village a progressivement fait de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l'entraide entre les habitants.", "title": "Part'\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1584&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer l'efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d'apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s'efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d'\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s'appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l'association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1578&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l'acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l'immigration asiatique, l'association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d'un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13'S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d'une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l'attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d'actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d'origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "title": "13'S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1573&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l'avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d'ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c'est vieillir, vieillir c'est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l'occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu'un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "title": "L'interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1570&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser l'inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d'un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s'est mise en place au sein d'un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d'accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1567&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En vue d'am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d'Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l'action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d'analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d'impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d'acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d'accompagnement.", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1560&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l'isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d'activit\u00e9s gratuites telles que l'\u00e9coute, l'aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c'est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "title": "Entour'\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l'isolement des seniors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1559&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l'acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l'immigration asiatique, l'association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d'un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13'S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d'une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l'attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d'actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d'origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "title": "13'S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1573&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l'avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d'ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c'est vieillir, vieillir c'est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l'occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu'un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "title": "L'interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1570&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser l'inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d'un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s'est mise en place au sein d'un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d'accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1567&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En vue d'am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d'Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l'action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d'analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d'impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d'acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d'accompagnement.", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1560&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l'isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d'activit\u00e9s gratuites telles que l'\u00e9coute, l'aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c'est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "title": "Entour'\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l'isolement des seniors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1559&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l'acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l'immigration asiatique, l'association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d'un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13'S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d'une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l'attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d'actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d'origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "title": "13'S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1573&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l'avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d'ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c'est vieillir, vieillir c'est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l'occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu'un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "title": "L'interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1570&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser l'inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d'un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s'est mise en place au sein d'un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d'accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1567&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En vue d'am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d'Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l'action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d'analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d'impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d'acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d'accompagnement.", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1560&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l'isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d'activit\u00e9s gratuites telles que l'\u00e9coute, l'aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c'est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "title": "Entour'\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l'isolement des seniors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1559&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l'acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l'immigration asiatique, l'association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d'un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13'S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d'une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l'attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d'actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d'origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "title": "13'S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1573&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l'avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d'ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c'est vieillir, vieillir c'est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l'occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu'un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "title": "L'interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1570&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser l'inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d'un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s'est mise en place au sein d'un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d'accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1567&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En vue d'am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d'Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l'action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d'analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d'impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d'acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d'accompagnement.", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1560&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l'isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d'activit\u00e9s gratuites telles que l'\u00e9coute, l'aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c'est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "title": "Entour'\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l'isolement des seniors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1559&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pallier la carence de transports collectifs dans le pays du Sundgau (Haut-Rhin), l'association Culture et Solidarit\u00e9 a institu\u00e9 un service de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles ouvert \u00e0 tous. D\u00e9volue \u00e0 de petits trajets, ce \u00ab transport solidaire \u00bb permet aux habitants des communes impliqu\u00e9es de se d\u00e9placer, tout en participant au renforcement du lien social dans cette r\u00e9gion rurale. Couronn\u00e9e de succ\u00e8s, l'initiative a \u00e9t\u00e9 reproduite dans d'autres bassins de vie, et est soutenue par le PETR \u0096 P\u00f4le d'\u00e9quilibre territorial et rural - du Sundgau.", "title": "Transport solidaire : covoiturage et lien social pour pallier la carence en transports collectifs", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1597&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/transport solidaire.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En Suisse, dans le canton de Vaud, afin d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration des a\u00een\u00e9s dans leur quartier, leur ville ou leur village et la qualit\u00e9 de vie de tous les habitants, l'association d'utilit\u00e9 publique Pro Senectute Vaud encourage les plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 devenir \u00e0 la fois auteurs et acteurs de la vie et de l'animation de la cit\u00e9. A Ecublens, comme dans 24 autres quartiers ou communes du Canton de Vaud, les personnes \u00e2g\u00e9es, accompagn\u00e9es par les professionnels de l'Unit\u00e9 \u00ab Travail social communautaire \u00bb de Pro Senectute Vaud, ont identifi\u00e9 des besoins et construit les solutions pour y r\u00e9pondre. Ils ont d\u00e9velopp\u00e9, avec le soutien des acteurs locaux, des activit\u00e9s qu'ils g\u00e8rent, auxquelles ils participent et associent l'ensemble des habitants. Baptis\u00e9e \u00ab Quartiers Solidaires \u00bb, la d\u00e9marche renforce durablement le lien social, valorise les personnes \u00e2g\u00e9es et cr\u00e9\u00e9e une v\u00e9ritable dynamique sur le territoire o\u00f9 elle est mise en place, bien au-del\u00e0 du public initialement cibl\u00e9.", "title": "Quartiers solidaires : des s\u00e9niors au c\u0153ur d'une dynamique communautaire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1595&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Quartiers%20solidaires%204.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement d'un nombre important de personnes \u00e2g\u00e9es sur le Canton d'Amboise et \u00e0 une scolarisation en hausse au sein du Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal, la commune rurale de Souvigny-de-Touraine, en partenariat avec plusieurs acteurs locaux (Mutualit\u00e9 Sociale Agricole Berry-Touraine, Val Touraine Habitat, Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) a fait le choix d'implanter pour la premi\u00e8re fois en France une structure originale : une MARPA-\u00e9cole. Cet \u00e9tablissement, appel\u00e9 \u00ab Les 2 aires \u00bb, r\u00e9unit sur un m\u00eame site une Maison d'Accueil Rurale pour Personnes \u00c2g\u00e9es (MARPA), petite unit\u00e9 de vie destin\u00e9e \u00e0 des personnes encore autonomes,  une \u00e9cole primaire et des espaces collectifs ou de services ouverts \u00e0 l'ensemble des habitants du village. Les vingt-quatre r\u00e9sidents, pr\u00e9vues \u00e0 terme au sein de la MARPA sont amen\u00e9s \u00e0 partager des temps de vie avec les enfants scolaris\u00e9s (repas, activit\u00e9s p\u00e9dagogiques), afin d'impulser une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrite dans un projet social d\u00e9velopp\u00e9 conjointement par l'ensemble des partenaires : \u00ab Bien grandir, bien vieillir \u00bb.", "title": "En Touraine la Marpa fait \u00e9cole", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1593&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Marpa ecole1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir la coh\u00e9sion sociale sur un territoire qui conna\u00eet des \u00e9volutions d\u00e9mographiques li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles populations, le centre social du canton de Cour\u00e7on (Espace Mosa\u00efque) cr\u00e9e en 2007, autour d'un petit groupe de b\u00e9n\u00e9voles, les rencontres Part'\u00c2ges Villages. Le principe : familles et seniors b\u00e9n\u00e9voles se rencontrent le temps d'une journ\u00e9e autour d'ateliers ludiques anim\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles selon les envies et les comp\u00e9tences de chacun. Une agente de d\u00e9veloppement - r\u00e9f\u00e9rente famille de l'Espace Mosa\u00efque coordonne les r\u00e9unions de pr\u00e9paration entre b\u00e9n\u00e9voles, garantit la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re du dispositif et soutient les b\u00e9n\u00e9voles dans la mise en place des animations. En faisant le lien entre les \u00e9coles, les habitants, les EHPAD et d'autres associations du territoire, Part'\u00c2ges Village a progressivement fait de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel un pari r\u00e9ussi pour d\u00e9velopper le vivre-ensemble et l'entraide entre les habitants.", "title": "Part'\u00c2ges Villages : quand \u00ab faire ensemble \u00bb tisse du lien entre les g\u00e9n\u00e9rations", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1584&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Part'%C3%82ges_villages.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer l'efficience des actions port\u00e9es par plusieurs acteurs autour de la lecture et de cr\u00e9er entre eux une synergie sur le territoire, la DDCSPP de la Haute-Vienne a initi\u00e9e le projet  \u00ab Lecture citoyenne \u00bb. Destin\u00e9e dans un premier temps aux enfants primo arrivants et \u00e0 ceux rencontrant des difficult\u00e9s d'apprentissage scolaire, \u00ab Lecture citoyenne \u00bb s'efforce de d\u00e9velopper leur go\u00fbt de la lecture et d'\u00e9veiller leur citoyennet\u00e9. A cette fin, elle se d\u00e9roule en dehors du temps scolaire, au sein des accueils de loisirs implant\u00e9s sur des quartiers prioritaires ou en zones rurales et s'appuie sur les expertises d\u00e9velopp\u00e9es par le \u00ab Prix Chronos \u00bb et l'association \u00ab Lire et faire lire \u00bb. Chaque structure volontaire construit son propre projet, en associant diverses activit\u00e9s et partenaires \u00e0 la d\u00e9couverte des livres de la s\u00e9lection Chronos, lors de temps de lecture partag\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab Lire et faire lire \u00bb, puis \u00e0 travers la participation au vote d\u00e9signant les laur\u00e9ats du prix. La DDCSPP apporte un soutien m\u00e9thodologique et logistique, permettant aux porteurs de projets de partager leurs exp\u00e9riences et les capitaliser.", "title": "Lecture citoyenne met en synergie les acteurs du territoire", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1578&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/lecture citoyenne 4.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l'importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d'\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l'exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1556&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d'ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour ce public, riche d'une expertise d'usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l'institution.", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1552&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s'est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d'autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l'innovation, la cr\u00e9ation d'emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "title": "Quand le vieillissement donne de l'\u00e9lan aux territoires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1548&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l'appui de la Ville d'Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu'un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d'\u00e9veiller  l'int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d'actions concr\u00e8tes  d'information, de sensibilisation et d'acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1547&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l'intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d'acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "title": "La Roulotte des Petits", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1545&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l'importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d'\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l'exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1556&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d'ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour ce public, riche d'une expertise d'usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l'institution.", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1552&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s'est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d'autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l'innovation, la cr\u00e9ation d'emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "title": "Quand le vieillissement donne de l'\u00e9lan aux territoires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1548&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l'appui de la Ville d'Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu'un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d'\u00e9veiller  l'int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d'actions concr\u00e8tes  d'information, de sensibilisation et d'acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1547&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l'intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d'acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "title": "La Roulotte des Petits", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1545&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l'importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d'\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l'exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1556&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d'ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour ce public, riche d'une expertise d'usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l'institution.", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1552&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s'est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d'autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l'innovation, la cr\u00e9ation d'emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "title": "Quand le vieillissement donne de l'\u00e9lan aux territoires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1548&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l'appui de la Ville d'Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu'un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d'\u00e9veiller  l'int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d'actions concr\u00e8tes  d'information, de sensibilisation et d'acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1547&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l'intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d'acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "title": "La Roulotte des Petits", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1545&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de former et d'employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l'association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d'ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l'Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d'ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l'initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d'Alsace (MSA) et l'Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d'entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d'Alsace s'emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l'\u00e9dition d'", "title": "La main verte creuse son sillon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1544&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin'\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s'occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l'entretenir. Sans se substituer \u00e0 l'entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1542&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d'origine immigr\u00e9e et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l'association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d'habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d'origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tage d'une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L'initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l'espace europ\u00e9en.", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u0096 Belgique", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1536&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l'ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l'Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l' association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l'ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d'articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publique", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1535&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Fin 2010, la Ville d'Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l'ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l'\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu'elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d'\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s'agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d'engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l'intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "title": "L'Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1529&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser la participation sociale et l'acc\u00e8s aux droits des personnes avan\u00e7ant en \u00e2ge issues de l'immigration asiatique, l'association Batik International a coordonn\u00e9 la mise en place sur le 13\u00e8me arrondissement de Paris d'un r\u00e9seau r\u00e9unissant institutionnels, professionnels et b\u00e9n\u00e9voles du secteur associatif, personnes ressources et b\u00e9n\u00e9ficiaires, baptis\u00e9 \u00ab 13'S\u00e2ges \u00bb. Con\u00e7u dans le cadre d'une formation/action, ce projet mixe un travail de connaissance des publics et de partage des pratiques \u00e0 l'attention des diff\u00e9rents acteurs avec la mise en place d'actions partenariales \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es d'origine asiatiques, sous forme de caf\u00e9 social itin\u00e9rant.", "title": "13'S\u00e2ges tisse du r\u00e9seau autour des seniors asiatiques", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1573&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/DSCN1714.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de faire \u00e9voluer le regard souvent n\u00e9gatif port\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9 sur les personnes \u00e2g\u00e9es et l'avanc\u00e9e en \u00e2ge, la Fondation nationale de g\u00e9rontologie a cr\u00e9\u00e9 en 1996 un prix de litt\u00e9rature jeunesse : le prix Chronos. Ouvert aux enfants de la maternelle au lyc\u00e9e, ce prix est organis\u00e9 dans le cadre scolaire ou en biblioth\u00e8ques sur le principe du volontariat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques (enseignants, biblioth\u00e9caires\u2026). Les enfants d\u00e9signent des laur\u00e9ats nationaux, parmi une s\u00e9lection d'ouvrages dont la th\u00e9matique principale illustre le slogan du prix \u00ab grandir c'est vieillir, vieillir c'est grandir \u00bb. La participation des classes ou des biblioth\u00e8ques au prix permet \u00e9galement de favoriser le go\u00fbt de la lecture et peut \u00eatre l'occasion de d\u00e9velopper des liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ainsi qu'un apprentissage \u00e0 la citoyennet\u00e9\u2026", "title": "L'interg\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la page avec le Prix Chronos", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1570&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/prix%20chronos.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser l'inclusion de jeunes coll\u00e9giens en situation de handicap, scolaris\u00e9s en milieu ordinaire dans le cadre d'un dispositif ULIS (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l'Inclusion Scolaire), une action de tutorat s'est mise en place au sein d'un coll\u00e8ge du Vaucluse. Conduite par les \u00e9l\u00e8ves ordinaires, sur la base du volontariat, elle permet \u00e0 ces jeunes d'accompagner leurs camarades en situation de handicap dans leurs apprentissages, de g\u00e9n\u00e9rer de nombreux contacts, de valoriser les uns et les autres et de changer durablement le regard sur la diff\u00e9rence.", "title": "Handicap : quand EVA inclut des coll\u00e9giens au quotidien", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1567&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/EVA1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "En vue d'am\u00e9liorer la prise en charge m\u00e9dico-sociale des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le comit\u00e9 d\u00e9partemental d'Education pour la Sant\u00e9 du Gard (Codes 30) insuffle une dynamique territoriale de r\u00e9flexion partenariale. Destin\u00e9 aux professionnels et/ou futurs professionnels de la sant\u00e9, du social, du m\u00e9dico-social, du logement accompagn\u00e9 et du maintien \u00e0 domicile, l'action intitul\u00e9e \u00ab Agir en interculturalit\u00e9 \u00bb se d\u00e9cline en temps de formation, d'analyse des pratiques et de r\u00e9flexion collective. Un projet qui, au-del\u00e0 de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de terrain et d'impulser une collaboration interinstitutionnelle, permet aux professionnels du d\u00e9partement d'acqu\u00e9rir de solides connaissances sur les populations migrantes vieillissantes et de faire \u00e9voluer leurs pratiques d'accompagnement.", "title": "Agir en interculturalit\u00e9 : collaborer pour am\u00e9liorer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1560&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Agir interculturalit\u00e9 2.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de sortir les personnes \u00e2g\u00e9es de l'isolement et de cr\u00e9er du lien social, la Mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA) Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Sud et le Centre communal d'action sociale (CCAS) de Fleurance ont cr\u00e9\u00e9 Entour'\u00e2ge. Ce r\u00e9seau met en lien des b\u00e9n\u00e9voles et des seniors autour d'activit\u00e9s gratuites telles que l'\u00e9coute, l'aide \u00e0 la marche, la lecture, les jeux de soci\u00e9t\u00e9, le tricot solidaire,\u2026 Des activit\u00e9s cr\u00e9atrices de lien qui permettent de d\u00e9velopper des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelles et interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Tisser le lien, c'est aussi pr\u00e9venir les atteintes dues au vieillissement et favoriser le maintien en bonne sant\u00e9 des personnes qui avancent en \u00e2ge.", "title": "Entour'\u00e2ge : un r\u00e9seau pour briser l'isolement des seniors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1559&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Entour'age Logo 300.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l'importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d'\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l'exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1556&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d'ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour ce public, riche d'une expertise d'usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l'institution.", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1552&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s'est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d'autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l'innovation, la cr\u00e9ation d'emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "title": "Quand le vieillissement donne de l'\u00e9lan aux territoires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1548&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l'appui de la Ville d'Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu'un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d'\u00e9veiller  l'int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d'actions concr\u00e8tes  d'information, de sensibilisation et d'acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1547&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l'intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d'acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "title": "La Roulotte des Petits", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1545&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de former et d'employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l'association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d'ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l'Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d'ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l'initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d'Alsace (MSA) et l'Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d'entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d'Alsace s'emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l'\u00e9dition d'", "title": "La main verte creuse son sillon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1544&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin'\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s'occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l'entretenir. Sans se substituer \u00e0 l'entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1542&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d'origine immigr\u00e9e et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l'association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d'habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d'origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tage d'une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L'initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l'espace europ\u00e9en.", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u0096 Belgique", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1536&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l'ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l'Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l' association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l'ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d'articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publique", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1535&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Fin 2010, la Ville d'Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l'ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l'\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu'elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d'\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s'agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d'engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l'intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "title": "L'Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1529&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de former et d'employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l'association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d'ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l'Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d'ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l'initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d'Alsace (MSA) et l'Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d'entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d'Alsace s'emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l'\u00e9dition d'", "title": "La main verte creuse son sillon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1544&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin'\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s'occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l'entretenir. Sans se substituer \u00e0 l'entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1542&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d'origine immigr\u00e9e et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l'association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d'habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d'origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tage d'une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L'initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l'espace europ\u00e9en.", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u0096 Belgique", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1536&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l'ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l'Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l' association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l'ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d'articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publique", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1535&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Fin 2010, la Ville d'Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l'ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l'\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu'elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d'\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s'agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d'engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l'intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "title": "L'Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1529&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Montpellier, afin d'accompagner l'avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d'h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s'appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d'\u00e9volution du regard. L'une d'elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d'un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1528&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l'Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l'artisanat et du patrimoine. Dans la structure d'Angers, c'est tous les mercredis qu'ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.", "title": "L'outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u0096 49 Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1527&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1520&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1518&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1508&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels et de sensibiliser les jeunes et moins jeunes \u00e0 l'importance de manger \u00e9quilibr\u00e9, la MSA Haute-Normandie organise chaque ann\u00e9e un concours culinaire compos\u00e9 d'\u00e9quipes interg\u00e9n\u00e9rationnelles, r\u00e9unissant personnes \u00e2g\u00e9es et coll\u00e9giens. Cette action permet de valoriser l'exp\u00e9rience et le savoir-faire des seniors, tout en responsabilisant les jeunes.", "title": "\u00ab G\u00e9n\u00e9rations cuisine \u00bb : un concours culinaire interg\u00e9n\u00e9rationnel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1556&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/G\u00e9n\u00e9ration cuisine.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de d\u00e9velopper la participation de tous les citoyens \u00e0 la vie publique, et en particulier celle des personnes en situation de handicap, le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val Marne a souhait\u00e9 consulter, dans le cadre d'ateliers citoyen, des personnes handicap\u00e9es mentales. Cette d\u00e9marche de concertation, baptis\u00e9e \u00ab mes id\u00e9es aussi \u00bb, a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour ce public, riche d'une expertise d'usage, de faire partager ses id\u00e9es. Elles se sont traduites par 156 propositions concr\u00e8tes dont se sont saisis les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et dont la mise en \u0153uvre a favoris\u00e9 un travail en transversalit\u00e9 au sein de l'institution.", "title": "\u00ab Mes id\u00e9es aussi \u00bb, une citoyennet\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e du handicap", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1552&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Mes%20id%C3%A9es%20aussi.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de faire de la contrainte d\u00e9mographique  que constitue le  vieillissement de sa population, un facteur de d\u00e9veloppement du  territoire, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Creuse s'est fortement investi dans  le d\u00e9ploiement de packs domotiques aupr\u00e8s des personnes en perte  d'autonomie. Cette d\u00e9marche r\u00e9pond non seulement \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal  majeur, le vieillissement, et au souhait des personnes \u00e2g\u00e9es de rester  le plus longtemps possible \u00e0 domicile, mais renforce \u00e9galement le  dynamisme du territoire en favorisant l'innovation, la cr\u00e9ation d'emploi  et la mont\u00e9e en comp\u00e9tence des services \u00e0 domicile.", "title": "Quand le vieillissement donne de l'\u00e9lan aux territoires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1548&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Creuse%20mars%202013.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de mieux conna\u00eetre la situation, les besoins et les attentes des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, le Conseil de quartier de la Roseraie, avec  l'appui de la Ville d'Angers (P\u00f4le Territorial), a effectu\u00e9 un  diagnostic partag\u00e9. Plus qu'un simple \u00e9tat des lieux, cette d\u00e9marche  permet de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es, de  favoriser le lien social entre tous les habitants et d'\u00e9veiller  l'int\u00e9r\u00eat des acteurs associatifs et institutionnels sur la question des  immigr\u00e9s vieillissants. Elle favorise par ailleurs une forte dynamique  sur le territoire, impliquant de nombreux acteurs associatifs et  institutionnels de la ville, avec la mise en place d'actions concr\u00e8tes  d'information, de sensibilisation et d'acc\u00e8s au droit, en direction des  personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es : un conseil de quartier vecteur du vivre ensemble interculturel", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1547&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La roseraie Angers.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser les \u00e9changes entre enfants porteurs de handicap et enfants valides, et de rendre accessible \u00e0 tous des services de garde, la Roulotte des Petits propose aux familles un mode de garde r\u00e9servant la moiti\u00e9 de ses places aux enfants atteints de handicap. En \u00e9tant mobile dans l'intercommunalit\u00e9 de Seine-Ecole, elle permet par ailleurs aux familles \u00e9loign\u00e9es des structures traditionnelles, pour des raisons sociales ou de difficult\u00e9s de locomotion, d'acc\u00e9der \u00e0 une alternative de garde innovante et faisant de la diff\u00e9rence une richesse partag\u00e9e.", "title": "La Roulotte des Petits", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1545&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Roulotte%20des%20Petits.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de former et d'employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l'association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d'ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l'Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d'ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l'initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d'Alsace (MSA) et l'Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d'entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d'Alsace s'emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l'\u00e9dition d'", "title": "La main verte creuse son sillon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1544&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin'\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s'occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l'entretenir. Sans se substituer \u00e0 l'entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1542&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d'origine immigr\u00e9e et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l'association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d'habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d'origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tage d'une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L'initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l'espace europ\u00e9en.", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u0096 Belgique", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1536&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l'ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l'Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l' association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l'ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d'articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publique", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1535&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Fin 2010, la Ville d'Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l'ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l'\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu'elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d'\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s'agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d'engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l'intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "title": "L'Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1529&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Montpellier, afin d'accompagner l'avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d'h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s'appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d'\u00e9volution du regard. L'une d'elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d'un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1528&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l'Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l'artisanat et du patrimoine. Dans la structure d'Angers, c'est tous les mercredis qu'ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.", "title": "L'outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u0096 49 Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1527&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1520&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1518&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1508&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Montpellier, afin d'accompagner l'avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d'h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s'appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d'\u00e9volution du regard. L'une d'elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d'un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1528&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l'Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l'artisanat et du patrimoine. Dans la structure d'Angers, c'est tous les mercredis qu'ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.", "title": "L'outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u0096 49 Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1527&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1520&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1518&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1508&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1507&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1506&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1505&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En France, quatre millions de personnes (source", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1502&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1500&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1507&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1506&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1505&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En France, quatre millions de personnes (source", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1502&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1500&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de former et d'employer en CDI des personnes en situation de handicap,  l'association La Main Verte propose \u00e0 des agriculteurs donneurs  d'ouvrages de la r\u00e9gion, la r\u00e9alisation de travaux agricoles en  prestation. Form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s en partenariat avec l'Education  Nationale, les salari\u00e9s r\u00e9alisent tous types d'ouvrage en lien avec les  m\u00e9tiers de la terre. Transf\u00e9rable, l'initiative mise en \u0153uvre avec le  concours de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole d'Alsace (MSA) et l'Adapei du  Bas-Rhin, a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation du concept d'entreprise apprenante.  Une mod\u00e9lisation que la CCMSA et la caisse d'Alsace s'emploient \u00e0  promouvoir \u00e0 travers l'\u00e9dition d'", "title": "La main verte creuse son sillon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1544&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/La%20main%20verte.jpeg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en perte d'autonomie et de permettre \u00e0 des personnes retrait\u00e9es de conserver ou retrouver une utilit\u00e9 sociale, Jardin'\u00e2ge propose \u00e0 des amateurs sans jardin de s'occuper de celui de personnes \u00e2g\u00e9es devenues incapables de l'entretenir. Sans se substituer \u00e0 l'entourage, ni concurrencer les professionnels, cette activit\u00e9 partag\u00e9e permet non seulement de cr\u00e9er du lien entre accueillants et jardiniers, mais \u00e9galement de d\u00e9velopper les solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 et de promouvoir, dans une logique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, une culture de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable.", "title": "Jardin'\u00e2ge: les cultures du coeur", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1542&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Jardin'%C3%A2ges.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre la d\u00e9fiance envers les personnes d'origine immigr\u00e9e et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es dans un quartier de Bruxelles (Belgique), l'association Dar al Amal, qui g\u00e8re un foyer de femmes, fait \u00e9galement vivre un dispositif d'habitat interculturel et interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le projet consiste \u00e0 regrouper sous le m\u00eame toit une famille d'origine immigr\u00e9e r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tage d'une maison dont le rez-de-chauss\u00e9e est occup\u00e9 par une personne \u00e2g\u00e9e. L'initiative, \u00e0 dimension modeste, fonctionne depuis presque 30 ans et montre que le partage du quotidien fait voler en \u00e9clats d\u00e9fiances et pr\u00e9jug\u00e9s entre les \u00e2ges et les cultures. Une initiative qui a vocation \u00e0 servir de mod\u00e8le pour un d\u00e9ploiement dans l'espace europ\u00e9en.", "title": "Deux cultures et trois g\u00e9n\u00e9rations sous le m\u00eame toit, un exemple de vivre ensemble qui donne espoir \u0096 Belgique", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1536&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Dar%20al%20amal.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de renforcer, coordonner, mutualiser et compl\u00e9ter l'ensemble des initiatives et des dispositifs en faveur des aidants sur le territoire de l'Agglom\u00e9ration Angers Loire M\u00e9tropole (27 communes), l' association Anjou domicile, en partenariat avec le CG 49 et la CNSA, cr\u00e9e Alter Ego : un dispositif exp\u00e9rimental qui f\u00e9d\u00e8re l'ensemble des acteurs, institutionnels, associatifs, b\u00e9n\u00e9voles, pour accompagner les proches de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et leur permettre de les soutenir dans les meilleures conditions possibles. R\u00e9sultat : une v\u00e9ritable dynamique de r\u00e9seau se met en place, \u00e0 la fois \u00e0 destination des aidants dans le cadre de r\u00e9ponses individuelles, \u00e0 destination des personnes aid\u00e9es avec des animations collectives et entre partenaires avec le d\u00e9veloppement de coop\u00e9rations locales et d'articulation entre professionnels et aidants. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s et la perrtinence de la d\u00e9marche, l'exp\u00e9rimentation ne peut se poursuivre en 2014 du fait de la fermeture d'Anjou domicile. L'association porteuse conna\u00eet en effet depuis plusieurs ann\u00e9es d'importantes difficult\u00e9s budg\u00e9taires. La pr\u00e9sidente s'en explique dans une lettre publique", "title": "Alter Ego, tous unis pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1535&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Alter%20ego.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Fin 2010, la Ville d'Annonay et la communaut\u00e9 de communes du Bassin d'Annonay engagent une d\u00e9marche partenariale avec le D\u00e9partement de l'Ard\u00e8che pour mener \u00e0 bien une analyse des besoins sociaux de l'ensemble du territoire intercommunal. Cette \u00e9laboration est bas\u00e9e sur trois principes, qui la rendent particuli\u00e8rement int\u00e9ressante\u00a0: Une d\u00e9marche de longue haleine, puisque l'\u00e9laboration initiale se d\u00e9roule sur trois ans et qu'elle est construite sur une m\u00e9thodologie lui permettant d'\u00eatre mise \u00e0 jour en permanence\u00a0; Une d\u00e9marche partenariale, o\u00f9 il ne s'agit pas uniquement de mettre en commun les connaissances de chacun, mais aussi d'engager une dynamique p\u00e9renne entre les institutions\u00a0; Une d\u00e9marche \u00e9largissant le territoire observ\u00e9 (l'intercommunalit\u00e9) et les champs de comp\u00e9tence (gr\u00e2ce au partenariat avec le D\u00e9partement, la CAF, les associations locales, mais aussi \u00e0 la consultation de la population).", "title": "L'Analyse des besoins sociaux du Bassin annon\u00e9en", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1529&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bassin%20d'Annonay.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Montpellier, afin d'accompagner l'avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d'h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s'appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d'\u00e9volution du regard. L'une d'elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d'un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1528&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l'Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l'artisanat et du patrimoine. Dans la structure d'Angers, c'est tous les mercredis qu'ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.", "title": "L'outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u0096 49 Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1527&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1520&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1518&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1508&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1507&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1506&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1505&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En France, quatre millions de personnes (source", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1502&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1500&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1497&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1494&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1492&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1490&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1489&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1497&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1494&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1492&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1490&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1489&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Montpellier, afin d'accompagner l'avanc\u00e9e en \u00e2ge de migrants isol\u00e9s et fragilis\u00e9s, Adoma a con\u00e7u un lieu d'h\u00e9bergement, la pension de famille Fermaud Merci, qui associe logements individuels, espace de vie commune largement ouvert sur le quartier et accompagnement individuel ou collectif des r\u00e9sidents. Parmi les actions collectives tourn\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit, la pr\u00e9vention et le lien, plusieurs s'appuient sur la transmission r\u00e9ciproque entre g\u00e9n\u00e9rations, facteur de lien social et d'\u00e9volution du regard. L'une d'elle, d\u00e9velopp\u00e9e entre les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me d'un coll\u00e8ge de zone urbaine sensible et des Chibanis volontaires a permis de recueillir la parole de ces derniers et de cr\u00e9er un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival Arabesque. L'initiative va \u00eatre prim\u00e9e nationalement dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Talents des Cit\u00e9s\"", "title": "Fermaud-Merci : une seconde vie pour les Chibanis", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1528&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Fermaud%20merci.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de revaloriser les m\u00e9tiers manuels et de transmettre les savoir-faire d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre de fa\u00e7on ludique, les associations de l'Outil en Main organisent r\u00e9guli\u00e8rement des ateliers manuels durant lesquels des professionnels \u00e0 la retraite initient des enfants aux m\u00e9tiers de l'artisanat et du patrimoine. Dans la structure d'Angers, c'est tous les mercredis qu'ils se r\u00e9unissent pour transmettre leurs connaissances et \u00e9changer avec les jeunes.", "title": "L'outil en Main, entre valorisation des savoir-faire et transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle \u0096 49 Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1527&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Outil%20en%20main.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Le sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s de l'Allier, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9partementale en d\u00e9cembre 2012 et mis en application depuis janvier 2013, articule, en un seul et m\u00eame document, les orientations pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir (2013 ' 2017) en mati\u00e8re de protection de l'enfance, de politique de la petite enfance, de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. R\u00e9sultat de plusieurs mois de diagnostic partag\u00e9 et de concertation avec l'ensemble des acteurs, il se structure autour de cinq axes prioritaires : observer, faire connaitre et pr\u00e9venir ; soutenir les aidants et la parentalit\u00e9 ; informer, coordonner et coop\u00e9rer ; garantir la qualit\u00e9 des accompagnements ; bien vivre dans son territoire.", "title": "L'Allier rel\u00e8ve le pari d'un sch\u00e9ma unique des solidarit\u00e9s", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1520&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sch%C3%A9ma%20unique%20Allier.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin  de r\u00e9pondre au besoin de soutien des personnes accompagnant un  proche  diminu\u00e9 par l'\u00e2ge ou la maladie, l'Association Fran\u00e7aise des  AIDANTS  propose un dispositif permettant  d'\u00e9changer dans un cadre  convivial sur  leurs exp\u00e9riences et difficult\u00e9s. Les Caf\u00e9s des Aidants  sont des lieux,  des temps et des espaces d'information, de rencontres  et d'\u00e9changes,  anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant  une expertise  sur la question. Ils sont ouverts \u00e0 tous les aidants non  professionnels, quel  que soit l'\u00e2ge et la pathologie de la personne  accompagn\u00e9e. Le nom \u00ab  Caf\u00e9 des Aidants \u00bb est d\u00e9pos\u00e9, et le r\u00e9seau  national qui ne cesse de  s'agrandir compte plus de 40 r\u00e9alisations sur  toute la France.", "title": "Le Caf\u00e9s des Aidants : un dispositif de soutien local pour les aidants", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1518&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Cafe%20des%20Aidants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "A Grande Synthe, depuis 2011, des b\u00e9n\u00e9ficiaires vieillissant du RSA prennent go\u00fbt au sport sous l'impulsion du Centre de sant\u00e9. Marche, v\u00e9lo, gymnastique, aquagym' des activit\u00e9s auxquelles s'ajoutent des ateliers autour de la m\u00e9moire, de la nutrition ainsi que des bilans de sant\u00e9 dans le cadre d'une d\u00e9marche partenariale et collective qui permet \u00e0 des habitants d\u00e9socialis\u00e9s et en particulier des vieux migrants, de devenir acteurs de leur sant\u00e9, de cr\u00e9er des passerelles vers les dispositifs de droits communs et de favoriser le lien social.", "title": "A Grande Synthe, le sport remet les migrants \u00e2g\u00e9s en piste - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1508&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Grande%20Synthe%20migrants%20et%20sport.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1497&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1494&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1492&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1490&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1507&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1506&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1505&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En France, quatre millions de personnes (source", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1502&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1489&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1500&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1488&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1484&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1481&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1476&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1475&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1488&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1484&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1481&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1476&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1475&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre leur isolement, le b\u00e9guinage de \u00ab la Fermette aux Bleuets \u00bb, chainon manquant entre le domicile et la maison de retraite, offre aux personnes \u00e2g\u00e9es autonomes la possibilit\u00e9 de vivre ensemble, au c'ur de leur village. Une forme d'habitat regroup\u00e9, ouverte sur l'ext\u00e9rieur, qui fait la part belle au vivre-ensemble et \u00e0 l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.", "title": "Logement pour les seniors : le b\u00e9guinage pour mieux vieillir ensemble - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1507&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAMBRES La Fermette aux Bleuets 1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'\u00e9viter aux personnes handicap\u00e9es avec troubles psychiques de r\u00e9sider en h\u00f4pital psychiatrique alors qu'elles ne rel\u00e8vent pas de ses services, l'Adapei du Var et le Centre hospitalier Henri Gu\u00e9rin ont ouvert une Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (MAS). Fruit d'une collaboration in\u00e9dite entre sanitaire et m\u00e9dico-social, cet \u00e9tablissement g\u00e9r\u00e9 par l'Adapei, contrairement \u00e0 d'autres MAS qui sont int\u00e9gr\u00e9es aux services des h\u00f4pitaux psychiatriques, permet de proposer un accompagnement plus adapt\u00e9 aux besoins des personnes accueillies, de mutualiser les ressources et de mieux g\u00e9rer les co\u00fbts.", "title": "La Maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e les Accacias : un rapprochement entre secteurs sanitaire et m\u00e9dico-social au service des usagers - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1506&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MAS%20les%20acacias%20(2).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de personnes \u00e2g\u00e9es, ou de leur famille, vivant dans des logements inadapt\u00e9s \u00e0 la perte d'autonomie ou isol\u00e9s, la commune de Liffr\u00e9, via le Centre communal d'action sociale (CCAS), a acquis 11 logements \u00e9volutifs dans un programme immobilier priv\u00e9 en c'ur de village. A l'issue d'un processus de co-construction avec les personnes concern\u00e9es qui ont fait conna\u00eetre leur d\u00e9sir de mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, la commune y a \u00e9galement implant\u00e9 des logements tous publics, une salle d'animation, ouverte aux associations et \u00e0 l'ensemble des habitants de la commune, ainsi qu'une cr\u00e8che g\u00e9r\u00e9e par le Centre intercommunal d'action sociale (CIAS) et qui associe les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes \u00e0 ses animations. Les r\u00e9sidents ont ainsi retrouv\u00e9 une implication citoyenne en s'engageant dans la vie associative, retiss\u00e9 du lien social et gagn\u00e9 en autonomie.", "title": "Le Kanata : un \u00ab village \u00bb o\u00f9 il fait bon vieillir - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1505&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Kanata.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En France, quatre millions de personnes (source", "title": "Soutien aux aidants, la MSA au plus pr\u00e8s des territoires. L'exemple du Nord-Pas-de-Calais.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1502&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Aidant1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'aider les parents en situation de handicap psychique et/ou de d\u00e9ficience intellectuelle, dans une perspective d'aide mais aussi de pr\u00e9vention et de protection des enfants, le Lieu d'Accueil Parents Enfants Capucine (LAPE) \u00e0 Mulhouse re\u00e7oit les familles ' sur le mode de la maison verte de Fran\u00e7oise Dolto ' et les accompagne dans le difficile apprentissage de la parentalit\u00e9.", "title": "LAPE Capucine, pour les parents en situation de handicap mental ou psychique - 68", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1500&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/LAPEcapucine.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1488&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1484&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1481&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1476&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1475&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1497&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1494&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1492&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1490&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1489&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1473&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1472&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1466&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1465&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1464&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1473&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1472&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1466&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1465&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1464&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de mettre en 'uvre sur les territoires un accompagnement adapt\u00e9 aux probl\u00e9matiques de la population retrait\u00e9e, l'Assurance vieillesse et la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux et socioculturels de France ont sign\u00e9 une convention nationale qui vise \u00e0 mieux coordonner leurs politiques et \u00e0 croiser leurs pratiques au local. Dans cette perspective plusieurs conventions sont sign\u00e9es entre les caisses r\u00e9gionales et les f\u00e9d\u00e9rations locales des centres sociaux. En Poitou-Charente, une exp\u00e9rimentation de trois ans sur quatre sites pilotes donne lieu, \u00e0 travers une d\u00e9marche globale, \u00e0 la mise en oeuvre de nombreuses actions en faveur de la pr\u00e9vention de la perte d'autonomie...", "title": "L'assurance vieillesse et les centre sociaux ensemble pour la pr\u00e9vention de la perte d'Autonomie. Un exemple: le Poitou-Charentes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1497&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Carsat.jpg"},
{"date": null, "abstract": "En 2011, alors que la d\u00e9l\u00e9gation APF du Rh\u00f4ne se trouve confront\u00e9e, au travers du parcours de ses membres, \u00e0 des situations de fort isolement social et \u00e0 leurs difficult\u00e9s pour d\u00e9finir un projet de vie, elle d\u00e9cide d'encourager l'inclusion de la personne handicap\u00e9e dans son quartier par la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de solidarit\u00e9s de proximit\u00e9. R\u00e9sol'Handicap r\u00e9unit personnes handicap\u00e9es et b\u00e9n\u00e9voles valides, dans une d\u00e9marche d'entraide et d'apports r\u00e9ciproques : aux b\u00e9n\u00e9voles de soutenir la personne handicap\u00e9e dans la d\u00e9couverte de son environnement proche, de lui faciliter les premiers contacts avec les r\u00e9seaux existants de voisinages, associatifs et institutionnels, pour qu'elle puisse s'inscrire dans la vie du quartier, s'y impliquer et devenir acteur de son projet de vie.", "title": "R\u00e9sol'Handicap : un r\u00e9seau social bien r\u00e9el - 69", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1494&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Resol'handicap1.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre les nombreux pr\u00e9jug\u00e9s, aliment\u00e9s par des faits divers m\u00e9diatiques, qui entourent la maladie mentale, l'association Espoir 54, qui soutient et accompagne des personnes en situation de handicap psychique sur le territoire lorrain, a adapt\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un outil de sensibilisation \u00e0 la maladie psychique et \u00e0 ses cons\u00e9quences pour ceux qui en souffrent aupr\u00e8s du grand public : la biblioth\u00e8que des livres vivants. Une biblioth\u00e8que presque comme les autres, o\u00f9 les lecteurs viennent emprunter un livre pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, sauf qu'ici, le livre est une personne concern\u00e9e par une des formes de la maladie, qui va raconter son parcours de vie, r\u00e9pondre aux questions de son lecteur et apprendre \u00e9galement de ses interrogations. Dans le dialogue qui s'instaure, non seulement les \u00ab livres \u00bb prennent la parole, mais le regard des \u00ab lecteurs \u00bb \u00e9volue lui aussi.", "title": "Biblioth\u00e8que des livres vivants : quand les malades psychiques se livrent - 54", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1492&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Biblioth%C3%A8que%20des%20livres%20vivants.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes fragilis\u00e9es par les effets des troubles mentaux (schizophr\u00e9nie, troubles maniaco-d\u00e9pressifs, troubles bipolaires') le clubhouse est un lieu de vie de jour qui favorise la reprise d'une place active dans la soci\u00e9t\u00e9. Cha\u00eenon manquant entre le suivi m\u00e9dical et la vie autonome, le clubhouse s'appuie sur un socle de valeurs et d'actions fortes : le refus d'une relation aidants/aid\u00e9s, en faisant de chaque \u00ab membre \u00bb un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de l'activit\u00e9 de la structure, investi \u00e0 hauteur de ses capacit\u00e9s et de son envie, et dont les comp\u00e9tences sont mobilis\u00e9es au service de chacun des autres membres, comme pair/aidant ; mais aussi une r\u00e9insertion sociale par le travail, en accompagnant les membres qui le souhaitent vers un emploi en milieu ordinaire, \u00e0 travers un dispositif original d' \u00ab emplois de transition \u00bb.", "title": "Clubhouse : tout sauf une maison \u00ab de fous \u00bb ! - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1490&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Clubhouse.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre \u00e0 des enfants autistes \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 18 ans d'acc\u00e9der \u00e0 une vie sociale et scolaire aussi normale que possible, l'Association Autisme Espoir vers l'Ecole (AEVE) promeut la m\u00e9thode d\u00e9veloppementale des 3i (stimulation Individuelle, Intensive, Interactive). Fond\u00e9e sur le jeu, l'affection et l'enthousiasme, celle-ci stimule les capacit\u00e9s \u00e0 la communication \u00e0 travers un accompagnement intense par une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles assurant 40 heures de pr\u00e9sence hebdomadaire aupr\u00e8s de l'enfant suivi dans un lieu p\u00e9renne et s\u00e9curisant.", "title": "Autisme Espoir Vers l'Ecole : accompagner des enfants autistes vers une vie sociale et scolaire ordinaires", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1489&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/AEVE.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1473&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1472&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1466&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1465&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1464&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1488&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1484&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1481&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1476&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1475&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1463&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1462&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1453&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1448&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1444&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1463&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1462&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1453&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1448&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1444&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de ne pas condamner les personnes souffrant d'un handicap moteur \u00e0 passer leur vie en foyer ou au domicile parental, l'Institut du MAI leur propose des formations \u00e0 l'autonomie et \u00e0 l'insertion sociale. Personnalis\u00e9es selon leur handicap, ces derni\u00e8res, d'une dur\u00e9e moyenne de quatre ans, ont pour but de leur permettre de pr\u00e9tendre \u00e0 une vie autonome. D'abord en r\u00e9sidence collective, puis en appartement dans la ville de Chinon, les r\u00e9sidents sont accompagn\u00e9s pas \u00e0 pas vers un objectif : l'acc\u00e8s \u00e0 un logement ind\u00e9pendant et \u00e9quip\u00e9, dans la ville de leur choix. Une structure unique en France, au statut de foyer d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9, financ\u00e9e par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et le Conseil g\u00e9n\u00e9ral d'Indre-et-Loire.", "title": "Handicap moteur : devenir acteur de sa vie avec l'Institut du MAI - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1488&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Institut%20du%20mai.jpg"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Avec l'Embarcad\u00e8re vers la gastronomie solidaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1484&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Embarcad\u00e8re.JPG"},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Contrat social de la ville de Saint-Flour : de l'action sociale au d\u00e9veloppement durable - 15", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1481&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Saint-flour.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et de valoriser leur exp\u00e9rience de vie, des jeunes volontaires en service civique au sein de l'association Unis Cit\u00e9, vont \u00e0 la rencontre, un peu partout en France, de leurs a\u00een\u00e9s, accueillis en \u00e9tablissements ou vivant encore \u00e0 domicile. Ils collectent leurs souvenirs et les mettent en ligne sur un site d\u00e9di\u00e9, constituant ainsi une biblioth\u00e8que virtuelle de la m\u00e9moire des anciens, support \u00e0 de nombreux \u00e9changes.", "title": "Passeurs de m\u00e9moire : \u00ab \u00e9change lien social contre souvenirs \u00bb - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1476&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Passeurs%20de%20m%C3%A9moire(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin d'accompagner les jeunes retrait\u00e9s dans leur nouvelle vie, le centre social de Bourbourg, soutenu par la ville et la Carsat Nord-Picardie, a cr\u00e9\u00e9 en 2007 un estaminet. Lieu convivial et conforme \u00e0 l'identit\u00e9 flamande, il est identifi\u00e9 par les habitants seniors de la ville et des communes rurales alentour. Les a\u00een\u00e9s s'y rencontrent, discutent, partagent et' s'informent. L'endroit, devient vite le centre n\u00e9vralgique du centre social et le point de d\u00e9part de nombreuses actions \u00e0 la dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle, citoyenne et collective.", "title": "Bourbourg, un estaminet pour favoriser les \u00e9changes et les projets des seniors - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1475&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Estaminet.JPG"},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1463&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1462&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1453&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1448&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1444&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1473&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1472&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1466&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1465&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1464&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1439&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1436&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi en", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1435&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1430&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1427&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1439&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1436&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi en", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1435&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1430&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1427&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1439&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1436&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi en", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1435&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1430&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1427&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rompre l'isolement des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et de leurs aidants naturels, un caf\u00e9 de Rennes accueille une fois par semaine le Bistrot m\u00e9moire. Anim\u00e9 par une psychologue et plusieurs b\u00e9n\u00e9voles dans un cadre et une organisation non m\u00e9dicalis\u00e9s et peu formels, cet espace d'\u00e9changes permet \u00e0 chaque participant de contribuer, par sa parole ou sa simple pr\u00e9sence, \u00e0 un partage d'informations et d'exp\u00e9riences. Tout en cr\u00e9ant des liens sociaux et en renfor\u00e7ant parfois les liens familiaux, cette d\u00e9marche compl\u00e8te l'offre traditionnelle d'accompagnement des personnes malades d'Alzheimer et de leurs proches en les rendant acteurs principaux du Bistrot m\u00e9moire.", "title": "A Rennes, un Bistrot m\u00e9moire pour les malades d'Alzheimer et leurs proches - 35", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1473&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Bistrot%20m%C3%A9moire%20Rennes.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Face \u00e0 l'augmentation de la discrimination, de la stigmatisation, de l'exclusion dont sont victimes les personnes souffrant de troubles psychiques et du comportement, l'association les Invit\u00e9s au festin (IAF) offre un lieu de vie apaisant o\u00f9 accueillants et participants vivent ensemble. Une exp\u00e9rience particuli\u00e8rement innovante de psychiatrie citoyenne, \u00e9tay\u00e9e par le concours de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, qui devient une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence dans la recherche de nouvelles pratiques.", "title": "Une prise en charge citoyenne des troubles psychiques - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1472&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Les%20Invit%C3%A9s%20au%20festin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Depuis 6 ans, l'association SIGMA rel\u00e8ve un double d\u00e9fi : rompre la solitude des plus \u00e2g\u00e9s et redonner \u00e0 des jeunes, souvent d\u00e9nigr\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, une image valorisante d'eux m\u00eame. Pendant une ann\u00e9e scolaire, un bin\u00f4me de lyc\u00e9ens ou de coll\u00e9giens rend visite chaque semaine \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e isol\u00e9e en \u00e9tablissement ou \u00e0 domicile. L'occasion pour chacun d'un enrichissement r\u00e9ciproque et de renouer, dans la dur\u00e9e, des liens forts entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Sigma : des liens entre g\u00e9n\u00e9rations pour rompre l'isolement - 62", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1466&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Sigma1.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de favoriser un maintien \u00e0 domicile de qualit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9gion toulonnaise, le CHV - Moissons Nouvelles, association sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'insertion par le logement met en 'uvre des actions d'am\u00e9lioration de l'habitat \u00e0 caract\u00e8re interg\u00e9n\u00e9rationnel. Le chantier est r\u00e9alis\u00e9 par les enfants et petits-enfants ou par de jeunes b\u00e9n\u00e9voles tandis que la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire reste au c'ur du projet tout au long du processus. Le lien familial est ainsi renforc\u00e9 pendant et apr\u00e8s les travaux, le logement \u00e9tant d\u00e8s lors adapt\u00e9 \u00e0 la multiplication des visites.", "title": "Action d'am\u00e9lioration du logement des personnes \u00e2g\u00e9es - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1465&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour affirmer son engagement en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, renforcer le  dialogue avec les habitants et am\u00e9liorer les conditions de vie de  chacun et le vivre-ensemble, Dijon anime depuis 2009 une dynamique \u00ab  Ville amie des a\u00een\u00e9s \u00bb. D\u00e9marche de labellisation \u00e0 l'initiative de  l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), le titre de \u00ab Ville amie des  a\u00een\u00e9s \u00bb r\u00e9compense les Villes menant une politique permettant aux  personnes de \u00ab vieillir en restant actives \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un travail continu  et participatif sur l'ensemble des domaines de la vie urbaine. Pour  Dijon, cette labellisation est l'occasion de donner une nouvelle  impulsion \u00e0 sa politique en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, tout en  renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie locale \u00e0 travers une r\u00e9flexion collective sur  la place de chacun dans la ville.", "title": "Dijon, Ville amie des a\u00een\u00e9s : construire ensemble une ville pour tous - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1464&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1463&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1462&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1453&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1448&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1444&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1423&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1421&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1416&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif"},
{"date": null, "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1415&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1408&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1423&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1421&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1416&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif"},
{"date": null, "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1415&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1408&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1423&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1421&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1416&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif"},
{"date": null, "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1415&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1408&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es ou atteintes d'un  handicap, l'association Tandem a mis en place un accompagnement  individuel pour les sorties culturelles et les loisirs. Cin\u00e9ma, mus\u00e9e,  ballade, concert, restaurant, rencontre sportive' Partant du d\u00e9sir des  personnes concern\u00e9es cet accompagnement est assur\u00e9, du d\u00e9but \u00e0 la fin de  l'activit\u00e9, par des b\u00e9n\u00e9voles encadr\u00e9s par les professionnels de  l'association. Une action qui contribue au ralentissement de la perte  d'autonomie et \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es,  trop souvent isol\u00e9es.", "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es ou en situation de handicap : un accompagnement individuel pour les sorties culturelles et les loisirs - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1463&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement et la solitude de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en milieu rural, l'association de soutien \u00e0 domicile Familles rurales a souhait\u00e9 mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles qui rendent des visites r\u00e9guli\u00e8res et gratuites aux a\u00een\u00e9s volontaires de leur quartier ou village. Une action qui se caract\u00e9rise par la souplesse accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui s'engagent pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e mais s'investissent en fonction de leurs disponibilit\u00e9s.", "title": "Lutter contre la solitude et l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es gr\u00e2ce au lien social de proximit\u00e9 - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1462&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Constatant le manque de places dans les structures d'h\u00e9bergement et les limites du maintien \u00e0 domicile quand la personne devient fortement d\u00e9pendante, l'accueil familial peut constituer un mode d'accompagnement \u00e0 part enti\u00e8re pour les personnes en perte d'autonomie, qu'elles soient \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es. C'est le choix du D\u00e9partement de l'Allier, qui pour d\u00e9velopper une offre cons\u00e9quente, structur\u00e9e et \u00e9quitable et surtout adapt\u00e9e aux besoins des personnes en perte d'autonomie et de leurs aidants, d\u00e9cide de d\u00e9ployer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'une politique volontariste. Un service d\u00e9partemental de coordination, le Service d'Accueil Familial de l'Allier (SAF 03) r\u00e9unit ainsi trois associations dont l'exp\u00e9rience dans le domaine a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e. Le 'collectif' 'uvre au bien \u00eatre des personnes accueillies et \u00e0 la r\u00e9alisation de leur projet de vie.", "title": "L'accueil familial : plus qu'une alternative \u00e0 l'h\u00e9bergement, un mode d'accompagnement \u00e0 part en enti\u00e8re - 03", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1453&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Blanchisserie, cordonnerie, brocante', en proposant diverses activit\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non couverts, le travail en Esat de plus de soixante personnes handicap\u00e9es psychiques contribue \u00e0 relancer la vie \u00e9conomique et sociale du village de M\u00e9zin et apporte une vraie r\u00e9ponse au d\u00e9fi de l'int\u00e9gration des malades psychiques dans la soci\u00e9t\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat solide et constamment entretenu avec tous les acteurs de la vie du village, l'association porteuse r\u00e9ussit \u00e0 susciter des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9els, \u00e9conomiques et humains, et permet en particulier d'\u00e9viter des retours difficiles pour les personnes malades en h\u00f4pital.", "title": "\u00c0 M\u00e9zin, la vitalit\u00e9 du village passe par l'\u00e9panouissement de ses travailleurs handicap\u00e9s - 47", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1448&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20M%C3%A9zin.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soutenir les aidants familiaux fragilis\u00e9s par un quotidien souvent lourd, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e technologique priv\u00e9 Depoorter, \u00e0 Hazebrouck (Nord), accueillent une fois par mois une dizaine de couples aidant-aid\u00e9 pour un atelier de cuisine. Certains jeunes passent l'apr\u00e8s-midi aux fourneaux avec les aidants, les autres proposent des animations aux personnes malades. Une initiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle initi\u00e9e par la Mutualit\u00e9 sociale agricole du Nord-Pas-de-Calais, les Centres locaux d'information et de coordination (CLIC) des G\u00e9ants de Flandre, des cantons de Bailleul et Merville, et l'association Bien-\u00catre d'Hazebrouck, prim\u00e9e par la Fondation de France et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous les participants.", "title": "Cuisine des aidants : une pause qui fait recette - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1444&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1439&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1436&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi en", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1435&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1430&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1427&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1400&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1397&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1393&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1382&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1379&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1400&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1397&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1393&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1382&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1379&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1400&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1397&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1393&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1382&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1379&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1423&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1421&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1416&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif"},
{"date": null, "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1415&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1408&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "", "title": "Le mod\u00e8le coop\u00e9ratif : une nouvelle solution pour les services \u00e0 domicile  - 72", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1439&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une r\u00e9ponse au probl\u00e8me de p\u00e9nurie et de co\u00fbt du logement des jeunes mais aussi \u00e0 la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es, l'h\u00e9bergement interg\u00e9n\u00e9rationnel semble aujourd'hui une solution largement pl\u00e9biscit\u00e9e, dans un contexte social et \u00e9conomique difficile. Nombre d'associations s'engagent ainsi dans la mise en lien des seniors et des jeunes, d\u00e9sireux de vivre sous le m\u00eame toit. En Rh\u00f4ne-Alpes, quatre associations (le Digi 38 - Domicile Inter G\u00e9n\u00e9rations Is\u00e9rois-, 1 toit 2 g\u00e9n\u00e9rations, Aider, et ESDE) d\u00e9cident de former le r\u00e9seau r\u00e9gional LIS \u00ab Logement Interg\u00e9n\u00e9rationnel et solidaire \u00bb pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble mais surtout mutualiser leurs pratiques, et formaliser des modes op\u00e9ratoires communs. Bilan de cette exp\u00e9rimentation men\u00e9e en 2010 pendant 16 mois, en partenariat avec le Minist\u00e8re de la jeunesse.", "title": "Le LIS : ensemble pour l'habitat interg\u00e9 - 38", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1436&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour renforcer le potentiel des personnes et l'estime de soi, des ouvriers d'un Etablissement et Service d'Aide par le Travail (ESAT) deviennent depuis 2007 guides-conf\u00e9renciers de la cit\u00e9 de Carcassonne pour des coll\u00e9giens. Gr\u00e2ce au soutien p\u00e9dagogique du Centre des Monuments nationaux et des guides de la ville, et \u00e0 la construction d'un partenariat renforc\u00e9 avec l'Education Nationale, le projet \u00e9volue au fil des ans. Le film \u00ab\u00a0L'Envol de la Cit\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb, r\u00e9alis\u00e9 dans les remparts de la ville est un making-off de l'action et donn\u00e9 d\u00e9sormais son nom au projet. Celui-ci\u00a0\u00a0 a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 \u00ab\u00a0Victoire nationale de l'accessibilit\u00e9\u00a0\u00bb par l'Union Nationale\u00a0des Associations de Parents d'Enfants Inadapt\u00e9s (UNAPEI) en 2010. A d\u00e9couvrir aussi en", "title": "Des personnes handicap\u00e9es mentales guides- conf\u00e9renci\u00e8res pour des coll\u00e9giens - 11", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1435&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour faciliter la vie de toute personne en perte d'autonomie, quelque soit son \u00e2ge ou la nature de son handicap, la Corr\u00e8ze, d\u00e9partement rural de 250 000 habitants, qui compte parmi les plus \u00e2g\u00e9s de France, se lance dans une exp\u00e9rimentation autour de la \u00ab convergence \u00bb. Il s'agit d'offrir aux gens un guichet unique irriguant l'ensemble du territoire, une \u00ab Maison d\u00e9partementale de l'Autonomie \u00bb (MDA) int\u00e9grant la Maison d\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es (MDPH) et la direction de l'autonomie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Un vaste chantier qui s'appuie sur le r\u00e9seau de proximit\u00e9 existant et s'inscrit dans une gouvernance renouvel\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie rigoureuse d'accompagnement du changement.", "title": "La convergence PA/PH  se concr\u00e9tise en Corr\u00e8ze - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1430&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Correze%20convergence.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de soulager les aidants qui prennent soin de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer ou de maladies apparent\u00e9es, l'association Aide et R\u00e9pit du Puy de D\u00f4me exp\u00e9rimente depuis un an, sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et belge, une service visant \u00e0 proposer aux aidants familiaux, un accompagnement \u00e0 domicile 24 h/24 par des professionnels form\u00e9s. Une formule de r\u00e9pit \u00e0 domicile unique en France, permettant de rapprocher judicieusement les questions d'insertion professionnelle et d'accompagnement des malades.", "title": "Des relayeurs pour Alzheimer - 63", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1427&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1372&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1369&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1368&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1367&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1363&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1372&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1369&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1368&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1367&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1363&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1372&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1369&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1368&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1367&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1363&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1400&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1397&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1393&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1382&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1379&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1362&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1361&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1360&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1355&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1354&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux loisirs et \u00e0 la culture des personnes en perte d'autonomie, le Centre national de ressources pour l'accessibilit\u00e9 aux loisirs et \u00e0 la culture (Cemaforre), s'investit depuis plus de vingt ans dans la construction de politiques culturelles inclusives. Le centre con\u00e7oit et entreprend nombre de d\u00e9marches pour impulser, susciter ou renforcer des d\u00e9marches de coop\u00e9ration entre les acteurs politiques, culturels, sociaux et m\u00e9dico-sociaux des territoires : la nature de ces projets varie selon les besoins locaux et la force des partenariats, mais ils visent tous un m\u00eame objectif : favoriser l'accessibilit\u00e9 culturelle. Parmi les nombreuses actions soutenues par Cemaforre en \u00eele de France et R\u00e9gion Centre, la Cellule d'Assistance et de Services Culturels \u00e0 Domicile (Cascad) de Paris est un dispositif d'action territorial qui innove en cr\u00e9ant des ponts entre la culture et le social.", "title": "A paris, la culture en CASCAD...  - 75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1423&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9inventer le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations dans la ville, Besan\u00e7on cr\u00e9\u00e9 \u00abla coordination Jeunesse & Inter-\u00e2ges\u00bb. Cette coordination r\u00e9unit au sein d'un service commun les politiques jeunesse et g\u00e9rontologiques. Au service du Vivre-ensemble, cette nouvelle forme de gouvernance permet d'attirer plus facilement l'attention des \u00e9lus, les incitant \u00e0 repenser, avec les habitants, les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de concevoir et de soutenir la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations.", "title": "Les a\u00een\u00e9s bisontins, citoyens actifs - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1421&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les ph\u00e9nom\u00e8nes de maltraitance dans les institutions relevant de sa comp\u00e9tence, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques met en place depuis 2006 une politique volontariste en direction des professionnels en contact avec les populations les plus fragiles. Outre l'accent mis sur la question de la maltraitance institutionnelle dans la r\u00e9daction des trois derniers sch\u00e9mas d\u00e9partementaux, le CG organise chaque ann\u00e9e un colloque sur le sujet. Le D\u00e9partement s'est \u00e9galement dot\u00e9 d'un r\u00e9f\u00e9rentiel sp\u00e9cifique en partenariat avec la DDCS (ex-DDASS) et la PJJ. Il a \u00e9galement entrepris, via un poste d\u00e9di\u00e9, une \u00e9valuation des \u00e9tablissements accueillant des publics vuln\u00e9rables qui rel\u00e8vent de sa comp\u00e9tence.", "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-atlantiques mobilis\u00e9s contre la maltraitance - 64", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1416&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/MaltraitanceCG64.gif"},
{"date": null, "abstract": "Pour simplifier le suivi et l'accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, qui souhaitent continuer ou retourner vivre \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation, dans des conditions sanitaires, sociales et m\u00e9dico-sociales optimales, trois Centres locaux d'information et de coordination g\u00e9rontologique (Clic) des cantons de Machecoul, Challans et Saint-Gilles-Croix-de-Vie (soit 52 communes), portent un r\u00e9seau de sant\u00e9. Ils construisent ainsi une coordination souple et r\u00e9active adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution des besoins des personnes sur l'ensemble de leurs territoires. Le Respa permet d'\u00e9viter les examens redondants, et participe \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle aggravation de la d\u00e9pendance.", "title": "Respa, trois Clics unis pour le maintien \u00e0 domicile - 44/85", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1415&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de rendre service aux jeunes m\u00e8res du quartier qui connaissent des difficult\u00e9s pour faire garder leurs enfants, de jeunes \"mamies\" assurent des permanences b\u00e9n\u00e9voles au centre social municipal. En \u00e9change, les mamans s'engagent \u00e0 rendre de menus services aux personnes ag\u00e9es. Un mode de garde d'enfants solidaire et cr\u00e9atif qui renforce le lien et la solidarit\u00e9 entre les habitants, et qui facilite les d\u00e9marches d'insertion sociale et professionnelle des m\u00e8res.", "title": "A Bergerac, des Mamies solidaires avec les jeunes m\u00e8res-24", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1408&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1362&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1361&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1360&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1355&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1354&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1362&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1361&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1360&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1355&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1354&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1372&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1369&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1368&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1367&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1363&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1353&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1348&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1339&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1284&Itemid=95", "img": "data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1285&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour tisser et maintenir des liens afin d'aider \u00e0 bien vieillir, favoriser les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelless et la qualit\u00e9 de la vie, un r\u00e9seau d'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles rend visite aux habitants qui se sentent isol\u00e9s sur le Plateau des Millevaches (Corr\u00e8ze).", "title": "Sur le Millevaches, des Bavard'\u00e2ge pour cr\u00e9er du lien - 19", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1400&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re continue aux besoins des personnes \u00e2g\u00e9es en situation de d\u00e9pendance d'un territoire et r\u00e9soudre en particulier le probl\u00e8me de fragmentation du syst\u00e8me de soins et de services en France, le Projet et Recherches sur l'Int\u00e9gration des Services pour le Maintien \u00e0 l'Autonomie (PRISMA) est une nouvelle m\u00e9thode d'organisation visant \u00e0 favoriser la coordination de tous les partenaires (m\u00e9dicaux, socio-sanitaires, hospitaliers, h\u00e9bergement, pharmacies, services infirmiers et aide \u00e0 domicile, r\u00e9adaptation, etc.), autour de la personne. Une exp\u00e9rimentation men\u00e9e sur un panel de sites contrast\u00e9s, tr\u00e8s urbain (Paris 20\u00e8me), urbain (Mulhouse), et rural (Sud d'\u00c9tampes, 91).", "title": "PRISMA, un mod\u00e8le de prise en charge int\u00e9gr\u00e9e du grand \u00e2ge -  68/91/75", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1397&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes de rester au village tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une prise en charge de qualit\u00e9, la municipalit\u00e9 de Willems, en partenariat avec l'Association d'aide \u00e0 domicile en activit\u00e9s regroup\u00e9es (Adar-Roubaix) et une soci\u00e9t\u00e9 HLM, a cr\u00e9\u00e9 en plein centre ville une structure originale. Le b\u00e9guinage de la ferme de Rouz\u00e9, ancien b\u00e2timent agricole totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 donnant sur la place de l'\u00e9glise, accueille une quinzaine de personnes \u00e2g\u00e9es, mais \u00e9galement des jeunes couples en primo-installation. Avec la pr\u00e9sence d'une ma\u00eetresse de maison et d'agents d'accompagnement, cette petite unit\u00e9 de vie au statut de Domicile collectif pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes favorise la mobilit\u00e9, l'accessibilit\u00e9, et l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 la vie de la cit\u00e9.", "title": "Au coeur du village, le b\u00e9guinage de la ferme Rouz\u00e9 - 59", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1393&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/beguinage.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de coh\u00e9rence des actions d'information, de soutien et de formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et professionnels en charge des personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer, la ville de Nantes cr\u00e9\u00e9 la Maison des Aidants. Cette nouvelle structure permet de centraliser l'ensemble des initiatives du territoire. Lieu-ressource, centre d'information, de formation, de concertation et de coordination sur la maladie d'Alzheimer et l'accompagnement des aidants familiaux, la Maison des Aidants \u00e0 vocation \u00e0 devenir un v\u00e9ritable p\u00f4le \u00e0 dimension d\u00e9partementale pour les \u00e9changes d'exp\u00e9riences et la recherche de solutions nouvelles dans ce domaine.", "title": "A Nantes, les Aidants ont leur maison - 44", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1382&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de r\u00e9pondre \u00e0 une probl\u00e9matique de garde d'enfant des b\u00e9n\u00e9ficiaires de minima sociaux et d'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es, la Maison d'accueil multiservice de Toulon regroupe dans un m\u00eame lieu une cr\u00e8che, un accueil de jour pour les seniors et un espace d'activit\u00e9s, anim\u00e9s par des personnels en insertion. Le tout, dans une dynamique interg\u00e9n\u00e9rationnelle.", "title": "Une maison d'accueil et d'insertion pour les plus petits comme pour les plus \u00e2g\u00e9s - 83", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1379&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/mami.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1353&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1348&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1339&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1284&Itemid=95", "img": "data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1285&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1353&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1348&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1339&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1284&Itemid=95", "img": "data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1285&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1362&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1361&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1360&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1355&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1354&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1287&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1288&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1241&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1245&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1246&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de repousser le plus loin possible les limites du maintien \u00e0 domicile, les maisons Ages et Vie accueillent tout \u00e0 la fois des personnes \u00e2g\u00e9es vivant en studio autonome et des auxiliaires de vie habitant en appartement avec conjoints et enfants.", "title": "Maison Ages et Vie : un domicile pour l'autonomie au coeur du village - Montfaucon - 25", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1372&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/agevie(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Dans une perspective de lutte contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la commune, le service Athis-Mons retrait\u00e9 conventionne avec un \u00e9tablissement et service d'aide par le travail (ESAT) afin que celui-ci ouvre les portes de son restaurant-self aux Ath\u00e9giens les plus anciens. Autour de ces d\u00e9jeuners sont organis\u00e9s des moments conviviaux anim\u00e9s par de jeunes retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, L'atelier des Guyards.", "title": "Un Self Inter g\u00e9n\u00e9ration - 91", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1369&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Esat%20Athis-mons.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de pr\u00e9venir les risques li\u00e9s \u00e0 la solitude, plusieurs seniors d\u00e9cident de s'organiser pour partager une maison ou un appartement. Ce nouveau concept de collocation baptis\u00e9 \"Cocon3S\" pour \"Solidaire Senior Solos\", a pour ambition de permettre \u00e0 des a\u00een\u00e9s de toute la France, de se coopter pour louer ensemble sur le long terme des habitations spacieuses, en conjuguant nouveau projet de vie, convivialit\u00e9, \u00e9conomie et solidarit\u00e9.", "title": "Colocation senior : Vivre ensemble construire sa vieillesse - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1368&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble au renouvellement des politiques publiques de soutien \u00e0 l'autonomie, la ville de Cluses (18 340 hab.) en Haute-Savoie a mis en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique dans l'esprit de la r\u00e9glementation d\u00e9di\u00e9e aux sch\u00e9mas d\u00e9partementaux : analyse des besoins, pr\u00e9vision, coordination, \u00e9valuation. Issu d'une volont\u00e9 politique forte, ce pilotage \u00ab au plus pr\u00e8s de l'usager \u00bb vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la diversit\u00e9 des demandes et \u00e0 assurer une continuit\u00e9 entre les services en charge des personnes.", "title": "Cluses met en place son propre sch\u00e9ma g\u00e9rontologique - 74", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1367&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, aux arts et aux sports de personnes en situation de handicap et/ou en difficult\u00e9 sociale, l'association Acod\u00e8ge cr\u00e9e l'Espace socioculturel de Dijon. A travers l' accueil, l' information, l'animation, la m\u00e9diation culturelle et l'accompagnement des participants dans les activit\u00e9s librement choisies, cette structure int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'association se donne pour ambition d'\u00e9tablir des passerelles entre milieux sp\u00e9cialis\u00e9s et ordinaire.", "title": "A Dijon, des passerelles culturelles entre milieu sp\u00e9cialis\u00e9 et ordinaire - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1363&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1287&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1288&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1241&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1245&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1246&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1287&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1288&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1241&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1245&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1246&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1353&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1348&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1339&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1284&Itemid=95", "img": "data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1285&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1248&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1255&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1257&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1258&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1259&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de\u00a0permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile, dont la capacit\u00e9\u00a0\u00e0 sortir seules de chez elles est r\u00e9duite, de rencontrer des personnes de leur \u00e2ge ou de vivre des activit\u00e9s qui leur sont adapt\u00e9es, l'association Agevie propose des \"apr\u00e8s-midi itin\u00e9rantes\" en milieu rural.", "title": "Les \"apr\u00e8s-midi d'Agevie\"  en milieu rural  - Tours - 37", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1362&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es de l'Avant Pays Savoyard et all\u00e9ger la charge des proches, le R\u00e9sa (R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 de L'Avant Pays Savoyard), association de visiteurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 domicile ou en foyer-logement, met en 'uvre de multiples actions de solidarit\u00e9 compl\u00e9mentaires des services \u00e0 domicile : formation des aidants b\u00e9n\u00e9voles et participation \u00e0 la coordination g\u00e9rontologique de ce territoire rural.", "title": "R\u00e9sa, un R\u00e9seau d'\u00e9change et de solidarit\u00e9 pour les aidants - 73", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1361&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/resalong(1).jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour aider les personnes handicap\u00e9es \u00e0 gagner en autonomie tout en s'ins\u00e9rant dans le milieu professionnel, et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de main d''uvre agricole des exploitations de la r\u00e9gion de Carpentras, des agriculteurs soutenus notamment par la MSA cr\u00e9ent Solid'Agri : une association prestataire de services pour des exploitants agricoles employant un personnel handicap\u00e9.", "title": "Solid'Agri, une r\u00e9ponse \u00e9conomique \u00e0 l'insertion des handicap\u00e9s - 84", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1360&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Solid'Agri.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser l'acc\u00e8s aux loisirs, \u00e0 la culture et au sport des personnes handicap\u00e9es mentales et psychiques de tout \u00e2ge, quel que soit leur degr\u00e9 de handicap, l'Association d\u00e9partementale des amis et parents des Personnes Handicap\u00e9es Mentales des Hauts-de-Seine (Adapei 92) cr\u00e9\u00e9 le service \"Vie dans la Ville\". Ce service doit permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es d'acc\u00e9der aux activit\u00e9s propos\u00e9es par le milieu ordinaire (hors du cadre familial ou institutionnel), gr\u00e2ce \u00e0 une collaboration avec les services municipaux et les associations.", "title": "Handicap, une place dans (toute) la ville - 92", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1355&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de maintenir les populations sur le territoire en leur assurant bien-\u00eatre et qualit\u00e9 de vie, le Pays de G\u00e2tine d\u00e9cide de tirer profit des services \u00e0 domicile, secteur en expansion. Avec onze de ses partenaires, ils se mobilisent dans une d\u00e9marche collective de coordination et de qualification des services. Gr\u00e2ce au soutien du Fonds social europ\u00e9en (FSE) \u00e0 travers son programme Equal, un vaste chantier d'exp\u00e9rimentations est men\u00e9 sur trois ans (2005-2008) qui donne lieu \u00e0 des coop\u00e9rations \u00e9troites et durables pour un service global de qualit\u00e9, entra\u00eenant des effets positifs en terme d'emploi.", "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale autour des services \u00e0 la personne - 79 - Pays de G\u00e2tine", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1354&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/paysdegatine2.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1248&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1255&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1257&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1258&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1259&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1248&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1255&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1257&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1258&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1259&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1287&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1288&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1241&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1245&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1246&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La ville d'Angers, par le bais du CCAS et de son Espace Welcome, a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau tr\u00e8s important de b\u00e9n\u00e9voles (350) qui s'impliquent chaque jour dans la solidarit\u00e9 et dans la vie festive des quartiers ...", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s du CCAS d'Angers - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1261&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rapprocher les r\u00e9sidents de la maison de retraite du canton de leurs proches et de leur village, recr\u00e9er une ambiance familiale et s'int\u00e9grer au village, une maison de retraite est organis\u00e9e en quatre structures \u00e0 effectifs r\u00e9duits implant\u00e9es dans les villages. Un dispositif qui permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es notamment des malades d'Alzheimer de rester proche de leur environnement et de leur entourage.", "title": "Une maison de retraite \u00e9clat\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire \u00e0 64 - Canton d'Arzacq", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1278&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une aide \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, l'association Vilcena met \u00e0 disposition un service de transport-accompagnement-assistance, sur trois secteurs desservant 11 communes du Val de Marne.", "title": "Aide au d\u00e9placement pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite - 94 - Vincennes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1220&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de redonner un sens \u00e0 la vieillesse en attribuant un r\u00f4le et un statut aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, des retrait\u00e9s d'un foyer logement d\u00e9cident de s'ouvrir sur le quartier en faisant du soutien scolaire b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s d'enfants des classes primaires. Cela permet d'\u00e9viter l'isolement social et valorise les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes.", "title": "Atelier de soutien scolaire dans un foyer logement de personnes \u00e2g\u00e9es - 81 Mazamet", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1237&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et afin d'assurer l'acc\u00e8s de tous au service public, la ville d'Athis-Mons organise un syst\u00e8me de portage de livres s'appuyant sur l'implication de b\u00e9n\u00e9voles. Ces derniers apportent des livres de la biblioth\u00e8que municipale aux personnes isol\u00e9es ou ayant des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer.", "title": "Portage de livres par des b\u00e9n\u00e9voles aux personnes isol\u00e9es - 91 - Athis-Mons", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1213&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour pallier la difficult\u00e9 de rep\u00e9rage d'une situation \u00e0 risque ou de maltraitance des adultes vuln\u00e9rables, \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Dr\u00f4me et de nombreux services concern\u00e9s co-\u00e9laborent et diffusent un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\", outil m\u00e9thodologique \u00e0 destination des professionnels et de toute personne qui en ont la charge. Il permet \u00e9galement de mieux \u00e9valuer la maltraitance, de lutter contre l'isolement des professionnels face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et de sensibiliser le grand public.", "title": "A Valence, un r\u00e9f\u00e9rentiel \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9 et maltraitance de l'adulte\" qui rend fort - Dr\u00f4me - 26", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1353&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es (Mapam) est cr\u00e9\u00e9e en 1993 pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es valides se trouvant \u00e0 la rue. Structure d'adaptation et de m\u00e9diation dont l'appellation est unique en France, elle s'efforce de r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques d'un public en situation d'exclusion. Les professionnels de la structure exercent une prise en charge individualis\u00e9e et compl\u00e8te proche des solutions de droit commun, et s'appuient sur un r\u00e9seau de partenaires socio-m\u00e9dicaux.", "title": "Une Maison d'accueil pour personnes ag\u00e9es marginalis\u00e9es - Dijon - 21", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1348&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre de d\u00e9velopper et diversifier les animations en milieu rural, une dizaine d'\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s de l'Aisne d\u00e9cide de s'unir au sein d'un Groupement d'Animation de Maisons de retraite. Le Gama 02 permet de garantir la diversit\u00e9 des animations propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es tout en cultivant une dynamique d'ouverture et de territorialisation.", "title": "Gama, un r\u00e9seau pour l'Animation dans les maisons de retraite - Buironfosse - 02", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1339&Itemid=95", "img": "http://www.apriles.net/images/stories/Gama.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Une \u00e9cole bilingue s'installe dans une maison de retraite et int\u00e9gre les personnes \u00e2g\u00e9es aux activit\u00e9s p\u00e9dagogiques des enfants afin de d\u00e9velopper les \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels, lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et sensibiliser les enfants \u00e0 l'existence et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de la vieillesse.", "title": "\"Couleurs d'Enfance\" : une \u00e9cole install\u00e9e dans une maison de retraite 60 - Chantilly", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1284&Itemid=95", "img": "data/upload/FCKeditor/userimages/133/___la_ferme__45_.jpg"},
{"date": null, "abstract": "Afin de rompre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en essayant de conforter ou de r\u00e9tablir les liens et la confiance avec la famille et la soci\u00e9t\u00e9, l'association de b\u00e9n\u00e9voles \"Clin d''il\" travaille en relation avec les services sociaux. Le rep\u00e9rage des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es et la recherche d'une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque personne est optimis\u00e9 gr\u00e2ce au partenariat\u00a0nou\u00e9\u00a0avec le service APA du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, les b\u00e9n\u00e9voles de l'association et quelques \u00e9lus.", "title": "\"Clin d'oeil\" : r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles adoss\u00e9 au service social de l'APA - 50 - Avranches", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1285&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La ville d'Angers, par le bais du CCAS et de son Espace Welcome, a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau tr\u00e8s important de b\u00e9n\u00e9voles (350) qui s'impliquent chaque jour dans la solidarit\u00e9 et dans la vie festive des quartiers ...", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s du CCAS d'Angers - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1261&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rapprocher les r\u00e9sidents de la maison de retraite du canton de leurs proches et de leur village, recr\u00e9er une ambiance familiale et s'int\u00e9grer au village, une maison de retraite est organis\u00e9e en quatre structures \u00e0 effectifs r\u00e9duits implant\u00e9es dans les villages. Un dispositif qui permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es notamment des malades d'Alzheimer de rester proche de leur environnement et de leur entourage.", "title": "Une maison de retraite \u00e9clat\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire \u00e0 64 - Canton d'Arzacq", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1278&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une aide \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, l'association Vilcena met \u00e0 disposition un service de transport-accompagnement-assistance, sur trois secteurs desservant 11 communes du Val de Marne.", "title": "Aide au d\u00e9placement pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite - 94 - Vincennes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1220&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de redonner un sens \u00e0 la vieillesse en attribuant un r\u00f4le et un statut aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, des retrait\u00e9s d'un foyer logement d\u00e9cident de s'ouvrir sur le quartier en faisant du soutien scolaire b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s d'enfants des classes primaires. Cela permet d'\u00e9viter l'isolement social et valorise les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes.", "title": "Atelier de soutien scolaire dans un foyer logement de personnes \u00e2g\u00e9es - 81 Mazamet", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1237&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et afin d'assurer l'acc\u00e8s de tous au service public, la ville d'Athis-Mons organise un syst\u00e8me de portage de livres s'appuyant sur l'implication de b\u00e9n\u00e9voles. Ces derniers apportent des livres de la biblioth\u00e8que municipale aux personnes isol\u00e9es ou ayant des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer.", "title": "Portage de livres par des b\u00e9n\u00e9voles aux personnes isol\u00e9es - 91 - Athis-Mons", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1213&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La ville d'Angers, par le bais du CCAS et de son Espace Welcome, a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau tr\u00e8s important de b\u00e9n\u00e9voles (350) qui s'impliquent chaque jour dans la solidarit\u00e9 et dans la vie festive des quartiers ...", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s du CCAS d'Angers - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1261&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rapprocher les r\u00e9sidents de la maison de retraite du canton de leurs proches et de leur village, recr\u00e9er une ambiance familiale et s'int\u00e9grer au village, une maison de retraite est organis\u00e9e en quatre structures \u00e0 effectifs r\u00e9duits implant\u00e9es dans les villages. Un dispositif qui permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es notamment des malades d'Alzheimer de rester proche de leur environnement et de leur entourage.", "title": "Une maison de retraite \u00e9clat\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire \u00e0 64 - Canton d'Arzacq", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1278&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une aide \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, l'association Vilcena met \u00e0 disposition un service de transport-accompagnement-assistance, sur trois secteurs desservant 11 communes du Val de Marne.", "title": "Aide au d\u00e9placement pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite - 94 - Vincennes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1220&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de redonner un sens \u00e0 la vieillesse en attribuant un r\u00f4le et un statut aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, des retrait\u00e9s d'un foyer logement d\u00e9cident de s'ouvrir sur le quartier en faisant du soutien scolaire b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s d'enfants des classes primaires. Cela permet d'\u00e9viter l'isolement social et valorise les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes.", "title": "Atelier de soutien scolaire dans un foyer logement de personnes \u00e2g\u00e9es - 81 Mazamet", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1237&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et afin d'assurer l'acc\u00e8s de tous au service public, la ville d'Athis-Mons organise un syst\u00e8me de portage de livres s'appuyant sur l'implication de b\u00e9n\u00e9voles. Ces derniers apportent des livres de la biblioth\u00e8que municipale aux personnes isol\u00e9es ou ayant des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer.", "title": "Portage de livres par des b\u00e9n\u00e9voles aux personnes isol\u00e9es - 91 - Athis-Mons", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1213&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1248&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1255&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1257&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1258&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1259&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une \u00e9coute et un soutien et jouer parfois un r\u00f4le de pr\u00e9vention ou d'orientation des personnes vers les institutions, une \u00e9quipe mobile d'un Centre local d'information et de coordination g\u00e9rontologique se d\u00e9place au domicile des malades atteints de d\u00e9mence type Alzheimer.", "title": "Equipe mobile Alzheimer - 68 - Altkirch", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1207&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour valoriser la place des plus \u00e2g\u00e9s dans la cit\u00e9, en privil\u00e9giant les rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles, le \"Conseil des sages\", instance consultative de r\u00e9flexion, de concertation et d'action se met au service du mieux vivre-ensemble.", "title": "Un Conseil des sages pour une politique interg\u00e9n\u00e9rationnelle - 25 - Besan\u00e7on", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1193&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de sortir de leur solitude, la commission \"Solidarit\u00e9, emploi, sant\u00e9, citoyennet\u00e9\" du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot entreprend d'accompagner des coll\u00e9giens dans le recueil des souvenirs d'enfance des personnes \u00e2g\u00e9es par la transmission \u00e9crite de l'histoire de leur vie.", "title": "\"Quand j'avais ton \u00e2ge?\", un ouvrage interg\u00e9n\u00e9rationnel - 46 - Cahors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1196&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour donner une v\u00e9ritable place aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la ville, le CCAS d'Angers se mobilise \u00e0\u00a0 travers le lancement d'appel \u00e0 projets interg\u00e9n\u00e9rationnels, d'un espace de rencontres \"Grandir et vieillir ensemble\", et d'un \u00e9v\u00e8nement annuel \"Mix'\u00e2ges\".", "title": "Mix'\u00e2ges - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1197&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de s\u00e9curiser davantage le d\u00e9placement des personnes \u00e2g\u00e9es, de faciliter leurs sorties et la vie sociale, les services municipaux se mobilisent \u00e0 travers diff\u00e9rents travaux de voierie et d'information des populations.", "title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur des pi\u00e9tons \u00e2g\u00e9s - 54 - Nancy", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1199&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Cr\u00e9er un milieu de vie permettant \u00e0 des personnes malades psychiques destabilis\u00e9es de retrouver un \u00e9quilibre en vivant avec d'autres dans un milieu de vie ouvert sur l'ext\u00e9rieur, tel est l'objectif de La Clairi\u00e8re-Beaupr\u00e9, \u00e0 Vannes. Fruit de la coop\u00e9ration de trois organismes HLM et g\u00e9r\u00e9 par une association de parents et d'amis des malades, l'\u00e9tablissement encourage l'autonomie d'une petite dizaine de r\u00e9sidents, malades psychiques, avec l'aide d'une auxiliaire de vie au quotidien et d'un suivi m\u00e9dical ext\u00e9rieur.", "title": "Domicile partag\u00e9 par des personnes malades psychiques - 56 - Vannes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1287&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Une dizaine de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es habitent ensemble dans une \"vraie\" maison lou\u00e9e \u00e0 la commune, avec la pr\u00e9sence d'assistantes de vie 24h sur 24h. Des infirmi\u00e8res et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste locaux sont sollicit\u00e9s pour les soins.", "title": "Domicile partag\u00e9 pour les personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer - 56 - Arradon", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1288&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le PariSolidaire favorise le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es, en les mettant en relation avec un \u00e9tudiant qui cherche une chambre : une pr\u00e9sence rassurante, des services rendus pr\u00e9cieux (courses, aide pour les repas...).", "title": "Le PariSolidaire : logement pour un jeune chez une personne \u00e2g\u00e9e 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1241&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Les habitants d'un village de la Dr\u00f4me se mobilisent et recr\u00e9ent des liens avec et autour des personnes \u00e2g\u00e9es sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire  : conserver sa m\u00e9moire, \u00e9crire ses m\u00e9moires, t\u00e9moigner du pass\u00e9...", "title": "\"Des m\u00e9moires pour la m\u00e9moire\"  - 26 - Lus-la-Croix-Haute", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1245&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration est un regroupement sur un m\u00eame lieu de plusieurs structures et de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, de l'enfant en bas \u00e2ge \u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e.", "title": "Loumet Interg\u00e9n\u00e9ration : structure d'accueil d'enfants, de jeunes et de personnes \u00e2g\u00e9es - 09 - Pamiers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1246&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une \u00e9coute et un soutien et jouer parfois un r\u00f4le de pr\u00e9vention ou d'orientation des personnes vers les institutions, une \u00e9quipe mobile d'un Centre local d'information et de coordination g\u00e9rontologique se d\u00e9place au domicile des malades atteints de d\u00e9mence type Alzheimer.", "title": "Equipe mobile Alzheimer - 68 - Altkirch", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1207&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour valoriser la place des plus \u00e2g\u00e9s dans la cit\u00e9, en privil\u00e9giant les rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles, le \"Conseil des sages\", instance consultative de r\u00e9flexion, de concertation et d'action se met au service du mieux vivre-ensemble.", "title": "Un Conseil des sages pour une politique interg\u00e9n\u00e9rationnelle - 25 - Besan\u00e7on", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1193&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de sortir de leur solitude, la commission \"Solidarit\u00e9, emploi, sant\u00e9, citoyennet\u00e9\" du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot entreprend d'accompagner des coll\u00e9giens dans le recueil des souvenirs d'enfance des personnes \u00e2g\u00e9es par la transmission \u00e9crite de l'histoire de leur vie.", "title": "\"Quand j'avais ton \u00e2ge?\", un ouvrage interg\u00e9n\u00e9rationnel - 46 - Cahors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1196&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour donner une v\u00e9ritable place aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la ville, le CCAS d'Angers se mobilise \u00e0\u00a0 travers le lancement d'appel \u00e0 projets interg\u00e9n\u00e9rationnels, d'un espace de rencontres \"Grandir et vieillir ensemble\", et d'un \u00e9v\u00e8nement annuel \"Mix'\u00e2ges\".", "title": "Mix'\u00e2ges - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1197&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de s\u00e9curiser davantage le d\u00e9placement des personnes \u00e2g\u00e9es, de faciliter leurs sorties et la vie sociale, les services municipaux se mobilisent \u00e0 travers diff\u00e9rents travaux de voierie et d'information des populations.", "title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur des pi\u00e9tons \u00e2g\u00e9s - 54 - Nancy", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1199&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une \u00e9coute et un soutien et jouer parfois un r\u00f4le de pr\u00e9vention ou d'orientation des personnes vers les institutions, une \u00e9quipe mobile d'un Centre local d'information et de coordination g\u00e9rontologique se d\u00e9place au domicile des malades atteints de d\u00e9mence type Alzheimer.", "title": "Equipe mobile Alzheimer - 68 - Altkirch", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1207&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour valoriser la place des plus \u00e2g\u00e9s dans la cit\u00e9, en privil\u00e9giant les rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles, le \"Conseil des sages\", instance consultative de r\u00e9flexion, de concertation et d'action se met au service du mieux vivre-ensemble.", "title": "Un Conseil des sages pour une politique interg\u00e9n\u00e9rationnelle - 25 - Besan\u00e7on", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1193&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de permettre \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de sortir de leur solitude, la commission \"Solidarit\u00e9, emploi, sant\u00e9, citoyennet\u00e9\" du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot entreprend d'accompagner des coll\u00e9giens dans le recueil des souvenirs d'enfance des personnes \u00e2g\u00e9es par la transmission \u00e9crite de l'histoire de leur vie.", "title": "\"Quand j'avais ton \u00e2ge?\", un ouvrage interg\u00e9n\u00e9rationnel - 46 - Cahors", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1196&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour donner une v\u00e9ritable place aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la ville, le CCAS d'Angers se mobilise \u00e0\u00a0 travers le lancement d'appel \u00e0 projets interg\u00e9n\u00e9rationnels, d'un espace de rencontres \"Grandir et vieillir ensemble\", et d'un \u00e9v\u00e8nement annuel \"Mix'\u00e2ges\".", "title": "Mix'\u00e2ges - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1197&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de s\u00e9curiser davantage le d\u00e9placement des personnes \u00e2g\u00e9es, de faciliter leurs sorties et la vie sociale, les services municipaux se mobilisent \u00e0 travers diff\u00e9rents travaux de voierie et d'information des populations.", "title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur des pi\u00e9tons \u00e2g\u00e9s - 54 - Nancy", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1199&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La ville d'Angers, par le bais du CCAS et de son Espace Welcome, a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau tr\u00e8s important de b\u00e9n\u00e9voles (350) qui s'impliquent chaque jour dans la solidarit\u00e9 et dans la vie festive des quartiers ...", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s du CCAS d'Angers - 49 - Angers", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1261&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour rapprocher les r\u00e9sidents de la maison de retraite du canton de leurs proches et de leur village, recr\u00e9er une ambiance familiale et s'int\u00e9grer au village, une maison de retraite est organis\u00e9e en quatre structures \u00e0 effectifs r\u00e9duits implant\u00e9es dans les villages. Un dispositif qui permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es notamment des malades d'Alzheimer de rester proche de leur environnement et de leur entourage.", "title": "Une maison de retraite \u00e9clat\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire \u00e0 64 - Canton d'Arzacq", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1278&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour apporter une aide \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es, l'association Vilcena met \u00e0 disposition un service de transport-accompagnement-assistance, sur trois secteurs desservant 11 communes du Val de Marne.", "title": "Aide au d\u00e9placement pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite - 94 - Vincennes", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1220&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Afin de redonner un sens \u00e0 la vieillesse en attribuant un r\u00f4le et un statut aux personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, des retrait\u00e9s d'un foyer logement d\u00e9cident de s'ouvrir sur le quartier en faisant du soutien scolaire b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s d'enfants des classes primaires. Cela permet d'\u00e9viter l'isolement social et valorise les personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidentes.", "title": "Atelier de soutien scolaire dans un foyer logement de personnes \u00e2g\u00e9es - 81 Mazamet", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1237&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour lutter contre l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es et afin d'assurer l'acc\u00e8s de tous au service public, la ville d'Athis-Mons organise un syst\u00e8me de portage de livres s'appuyant sur l'implication de b\u00e9n\u00e9voles. Ces derniers apportent des livres de la biblioth\u00e8que municipale aux personnes isol\u00e9es ou ayant des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer.", "title": "Portage de livres par des b\u00e9n\u00e9voles aux personnes isol\u00e9es - 91 - Athis-Mons", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1213&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser les \u00e9changes mutuels au quotidien, la F\u00e9d\u00e9ration dijonnaise des 'uvres de soutien \u00e0 domicile (Fedosad), l'OPAC et la ville de Saint-Apollinaire s'associent pour cr\u00e9er des logements propices \u00e0 des relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.", "title": "Habitat et interg\u00e9n\u00e9ration - 21 - Saint-Apollinaire, Val Sully", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1187&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations est n\u00e9 afin de rompre le \"s\u00e9gr\u00e9gationnisme\" entre jeunes et moins jeunes, valides et handicap\u00e9s et faire vivre le concept d'inter g\u00e9n\u00e9ration. Il a pour objectif de faire se c\u00f4toyer et vivre-ensemble personnes \u00e2g\u00e9es d'une maison de retraite, enfants d'un espace multi-accueil et personnes handicap\u00e9es d'un CAT hors les murs et faire en sorte que chacun puisse se rencontrer au quotidien sans formalit\u00e9 ni obligation.", "title": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations : enfants, personnes \u00e2g\u00e9es, adultes et handicap\u00e9s vivent ensemble  49 - Villev\u00eaque", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1303&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dont l'isolement est accentu\u00e9 par le manque d'accessibilit\u00e9 de sortir davantage de chez elles, un site Internet recense des lieux accessibles aux personnes handicap\u00e9es et mobilise la soci\u00e9t\u00e9 civile et le grand public autour de cette probl\u00e9matique.", "title": "Jaccede.com : identifier et d\u00e9velopper l'accessibilit\u00e9 des lieux publics aux personnes handicap\u00e9es - 75 - Paris.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1311&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile de b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien psychologique, particuli\u00e8rement utile pour soulager leur souffrance morale en cas de deuil, de maladie grave, un dispositif participe \u00e0 lutter contre l'agravation de leur d\u00e9pendance.", "title": "Aide psychologique pour les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes \u00e0 domicile - 94 - Cr\u00e9teil", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1312&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "D\u00e9passant les traditionnels cloisonnements administratifs, une expo itin\u00e9rante conduit les archives d\u00e9partementales des Alpes-maritimes jusque dans les Ehpad de l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois au profit des r\u00e9sidents, de leurs familles et des \u00e9quipes.", "title": "Dans les Ehpad, une exposition itin\u00e9rante pour \u00e9changer - Alpes-Maritimes - 06", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1316&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour offrir un service d'assistance convivial et d\u00e9velopper le lien social, Equinoxe T\u00e9l\u00e9assistance organise des comit\u00e9s de voisinage constitu\u00e9s autour des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "Equinoxe :  t\u00e9l\u00e9assistance par des comit\u00e9s de voisin - 75 - Paris", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1248&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour soulager les aidants et r\u00e9pondre aux remarques des professionnels souvent frustr\u00e9s de ne pas pouvoir passer plus de temps \u00e0 \u00e9couter ces personnes, la commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles afin de rendre visite une fois par semaine aux personnes \u00e2g\u00e9es pour parler avec elles, jouer \u00e0 des jeux de soci\u00e9t\u00e9, les accompagner pour une promenade.", "title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles rendant visite aux personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es - 38 - Saint-Marcellin", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1255&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "La cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles anim\u00e9 par le CCAS vise \u00e0 \u00e9tablir un contact avec les personnes isol\u00e9es de la ville, leur apporter un soutien chaleureux et, en cas de besoin, faire office de relais aupr\u00e8s des services publics ou associations comp\u00e9tentes.", "title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 : des retrait\u00e9s au service de personnes isol\u00e9es - 25 - Montb\u00e9liard", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1257&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour r\u00e9pondre aux besoins de proximit\u00e9 des familles notamment entre les parents \u00e2g\u00e9s et les enfants jeunes parents, la Ville de Mulhouse par le biais de son OPAC a d\u00e9velopp\u00e9 dans le quartier de la Fonderie (Zus) un immeuble interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les deux g\u00e9n\u00e9rations vivent sur le m\u00eame pallier.", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille sur le m\u00eame palier dans le quartier de la Fonderie - 68 - Mulhouse", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1258&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour que les r\u00e9sidants et leurs familles s'impliquent dans la vie collective de l'\u00e9tablissement, la Marpa de Br\u00e9val, petite unit\u00e9 de vie pour personnes \u00e2g\u00e9es de six communes rurales, met sur pied un projet tr\u00e8s ouvert sur l'ext\u00e9rieur.", "title": "La Marpa de Br\u00e9val : vivre heureux au pays - 78 - Br\u00e9val", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1259&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser les \u00e9changes mutuels au quotidien, la F\u00e9d\u00e9ration dijonnaise des 'uvres de soutien \u00e0 domicile (Fedosad), l'OPAC et la ville de Saint-Apollinaire s'associent pour cr\u00e9er des logements propices \u00e0 des relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.", "title": "Habitat et interg\u00e9n\u00e9ration - 21 - Saint-Apollinaire, Val Sully", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1187&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations est n\u00e9 afin de rompre le \"s\u00e9gr\u00e9gationnisme\" entre jeunes et moins jeunes, valides et handicap\u00e9s et faire vivre le concept d'inter g\u00e9n\u00e9ration. Il a pour objectif de faire se c\u00f4toyer et vivre-ensemble personnes \u00e2g\u00e9es d'une maison de retraite, enfants d'un espace multi-accueil et personnes handicap\u00e9es d'un CAT hors les murs et faire en sorte que chacun puisse se rencontrer au quotidien sans formalit\u00e9 ni obligation.", "title": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations : enfants, personnes \u00e2g\u00e9es, adultes et handicap\u00e9s vivent ensemble  49 - Villev\u00eaque", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1303&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dont l'isolement est accentu\u00e9 par le manque d'accessibilit\u00e9 de sortir davantage de chez elles, un site Internet recense des lieux accessibles aux personnes handicap\u00e9es et mobilise la soci\u00e9t\u00e9 civile et le grand public autour de cette probl\u00e9matique.", "title": "Jaccede.com : identifier et d\u00e9velopper l'accessibilit\u00e9 des lieux publics aux personnes handicap\u00e9es - 75 - Paris.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1311&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile de b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien psychologique, particuli\u00e8rement utile pour soulager leur souffrance morale en cas de deuil, de maladie grave, un dispositif participe \u00e0 lutter contre l'agravation de leur d\u00e9pendance.", "title": "Aide psychologique pour les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes \u00e0 domicile - 94 - Cr\u00e9teil", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1312&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "D\u00e9passant les traditionnels cloisonnements administratifs, une expo itin\u00e9rante conduit les archives d\u00e9partementales des Alpes-maritimes jusque dans les Ehpad de l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois au profit des r\u00e9sidents, de leurs familles et des \u00e9quipes.", "title": "Dans les Ehpad, une exposition itin\u00e9rante pour \u00e9changer - Alpes-Maritimes - 06", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1316&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour favoriser les \u00e9changes mutuels au quotidien, la F\u00e9d\u00e9ration dijonnaise des 'uvres de soutien \u00e0 domicile (Fedosad), l'OPAC et la ville de Saint-Apollinaire s'associent pour cr\u00e9er des logements propices \u00e0 des relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.", "title": "Habitat et interg\u00e9n\u00e9ration - 21 - Saint-Apollinaire, Val Sully", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1187&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations est n\u00e9 afin de rompre le \"s\u00e9gr\u00e9gationnisme\" entre jeunes et moins jeunes, valides et handicap\u00e9s et faire vivre le concept d'inter g\u00e9n\u00e9ration. Il a pour objectif de faire se c\u00f4toyer et vivre-ensemble personnes \u00e2g\u00e9es d'une maison de retraite, enfants d'un espace multi-accueil et personnes handicap\u00e9es d'un CAT hors les murs et faire en sorte que chacun puisse se rencontrer au quotidien sans formalit\u00e9 ni obligation.", "title": "Le Village des g\u00e9n\u00e9rations : enfants, personnes \u00e2g\u00e9es, adultes et handicap\u00e9s vivent ensemble  49 - Villev\u00eaque", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1303&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dont l'isolement est accentu\u00e9 par le manque d'accessibilit\u00e9 de sortir davantage de chez elles, un site Internet recense des lieux accessibles aux personnes handicap\u00e9es et mobilise la soci\u00e9t\u00e9 civile et le grand public autour de cette probl\u00e9matique.", "title": "Jaccede.com : identifier et d\u00e9velopper l'accessibilit\u00e9 des lieux publics aux personnes handicap\u00e9es - 75 - Paris.", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1311&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "Pour permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile de b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien psychologique, particuli\u00e8rement utile pour soulager leur souffrance morale en cas de deuil, de maladie grave, un dispositif participe \u00e0 lutter contre l'agravation de leur d\u00e9pendance.", "title": "Aide psychologique pour les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes \u00e0 domicile - 94 - Cr\u00e9teil", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1312&Itemid=95", "img": null},
{"date": null, "abstract": "D\u00e9passant les traditionnels cloisonnements administratifs, une expo itin\u00e9rante conduit les archives d\u00e9partementales des Alpes-maritimes jusque dans les Ehpad de l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois au profit des r\u00e9sidents, de leurs familles et des \u00e9quipes.", "title": "Dans les Ehpad, une exposition itin\u00e9rante pour \u00e9changer - Alpes-Maritimes - 06", "link": "http://www.apriles.net/index.php?option=com_sobi2&sobi2Task=sobi2Details&sobi2Id=1316&Itemid=95", "img": null}
]