[
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Pages d\u00e9di\u00a0\u00e9es \u00e0 la biomasse \u00e9nergie; m\u00e9thodes, diagnostics....", "title": "Pages d'un site Internet d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la biomasse \u00e9nergie", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/pages-d039un-site-internet-d%C3%A9di%C3%A9es-%C3%A0-la-biomasse-%C3%A9nergie?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Note m\u00e9thodologique - La capitalisation", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/note-m%C3%A9thodologique-la-capitalisation?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Charte du r\u00e9seau rural de Champagne Ardenne. Copil du 19 f\u00e9vrier 2008.", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/charte-du-r%C3%A9seau-rural-de-champagne-ardenne-copil-du-19-f%C3%A9vrier-2008?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Kit p\u00e9dagogique d'animation des r\u00e9seaux ruraux r\u00e9gionaux", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/kit-p%C3%A9dagogique-d039animation-des-r%C3%A9seaux-ruraux-r%C3%A9gionaux?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Cr\u00e9er et animer un r\u00e9seau de territoires, \u00e0 travers l'exp\u00e9rience  du r\u00e9seau Leader+ Grand Est anim\u00e9 par le Carrefour des pays lorrains", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/cr%C3%A9er-et-animer-un-r%C3%A9seau-de-territoires-%C3%A0-travers-l039exp%C3%A9rience-du-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Ce film t\u00e9moigne des exp\u00e9riences et des \u00e9changes de 18 territoires sur les liens urbains et ruraux.\u00a0 Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9\u00a0 lors d\u2019une rencontre organis\u00e9e par Mairie-conseils, (service de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts), en partenariat avec la DATAR, l\u2019ADCF, l\u2019APFP, ETD et la F\u00e9d\u00e9ration des Parcs, le 19 janvier 2010. Les 18 territoires pr\u00e9sents ont fait l\u2019objet d\u2019un travail d\u2019enqu\u00eates et d\u2019analyse sur le dialogue et la coop\u00e9ration urbain-rural.", "title": "Nouvelles gouvernances - nouveaux territoires, le film", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/nouvelles-gouvernances-nouveaux-territoires-le-film?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l'Association de promotion et de f\u00e9d\u00e9ration des pays APFP", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l039association-de-promotion-et-de-f%C3%A9d%C3%A9ration-des-pa?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Nouvelles gouvernances nouveaux territoires : Dix-huit enqu\u00eates sur le dialogue urbain-rural", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/nouvelles-gouvernances-nouveaux-territoires-dix-huit-enqu%C3%AAtes-sur-le-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Mod\u00e8le de fiche projet", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/mod%C3%A8le-de-fiche-projet?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "La source de cette traduction en fran\u00e7ais est un document en anglais \u00abTransnational Cooperation Guide\u00bb (Guide de coop\u00e9ration transnationale), disponible \u00e0 l\u2019adresse suivante : http://enrd.ec.europa.eu/leader/2007-2013/tnc-guide/en/tnc-guide_home_en... Cette traduction est une contribution volontaire du \u00abR\u00e9seau Rural R\u00e9gion Centre\u00bb, organisme d\u00e9pendant du R\u00e9seau Rural National fran\u00e7ais. A ce titre, il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par la Commission Europ\u00e9enne.", "title": "Guide pour la coop\u00e9ration transnationale", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/guide-pour-la-coop%C3%A9ration-transnationale?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Blog coop\u00e9ration des wallons", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/blog-coop%C3%A9ration-des-wallons?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Forum Synergies et le CELAVAR vous invitent \u00e0 participer \u00e0 un processus qui vise \u00e0 construire un pont entre deux mondes : Le monde de ceux qui sont investis sur des projets locaux et au sein de r\u00e9seaux r\u00e9gionaux, qui mettent en oeuvre sur le terrain un d\u00e9veloppement rural et agricole durable,\u00a0 Et celui des d\u00e9cideurs politiques, qui travaillent dans les gouvernements et dans les institutions europ\u00e9ennes, et qui prennent des d\u00e9cisions dans le domaine du d\u00e9veloppement rural et agricole. Nous avons appel\u00e9 cette initiative de rapprochement \u00ab ARC \u00bb : la Convention Agricole et Rurale Nous invitons la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 rassembler ses id\u00e9es en faveur de meilleures politiques de d\u00e9veloppement rural et agricole. Nous pensons que le \u00ab projet europ\u00e9en \u00bb a besoin d\u2019une v\u00e9ritable participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile et des citoyens dans le processus d\u00e9cisionnel, pour qu\u2019ils soient pr\u00eats \u00e0 prendre des responsabilit\u00e9s et \u00e0 porter les n\u00e9cessaires r\u00e9formes. La faiblesse de la participation aux \u00e9lections europ\u00e9ennes et le scepticisme croissant \u00e0 l\u2019\u00e9gard des institutions europ\u00e9ennes montrent que de nouveaux liens doivent \u00eatre cr\u00e9\u00e9s.", "title": "ARC  : la Convention Agricole et Rurale", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/arc-la-convention-agricole-et-rurale?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet du r\u00e9seau europ\u00e9en European Rural Alliance", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-r%C3%A9seau-europ%C3%A9en-european-rural-alliance?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Cette note doit beaucoup aux r\u00e9flexions ant\u00e9rieures men\u00e9es par les directeurs et les charg\u00e9s de mission capitalisation au sein des centres de ressources, parmi lesquels :- Michel DIDIER, Blandine SOULERIN, Fr\u00e9d\u00e9ric LEONHARDT / DIV- Marie-France FREY / Consultante Argo Ing\u00e9nierie- Fran\u00e7oise MALBOSC, Violaine PINEL / CRDSU- Herv\u00e9 CASTELLI et son \u00e9quipe / PQA- B\u00e9n\u00e9dicte MADELIN, C\u00e9cile FLEUREAU / Profession Banlieue- Fondation L\u00e9opold Meyer / Dialogue pour le Progr\u00e8s de l\u2019Homme (DPH)", "title": "Note : De la capitalisation\u2026", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/note-de-la-capitalisation%E2%80%A6?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "ETD anime All\u00f4 Territoires Services, un service t\u00e9l\u00e9phonique - 01 45 75 15 15 - de r\u00e9ponse aux questions relatives \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la mise en \u0153uvre des projets de territoire, \u00e0 l'organisation des collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans un projet de territoire et aux modalit\u00e9s de leurs partenariats. Le service s'adresse aux \u00e9lus et personnels des communes et groupements de communes et aux personnes et organismes priv\u00e9s ou publics impliqu\u00e9s dans un projet de territoire (notamment les autres niveaux de collectivit\u00e9s, les membres des conseils de d\u00e9veloppement, administrations, associations de d\u00e9veloppement...) Ce service gratuit est accessible du lundi au vendredi de 9h00 \u00e0 13h00 et de 14h00 \u00e0 18h00. Une premi\u00e8re r\u00e9ponse vous est donn\u00e9e sous 48h00.", "title": "Service question-r\u00e9ponse - Allo Territoires services ?", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/service-question-r%C3%A9ponse-allo-territoires-services-%3F?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet du Club des Ambassadeurs d'Alsace", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-club-des-ambassadeurs-d039alsace?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "A.S.T.E.R, Actrices Sociales des Territoires Europ\u00e9ens Ruraux, est une association cr\u00e9e en 1993 dans l\u2019Aisne. Aujourd\u2019hui, ASTER est devenu organisme de formation reconnu et r\u00e9seau international. Initialement centr\u00e9e sur le territoire picard, ASTER s\u2019est progressivement transform\u00e9 en r\u00e9seau international. Au fil du temps, l\u2019association a su diversifier ses champs d\u2019action et multiplier ses partenaires. Aujourd\u2019hui, elle intervient en Afrique et en Europe, aussi bien dans le domaine des formations que de l\u2019appui \u00e0 projet.", "title": "Site internet de Actrices sociales des territoires ruraux europ\u00e9ens", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-actrices-sociales-des-territoires-ruraux-europ%C3%A9ens?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet des Assises des Territoires ruraux", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-des-assises-des-territoires-ruraux?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de mati\u00e8res prises, association de la r\u00e9gion Centre contribuant \u00e0 l'animation du d\u00e9bat public", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-mati%C3%A8res-prises-association-de-la-r%C3%A9gion-centre-cont?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de Pays et quartiers d'Aquitaine", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-pays-et-quartiers-d039aquitaine?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D2", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Pr\u00e9sentation de la politique d'accueil de nouvelles populations conduite par la R\u00e9gion Limousin et\u00a0 notamment du dispositif des P\u00f4les locaux d'accueil.", "title": "La politique d'accueil en r\u00e9gion Limousin. pr\u00e9sentation ppt", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/la-politique-d039accueil-en-r%C3%A9gion-limousin-pr%C3%A9sentation-ppt?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l'Institut national du d\u00e9veloppement local - INDL", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l039institut-national-du-d%C3%A9veloppement-local-indl?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Portail de liens vers des bases de recherches de partenaires pour des projets europ\u00e9ens de coop\u00e9ration", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/portail-de-liens-vers-des-bases-de-recherches-de-partenaires-pour-des?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le GMR compte aujourd'hui 19 organisations, repr\u00e9sentant le monde associatif, les organisations professionnelles et des associations d'\u00e9lus locaux et territoriaux, oeuvrant toutes pour le d\u00e9veloppement des territoires ruraux. Ses composantes s'appuient sur cette diversit\u00e9 et cette repr\u00e9sentativit\u00e9 pour s'affirmer en tant que force de proposition et promouvoir une vision horizontale des enjeux li\u00e9s \u00e0 la ruralit\u00e9. Pour l'association, l'espace rural est une composante essentielle des politiques d'am\u00e9nagement du territoire car il r\u00e9pond aux besoins de la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui et encore plus \u00e0 celle de demain : biodiversit\u00e9, bio\u00e9nergie, paysage, espaces naturels, qualit\u00e9 de vie, production alimentaire, ... Des membres fondateurs :", "title": "Site internet du Groupe Monde Rural", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-groupe-monde-rural?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de Localtis", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-localtis?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l'IAAT Poitou Charentes : centre de ressources r\u00e9gional en information territoriale", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l039iaat-poitou-charentes-centre-de-ressources-r%C3%A9gio?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l'Acteur rural", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l039acteur-rural?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le CELAVAR organise le d\u00e9cloisonnement des pratiques et des acteurs de l\u2019animation et du d\u00e9veloppement des territoires ruraux.. autour de trois missions :", "title": "Site internet du CELAVAR", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-celavar?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet des p\u00f4les d'excellence ruraux", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-des-p%C3%B4les-d039excellence-ruraux?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "L\u2019association \u00abArtisans B\u00e2tisseurs en Pierres S\u00e8ches\u00bb coordonne un travail interr\u00e9gional sur la cr\u00e9ation et l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019un syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation professionnelle de techniques de construction en pierre s\u00e8che en France depuis 2006.", "title": "Fiche action int\u00e9ressante Leader - Formation exp\u00e9rimentale \u00ab Ouvrier d\u2019ex\u00e9cution en pierres s\u00e8ches \u00bb", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-leader-formation-exp%C3%A9rimentale-%C2%AB-ouvrier-d%E2%80%99?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "\u00c0 la suite du Grenelle de l\u2019environnement, le plan Ecophyto 2018 constitue l\u2019engagement des parties prenantes \u2013 qui l\u2019ont \u00e9labor\u00e9 ensemble \u2013 \u00e0 r\u00e9duire de 50 % l\u2019usage des pesticides au niveau national dans un d\u00e9lai de dix ans, si possible. Le plan Ecophyto 2018 vise notamment \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9pendance des exploitations agricoles aux produits phytos, tout en maintenant un niveau \u00e9lev\u00e9 de production agricole, en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9.", "title": "Site internet du Plan Ecophyto 2018", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-plan-ecophyto-2018?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Action int\u00e9ressante  : Les environnements de travail au service de la performance des entreprises La gen\u00e8se du projet HEXAPOLE Plate-forme territoriale de services mutualis\u00e9s aux entreprises. pr\u00e9sentation ppt.", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/action-int%C3%A9ressante-les-environnements-de-travail-au-service-de-la-pe?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Savoir Faire et D\u00e9couverte a pour objectif de faciliter l'acc\u00e8s aux savoir-faire artisanaux, artistiques et agricoles \u00e9cologiquement responsables. Association cr\u00e9\u00e9e en 1999, elle anime aujourd\u2019hui un r\u00e9seau de plus de 170 professionnels (artisans, agriculteurs et artistes), r\u00e9partis sur plusieurs r\u00e9gions en 2009, qui proposent de d\u00e9couvrir et de partager leurs savoir faire, dans le cadre de stages pratiques de courte dur\u00e9e, des tests de m\u00e9tiers et des s\u00e9jours actifs. Toutes les activit\u00e9s sont labellis\u00e9es par Savoir Faire et D\u00e9couverte. Le comit\u00e9 de s\u00e9lection de l'association valide les comp\u00e9tences techniques et p\u00e9dagogiques des ma\u00eetres de stages, leur responsabilit\u00e9 \u00e9cologique et leur volont\u00e9 de transmettre leur savoir faire. Chaque professionnel s'engage \u00e0 respecter la charte du r\u00e9seau.", "title": "Site internet de Savoir Faire et d\u00e9couverte", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-savoir-faire-et-d%C3%A9couverte?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Unique en Europe, la Cour de Cr\u00e9ation est la premi\u00e8re structure d\u2019accompagnement et d\u2019h\u00e9bergement d\u00e9di\u00e9e aux porteurs de projets innovants du monde de l\u2019enfant. Ses missions sont d\u2019aider les futurs chefs d\u2019entreprises \u00e0 d\u00e9velopper leur activit\u00e9 en leur proposant d\u2019int\u00e9grer un r\u00e9seau, de rompre leursolitude, d\u2019obtenir une visibilit\u00e9 rapide et un accompagnement d\u00e9terminant pour leur r\u00e9ussite", "title": "Capitalisation Actions int\u00e9ressantes - La Cour de Cr\u00e9ation du Pays des Mauges in : Fiches capitalisation gestion de l'espace et zones d'activit\u00e9s", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/capitalisation-actions-int%C3%A9ressantes-la-cour-de-cr%C3%A9ation-du-pays-des-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le projet vise \u00e0\u00a0 \u00e9laborer une m\u00e9thodologie reproductible pour g\u00e9rer les conflits d\u2019usages et pr\u00e9server les espaces agricoles dans les zones de montagne \u00e0 forte pression touristique, dans les espaces p\u00e9riurbains et dans des zones de fort d\u00e9veloppement de fermes photovolta\u00efques.", "title": "Action int\u00e9ressante - pr\u00e9sentation du projet AFUTer : Am\u00e9nagement foncier usages et territoires.", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/action-int%C3%A9ressante-pr%C3%A9sentation-du-projet-afuter-am%C3%A9nagement-foncier?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "L'exemple d'une strat\u00e9gie territoriale en faveur du d\u00e9veloppement \u00e9conomique : le GAL Entreprendre en  Pays Brian\u00e7onnais dans le cadre du  Programme Leader 2007-2013", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/l039exemple-d039une-strat%C3%A9gie-territoriale-en-faveur-du-d%C3%A9veloppeme-0?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Mars 2011 - La Chambre de commerce et d'industrie du Gers a publi\u00e9 un bilan du dispositif Soho-Solo pour la p\u00e9riode 2008-2010. Ce dispositif vise \u00e0 faire du Gers un lieu d'accueil privil\u00e9gi\u00e9 pour les travailleurs ind\u00e9pendant travaillant \u00e0 domicile, en leur apportant les services d'accompagnement n\u00e9cessaires. Quelques chiffres : 325 candidats \u00e0 l'installation dans le Gers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en 2010. Ils \u00e9taient 177 en 2008. 92 nouveaux solos se sont install\u00e9s dans le Gers entre 2008 et 2010 soit environ 350 nouveaux gersois actifs (solos et leur familles). 83 villages se sont engag\u00e9s dans l'action.", "title": "Action int\u00e9ressante - Projet  SOHO SOLO. CCI Gers  \u00ab Accueil de t\u00e9l\u00e9travailleurs dans le Gers\u00bb. Pr\u00e9sentation ppt.", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/action-int%C3%A9ressante-projet-soho-solo-cci-gers-%C2%AB-accueil-de-t%C3%A9l%C3%A9travai?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Base de recherche de partenaires du R\u00e9seau europ\u00e9en de d\u00e9veloppement rural", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/base-de-recherche-de-partenaires-du-r%C3%A9seau-europ%C3%A9en-de-d%C3%A9veloppement-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D3", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Action int\u00e9ressante- Faut-il encore construire des parcs d'activit\u00e9s ? la d\u00e9marche du Sch\u00e9ma d\u2019Accueil des Entreprises sur Cap Atlantique", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/faut-il-encore-construire-des-parcs-d039activit%C3%A9s-%3F-la-d%C3%A9marche-du--0?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "L'Accueil de nouveaux habitants, une opportunit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement local des territoires du Massif Central", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/l039accueil-de-nouveaux-habitants-une-opportunit%C3%A9-pour-le-d%C3%A9veloppeme?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D4", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Page Internet  du projet RURURBAL du Pays d'Aix", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/page-internet-du-projet-rururbal-du-pays-d039aix?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b0 12 : Les espaces tests ou couveuses agricoles", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B0-12-les-espaces-tests-ou-couveuses-agrico?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Depuis 2001, la commune de Fabrou a pu acqu\u00e9rir une quarantaine d\u2019hectares, en particulier par la proc\u00e9dure des biens vacants.Ces acquisitions ont permis d\u2019identifier les terres \u00e0 enjeu agricole \u00e0 r\u00e9habiliter parmi lesquelles se trouvait la propri\u00e9t\u00e9 dite de Fabrou, d\u2019une vingtaine d\u2019hectares. La commune a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9habiliter cette propri\u00e9t\u00e9 dans le cadre de sa politique de soutien \u00e0 l\u2019activit\u00e9 agricole (produits de qualit\u00e9) et d\u2019installation de jeunes actifs.", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b011 - La Ferme Communale de Fabrou", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B011-la-ferme-communale-de-fabrou?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Dossier agriculture p\u00e9riurbaine : le projet SAUGE \u00abSolidarit\u00e9s agricole et urbaine pour des gains \u00e9conomiques environnementaux et en termes d\u2019emploi \u00bb", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/dossier-agriculture-p%C3%A9riurbaine-le-projet-sauge-%C2%ABsolidarit%C3%A9s-agricole?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Besan\u00e7on favorise l'agriculture p\u00e9riurbaine", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/besan%C3%A7-favorise-l039agriculture-p%C3%A9riurbaine?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Bienvenue sur le site internet du RMT (R\u00e9seau Mixte Technologique) OAAT (Observatoire des Activit\u00e9s Agricoles dans les Territoires). Ce site rassemble toutes les actualit\u00e9s, informations et travaux du RMT OAAT publi\u00e9s par l'ensemble des acteurs et partenaires du r\u00e9seau. C'est un lieu de partage des m\u00e9thodes et outils produits par le r\u00e9seau", "title": "Site internet du RMT (R\u00e9seau Mixte Technologique) OAAT (Observatoire des Activit\u00e9s Agricoles dans les Territoires)", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-rmt-r%C3%A9seau-mixte-technologique-oaat-observatoire-des?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le groupe de r\u00e9flexion sur l\u2019avenir de l\u2019agriculture europ\u00e9enne, r\u00e9uni autour de Bruno Le Maire, a pr\u00e9sent\u00e9 son ouvrage collectif baptis\u00e9 \u00ab Regards sur l\u2019avenir de l\u2019agriculture \u00bb. Ce groupe\u00a0 s\u2019est r\u00e9uni pour enrichir le d\u00e9bat sur l\u2019avenir de l\u2019agriculture, en r\u00e9fl\u00e9chissant aux aspects alimentaires, soci\u00e9taux, culturels et \u00e9conomiques. Fonder un nouveau pacte social autour de l\u2019agriculture et de l\u2019alimentation, am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019agriculture, et maintenir une PAC forte, plus flexible et plus r\u00e9active font partie des points majeurs abord\u00e9s par le groupe de r\u00e9flexion.", "title": "Pr\u00e9venir et g\u00e9rer l\u2019instabilit\u00e9 des march\u00e9s agricoles. Rapport d'\u00e9tape", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/pr%C3%A9venir-et-g%C3%A9rer-l%E2%80%99instabilit%C3%A9-des-march%C3%A9s-agricoles-rapport-d039%C3%A9ta?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des Syndicats d'Exploitants Agricoles- FNSEA", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-nationale-des-syndicats-d039exploitant?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Etude th\u00e9matique : L'agriculture dans Leader", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/etude-th%C3%A9matique-l039agriculture-dans-leader?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Ce guide m\u00e9thodologique \u00ab Changements et Organisation du Travail en Exploitation d\u2019Elevage \u00bb COTE est le r\u00e9sultat d\u2019un partenariat entre le Cemagref de Grenoble, le lyc\u00e9e agricole de Savoie et le Suaci des Alpes du Nord. Il s\u2019int\u00e9resse aux cons\u00e9quences d\u2019un projet de changements sur la r\u00e9organisation du travail. Les conseillers agricoles, par exemple, peuvent\u00a0 utiliser cet outil dans leur accompagnement individuel aupr\u00e8s d\u2019\u00e9leveurs.\u00a0 COTE vise \u00e0 compl\u00e9ter une vision technico\u00e9conomique des projets de changements par une prise en compte de la qualit\u00e9 de vie des \u00e9leveurs dans les d\u00e9marches de conseil. En effet, le guide m\u00e9thodologique, le guide d\u2019entretien et la trame de restitution permettent d\u2019appr\u00e9hender les \u00e9volutions \u00e0 envisager au niveau de l\u2019organisation du travail au regard des projets de ces derniers (b\u00e2timent, d\u00e9veloppement, reprise d\u2019activit\u00e9, \u2026). Au-del\u00e0 de ces clefs m\u00e9thodologiques propos\u00e9es, le suivi d\u2019une formation \u00e0 son utilisation est fortement conseill\u00e9 pour une meilleure appropriation. Des sessions de formation \u00e0 destination des techniciens agricoles seront prochainement organis\u00e9es en compl\u00e9ment de ce document.", "title": "Prendre en compte l\u2019organisation du travail dans l\u2019accompagnement de projets en \u00e9levage. Guide m\u00e9thodologique COTE Changements et Organisation du Travail en Exploitation d\u2019\u00e9levage. Action de valorisation du programme PSDR  Rh\u00f4ne-Alpes", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/prendre-en-compte-l%E2%80%99organisation-du-travail-dans-l%E2%80%99accompagnement-de-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D5", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le site internet \u00ab paysans-creactiv \u00bb vise \u00e0 favoriser l\u2019installation des porteurs de projets agri-ruraux innovants.", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b0 6 - Site internet pour l'accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'activit\u00e9s et la recherche de foncier", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B0-6-site-internet-pour-l039accompagnement-?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le GFA ou la SCI sont des Soci\u00e9t\u00e9s Civiles d'acquisition et de gestion d'un bien immobilier (uniquement agricole pour le GFA), permettant d'acheter de la terre et/ou des b\u00e2timents qui sont ensuite lou\u00e9s \u00e0 un agriculteur. La soci\u00e9t\u00e9 se compose d'associ\u00e9s qui prennent des parts sociales au sein du GFA ou de la SCI. L'ensemble des parts sociales forment ainsi le capital social de la soci\u00e9t\u00e9, qui permet d'acqu\u00e9rir le bien souhait\u00e9. Les associ\u00e9s peuvent \u00eatre des personnes physiques dans le cadre d'un GFA et des personnes physiques ou morales dans le cas d'une SCI (associations, collectivit\u00e9s)", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b0 18 - Les GFA et SCI : exemple d'un acc\u00e8s collectif \u00e0 la terre et au b\u00e2ti", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B0-18-les-gfa-et-sci-exemple-d039un-acc%C3%A8s-c?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de la Commission europ\u00e9enne Agriculture et d\u00e9veloppement rural", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-la-commission-europ%C3%A9enne-agriculture-et-d%C3%A9veloppemen?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "The Agricultural and Rural Convention (ARC) process aims to give civil society a strong voice and to prepare a powerful common message for a new European agricultural and rural policy.", "title": "Site internet de \"Agricultural and Rural Convention\" (ARC)", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-quotagricultural-and-rural-conventionquot-arc?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral a pass\u00e9 une convention avec la SAFER (Soci\u00e9t\u00e9 d'Am\u00e9nagement Foncier et d'Etablissement Rural) de Bretagne permettant l'achat \u00e0 l'amiable ou par droit de pr\u00e9emption de biens agricoles b\u00e2tis ou non pr\u00e9sentant un potentiel int\u00e9ressant pour une installation agri-rurale innovante.O\u00f9 ? Sur l\u2019ensemble du territoire d\u00e9partemental avec des priorit\u00e9s en zones p\u00e9riurbaines, littorales, sur des territoires soumis \u00e0 de fortes contraintes environnementales ou se caract\u00e9risant par un d\u00e9ficit d'installations et/ou un nombre significatif de cessations d'activit\u00e9s pr\u00e9visibles.Avec quels moyens ? Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral prend en charge les frais financiers g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'acquisition, la mise en r\u00e9serve et le stockage des biens fonciers pendant une p\u00e9riode de 2 ans maximum et ce, dans la limite de 15 000 \u20ac par op\u00e9ration", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b0 19 - Portage foncier en Ille-et-Vilaine. Faciliter l\u2019acc\u00e8s au foncier des porteurs d\u2019id\u00e9es ou de projets agri-ruraux innovants", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B0-19-portage-foncier-en-ille-et-vilaine-fa?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l039assembl%C3%A9e-permanente-des-chambres-d039agricultur?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "", "title": "Site internet de l\u2019Institut national de la recherche agronomique INRA", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-de-l%E2%80%99institut-national-de-la-recherche-agronomique-inra?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "\" En 2001, le Comit\u00e9 de D\u00e9veloppement Economique d\u2019Eure-et-Loir lance une dynamique pour structurer une fili\u00e8re compl\u00e8te de valorisation des produits agricoles : Agrodynamic. En s\u2019appuyant sur les strat\u00e9gies convergentes d\u2019un territoire et de ses acteurs \u00e9conomiques, Agrodynamic oriente le secteur des agro-ressources vers des cultures \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e. Ses ambitions : renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises locales, promouvoir le territoire, attirer des nouveaux investisseurs. Agrodynamic a obtenu\u00a0 la labellisation \u00ab p\u00f4le d\u2019excellence rurale \u00bb en 2006, devenant ainsi le fer de lance d\u2019une nouvelle fili\u00e8re \u00e9conomique territoriale. Les initiatives locales cr\u00e9atrices d\u2019emploi, innovantes, ambitieuses, b\u00e2ties autour de partenariats public/priv\u00e9 sont mieux soutenues. Agro-\u00e9nergie, agro-alimentaire, agro-mat\u00e9riaux et agro-sant\u00e9 sont les 4 axes fondamentaux autour desquels Agrodynamic entend d\u00e9ployer son action de valorisation des agro-ressources. Son objectif avou\u00e9 est de faire de L\u2019Eure-et-Loir le leader de l\u2019agro-industrie.\"", "title": "Site internet du p\u00f4le Agrodynamic Eure et loir", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-du-p%C3%B4le-agrodynamic-eure-et-loir?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Jeunes agriculteurs est le seul syndicat professionnel compos\u00e9 exclusivement de jeunes \u00e2g\u00e9s de moins de 35 ans, 50 000 jeunes r\u00e9partis en structures de r\u00e9flexion et de d\u00e9cision d\u00e9centralis\u00e9es 2 objectifs fondamentaux :\u00a0 nous d\u00e9fendons les int\u00e9r\u00eats des jeunes agriculteurs, et ceux des jeunes en phase d\u2019installation. Nous prenons position pour assurer le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture. Nous proposons des id\u00e9es novatrices pour l\u2019avenir ! Notre travail nous permet de rester l\u2019aiguillon de la profession : la Charte nationale pour l\u2019installation, l\u2019organisation \u00e9conomique des producteurs, des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs pour tous les paysans\u2026 Nous formons des futurs responsables syndicaux, d\u2019entreprises coop\u00e9ratives et de projets : \u00e9coles de responsables, formation des conseils d\u2019administration, groupes et sessions de travail\u2026 Nous communiquons sur le m\u00e9tier d\u2019agriculteur dont il s\u2019agit de valoriser le r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9, la qualit\u00e9 de vie, et l\u2019\u00e9panouissement personnel que cela implique : SIA, SIMA, outils de promotion (Cdrom, spots TV\u2026) Nous animons le milieu rural \u00e0 travers l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements conviviaux et l\u2019implication des adh\u00e9rents dans les diverses instances locales de d\u00e9veloppement : \u00e9v\u00e8nements Terre Attitude, concours de labour, op\u00e9rations sourire, f\u00eates de l\u2019agriculture\u2026\"", "title": "Site internet des Jeunes agriculteurs", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/site-internet-des-jeunes-agriculteurs?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null},
{"img": "http://www.reseaurural.fr/sites/all/themes/rrf/rrf/images/header.png", "abstract": "Un certain nombre de nouveaux exploitants ne peuvent pas b\u00e9n\u00e9ficier de la Dotation Jeune Agriculteur car ils ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res minimaux d\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce dispositif. Leurs projets participent pourtant au maintien d\u2019une activit\u00e9 sur des territoires souvent en d\u00e9clin et n\u00e9cessitent un accompagnement individuel pour garantir leur r\u00e9ussite.", "title": "Fiche action int\u00e9ressante n\u00b0 2 - Le dispositif \u00ab NINA \u00bb : Nouvel Install\u00e9 Non Aid\u00e9 : appui aux jeunes agriculteurs en cours d\u2019installation ou install\u00e9s en dehors du cadre r\u00e9glementaire des aides publiques, financ\u00e9 par le Conseil R\u00e9gional du Centre", "link": "http://www.reseaurural.fr/centre-de-ressources/recherche/fiche-action-int%C3%A9ressante-n%C2%B0-2-le-dispositif-%C2%AB-nina-%C2%BB-nouvel-install%C3%A9?search_source=reseau-rural%2Fnotices%2Frecherche%3Fnotices_page%3D6", "date": null}
]