[
{"title": "Ordonnance visuelle pour faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la pr\u00e9vention et au soin", "abstract": "Comment comprendre une ordonnance quand on ne ma\u00eetrise pas bien la lecture et la langue fran\u00e7aise\u00a0? Ce projet d\u2019ordonnance visuelle est n\u00e9 dans un atelier d\u2019alphab\u00e9tisation avec les publics exprimant leurs difficult\u00e9s face \u00e0 la gestion de leurs ordonnances m\u00e9dicales. L\u2019ordonnance visuelle propose de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9c3ff9d003086384083159921fd29a-e96c3.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/ordonnance-visuelle-pour-faciliter-l-acces-a-la-prevention-et-au-soin", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0: l\u2019exemple de Privas (07)", "abstract": "N\u00e9 en 2015, dans la foul\u00e9e de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Privas centre Ard\u00e8che, le CIAS du m\u00eame nom porte l\u2019ensemble de la comp\u00e9tence sociale d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire, avec une priorit\u00e9 affirm\u00e9e pour l\u2019accompagnement des jeunes et des familles. Depuis la fusion de Privas Centre Ard\u00e8che avec la Communaut\u00e9 de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5983d4f963f9c933e22ddc9eaa88ee-f5189.jpg?1504687396", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-l-exemple-de-privas-07", "date": "2017-09-06"},
{"title": "Ateliers individuels de guidance parentalit\u00e9", "abstract": "L\u2019id\u00e9e est de soutenir le parent dans ses fonctions parentales pour qu\u2019il dispose des outils n\u00e9cessaires. Lorsqu\u2019un parent dit \u00ab\u00a0je n\u2019y arrive pas\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0j\u2019en ai marre\u00a0\u00bb, il faut l\u2019entendre. L\u2019\u00e9ducatrice va inviter \u00e0 dire le ressenti, elle va, sans juger, permettre au parent de d\u00e9passer ce qu\u2019il ressent comme\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6dd0014a0b33df3d4dcb0e52c4290f-009f8.jpg?1502462294", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-individuels-de-guidance-parentalite", "date": "2017-08-22"},
{"title": "Les rencontres de novembre sur la parentalit\u00e9", "abstract": "La ville de Metz (au d\u00e9part le CCAS) organise chaque ann\u00e9e un cycle de rencontres et de conf\u00e9rences gratuites ainsi que des animations \u00e0 destination des parents et avec des professionnels de l\u2019\u00e9ducation, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Les rencontres de la parentalit\u00e9, \u00eatre parents, c\u2019est pas si simple\u2026\u00a0!\u00a0\u00bb. Le th\u00e8me retenu\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/754e9ff700977083ccc5a2b728c647-eb63a.jpg?1503405537", "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-de-novembre-sur-la-parentalite", "date": "2017-08-22"},
{"title": "Le caf\u00e9 des parents itin\u00e9rant", "abstract": "Le caf\u00e9 de parents itin\u00e9rant existe depuis plus de douze ans \u00e0 la Ricamarie. Malgr\u00e9 plusieurs \u00e9volutions quant aux lieux et horaires de d\u00e9roulement ou encore aux modes de communication, son essence reste inchang\u00e9e\u00a0: un temps de discussion mensuel inconditionnel ouvert \u00e0 tous les parents de la commune\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/40332cb67d641a9abe13b62626e040-f90bc.jpg?1503409141", "link": "http://www.unccas.org/le-cafe-des-parents-itinerant", "date": "2017-08-22"},
{"title": "Accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 et \u00e0 la parentalit\u00e9", "abstract": "Le CCAS de Castelsarrasin, avec le soutien financier de la Caisse d\u2019Allocations Familiales, dans le cadre du Contrat Local d\u2019Accompagnement \u00e0 la Scolarit\u00e9 (CLAS), propose une action d\u2019accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 et d\u2019aide \u00e0 la parentalit\u00e9", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa47e6e8b9d33fa39ded017b4e3e17-23425.jpg?1503317796", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-a-la-scolarite-et-a-la-parentalite", "date": "2017-08-21"},
{"title": "L\u2019Accueil Caf\u00e9 des Parents en \u00e9cole", "abstract": "Afin d\u2019accorder aux parents une place et un r\u00f4le qui t\u00e9moignent de la reconnaissance, mais aussi de la responsabilit\u00e9 \u00e9ducative qui leur est attribu\u00e9e dans la scolarit\u00e9 de leurs enfants, la ville de S\u00e9lestat via son service jeunesse de la ville et son CCAS, a mis en \u0153uvre une action hebdomadaire\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e19421a080e02f6b8e1f813a64f0a0-9ca1b.jpg?1503321385", "link": "http://www.unccas.org/l-accueil-cafe-des-parents-en-ecole", "date": "2017-08-21"},
{"title": "L\u2019accompagnement \u00e0 la parentalit\u00e9 au coeur des services et \u00e9tablissements du CIAS", "abstract": "Le CIAS Carcassonne Agglo Solidarit\u00e9 compte cinq Centres Sociaux (CS) agr\u00e9\u00e9s par la CAF. Trois d\u2019entre eux sont situ\u00e9s en zone urbaine, un en zone p\u00e9riurbaine et un en zone rurale. Leurs projets et leurs actions sont ancr\u00e9s au sein de territoires d\u00e9finis. \u00c9quipements sociaux de proximit\u00e9, ils proposent\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5c9c9025ffe1d55ffa29e461054439-a9d1c.jpg?1503324754", "link": "http://www.unccas.org/l-accompagnement-a-la-parentalite-au-coeur-des-services-et-etablissements-du-cias", "date": "2017-08-21"},
{"title": "Les ateliers parents-enfants \u00ab\u00a0Graine d\u2019\u00e9veil\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Petites mains\u00a0\u00bb", "abstract": "Depuis 2009, la Maison de la Famille propose l\u2019atelier \u00ab\u00a0Graine d\u2019\u00e9veil\u00a0\u00bb pour les enfants jusqu\u2019\u00e0 6 ans et l\u2019atelier \u00ab\u00a0Petites mains\u00a0\u00bb pour ceux jusqu\u2019\u00e0 11 ans. Ces activit\u00e9s, ouvertes \u00e0 toutes les familles Pless\u00e9ennes, ont lieu chacune une fois par mois, le mercredi apr\u00e8s-midi. Une activit\u00e9 cr\u00e9ative non\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9a9796682a3e5b70412582118fc57-2e8f9.jpg?1503327268", "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-parents-enfants-graine-d-eveil-et-petites-mains", "date": "2017-08-21"},
{"title": "Programme de soutien aux familles et \u00e0 la parentalit\u00e9", "abstract": "La ville de Limoges, \u00e0 l\u2019instar de vingt autres villes fran\u00e7aises, a particip\u00e9 \u00e0 un programme nord-am\u00e9ricain de Soutien Aux familles et \u00e0 la Parentalit\u00e9 adapt\u00e9 en France par le m\u00e9decin C. Roehrig, dont la marque d\u00e9pos\u00e9e consiste en un couplage d\u2019actions individuelles et collectives portant sur la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45c7ef4732e62c1a764eaa87075a8c-9915d.jpg?1503329020", "link": "http://www.unccas.org/programme-de-soutien-aux-familles-et-a-la-parentalite", "date": "2017-08-21"},
{"title": "Soutien individuel \u00e0 la parentalit\u00e9", "abstract": "Les permanences de l\u2019\u00c9cole des Parents (EPE), effectu\u00e9es par une psychologue, sont destin\u00e9es aux parents d\u2019enfants de tous \u00e2ges se questionnant ou rencontrant des difficult\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants. Elles se d\u00e9roulent dans un bureau mis \u00e0 disposition par la ville, sur rendez-vous. Une\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e436e93c1553fc81d9cf42f3c8e9c-5fb15.jpg?1503412784", "link": "http://www.unccas.org/soutien-individuel-a-la-parentalite", "date": "2017-08-12"},
{"title": "R\u00e9alisation d\u2019une Analyse des besoins sociaux portant sur le th\u00e8me Emploi et situations de pauvret\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0travailleurs pauvres\u00a0\u00bb", "abstract": "Pour son ABS, le CCAS de Grenoble alterne entre la r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude g\u00e9n\u00e9raliste et une \u00e9tude   th\u00e9matique, c\u2019est-\u00e0-dire centr\u00e9e sur un public ou une question particuli\u00e8re. En 2015, l\u2019ABS portait sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de pauvret\u00e9 au travail sur le territoire grenoblois. Son enjeu principal \u00e9tait de produire\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7156346a906b7e74df0ddd973552e9-58fec.jpg?1502279454", "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-analyse-des-besoins-sociaux-portant-sur-le-theme-emploi-et-situations-de", "date": "2017-08-09"},
{"title": "Pr\u00e9vention des TMS avec un ergonome", "abstract": "Le CCAS de F\u00e9camp en partenariat avec le Centre de gestion de Seine-Maritime exp\u00e9rimente une action sur l\u2019ergonomie afin de pr\u00e9venir les risques professionnels li\u00e9s aux troubles musculo-squelettiques (TMS) et apporter des r\u00e9ponses aux probl\u00e9matiques de sant\u00e9 rencontr\u00e9es par les agents. Cette exp\u00e9rience\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/845bbad65b4fdd313d0fac0f8385ba-d444b.jpg?1491320698", "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-tms-avec-un-ergonome", "date": "2017-04-04"},
{"title": "L\u2019action sociale au c\u0153ur des Communes Nouvelles\u00a0: l\u2019exemple de Chabani\u00e8re (69)", "abstract": "La commune nouvelle de Chabani\u00e8re a vu le jour au 1er\u00a0janvier 2017 avec le rapprochement des communes de Saint-Sorlin (environ 600 habitants), Saint-Didier-sous-Riverie (environ 1 250 habitants) et Saint-Maurice-sur-Dargoire (environ 2 300 habitants). Elle repr\u00e9sente ainsi aujourd\u2019hui 4 150\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bb98b9540a6462cbd7da1286b17fd7-7ed97.jpg?1498122217", "link": "http://www.unccas.org/l-action-sociale-au-coeur-des-communes-nouvelles-l-exemple-de-chabaniere-69", "date": "2017-06-22"},
{"title": "Accord\u2019\u00e2ge\u00a0: permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de recr\u00e9er ou maintenir des liens sociaux", "abstract": "Accord\u2019 \u00e2ge est un dispositif de lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es de la ville d\u2019Aix-les-Bains. Il est issu d\u2019un travail avec les diff\u00e9rents acteurs g\u00e9rontologiques d\u2019Aix les Bains (professionnels et b\u00e9n\u00e9voles) et est port\u00e9 par le service vie sociale et animation personnes \u00e2g\u00e9es du CCAS\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/895bda4d8fe055cdb21b8e009293c4-c6359.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/accord-age-permettre-aux-personnes-agees-de-recreer-ou-maintenir-des-liens-sociaux", "date": "2009-01-11"},
{"title": "Une \u00e9quipe r\u00e9f\u00e9rente sur les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019ergonomie", "abstract": "Dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle au domicile des b\u00e9n\u00e9ficiaires, les aides \u00e0 domicile sont amen\u00e9es \u00e0 effectuer quotidiennement des gestes r\u00e9p\u00e9titifs ayant un impact sur leur sant\u00e9. Afin de pr\u00e9venir ces risques professionnels (syndrome du carpien, maux de dos, chutes\u2026), le CIAS de Seignanx a\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f5b9b41aadbc606fd0617dbf59e5e7-c1c0d.jpg?1492768128", "link": "http://www.unccas.org/une-equipe-referente-sur-les-questions-liees-a-l-ergonomie", "date": "2017-04-21"},
{"title": "La halte r\u00e9pit pour les aidants", "abstract": "La Halte R\u00e9pit est un lieu d\u2019accueil gratuit qui permet aux proches de personnes souffrant de handicap (conjoints, enfants, amis\u2026) d\u2019\u00eatre soutenus dans le but de lutter contre l\u2019\u00e9puisement. Elle contribue au maintien de la vie sociale et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f78e19d1973c5e03657fa253eb0ee6-d6fc6.jpg?1492675130", "link": "http://www.unccas.org/la-halte-repit-pour-les-aidants", "date": "2017-04-20"},
{"title": "La mise en place d\u2019une \u00e9quipe d\u00e9pendance", "abstract": "Afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019accompagnement des usagers les plus fragilis\u00e9s du SAAD tout au long de la journ\u00e9e et de la semaine, une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place\u00a0: \u00ab\u00a0l\u2019\u00e9quipe d\u00e9pendance\u00a0\u00bb. Son mode d\u2019organisation propre facilite notamment la coordination entre des intervenant(e)s et am\u00e9liore la qualit\u00e9 du service\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a12f1714c16b03ad2554b1d78efb5-f23a9.jpg?1492599001", "link": "http://www.unccas.org/la-mise-en-place-d-une-equipe-dependance", "date": "2017-04-19"},
{"title": "Accompagner, soutenir et adapter l\u2019environnement et le poste de travail des intervenant(e)s \u00e0 domicile", "abstract": "Dans un contexte o\u00f9 la prise en charge des b\u00e9n\u00e9ficiaires du service n\u00e9cessite de plus en plus de technicit\u00e9, les agents du CCAS de Cenon se voient proposer plusieurs actions permettant de favoriser la qualit\u00e9 de vie au travail\u00a0:  favoriser les \u00e9changes pour rompre l\u2019isolement et ainsi renforcer le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e72e78686603a8d4f2450167625862-11193.jpg?1492606809", "link": "http://www.unccas.org/accompagner-soutenir-et-adapter-l-environnement-et-le-poste-de-travail-des-intervenant-e-s-a", "date": "2017-04-19"},
{"title": "Prendre soin de soi en prenant soin de l\u2019autre", "abstract": "Le parcours de formation mis en place avec une psychomotricienne vise \u00e0 donner des outils aux aides \u00e0 domicile afin de r\u00e9duire les risques psychosociaux et les troubles musculo-squelettiques en adoptant des postures et des savoir-\u00eatre adapt\u00e9s aux situations rencontr\u00e9es \u00e0 domicile. C\u2019est aussi un\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7064466940dca2666db2a4d080b09d-cc4d0.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/prendre-soin-de-soi-en-prenant-soin-de-l-autre", "date": "2016-01-05"},
{"title": "Mutualisation des services du p\u00f4le de soutien \u00e0 l\u2019autonomie", "abstract": "Au regard de contraintes \u00e9conomiques, le CCAS de Pontault-Combault, a r\u00e9alis\u00e9 un dispositif de mutualisation entre le service d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile (SAAD) et le foyer de r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es (FRPA), autour d\u2019un travail participatif avec les agents des services. Le p\u00f4le soutien \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97c418d685ed42ecc5ccb33c6dbe3b-dc34e.jpg?1492164666", "link": "http://www.unccas.org/mutualisation-des-services-du-pole-de-soutien-a-l-autonomie", "date": "2017-04-14"},
{"title": "Agents du service \u00e0 domicile et horaires \u00e9largis", "abstract": "Afin de mieux r\u00e9pondre aux besoins des usagers et de s\u2019adresser \u00e0 un public plus large, en concertation avec les agents d\u2019intervention, les horaires de travail de certaines \u00e9quipes d\u2019intervention du service maintien \u00e0 domicile, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9largis. \n\nRetrouvez cette action dans le guide UNCCAS La politique \u00ab\u00a0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/332634d218bf38475cdbc34c51f56f-8b925.jpg?1492169350", "link": "http://www.unccas.org/agents-du-service-a-domicile-et-horaires-elargis", "date": "2017-04-14"},
{"title": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail\u00a0: de la pr\u00e9vention \u00e0 la reconversion professionnelle", "abstract": "Afin de favoriser le mieux-\u00eatre au travail par la pr\u00e9vention des troubles musculo-squelettiques et psycho-sociaux induits par l\u2019activit\u00e9 professionnelle et de faciliter la reconversion professionnelle en cas de troubles chroniques, le CCAS de Niort a mis en place une s\u00e9rie de formations destin\u00e9es\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8e0d18b417f6570e872306de6f1b0-2a8af.jpg?1492174119", "link": "http://www.unccas.org/sante-et-securite-au-travail-de-la-prevention-a-la-reconversion-professionnelle", "date": "2017-04-14"},
{"title": "L\u2019apport des connaissances en g\u00e9rontologie dans la pratique quotidienne des intervenant(e)s \u00e0 domicile et des aidants", "abstract": "Ce dispositif a pour objectif de maintenir un dialogue et un \u00e9quilibre \u00e0 domicile, gr\u00e2ce \u00e0 une formation par une g\u00e9rontologue, un suivi de visites \u00e0 domicile avec l\u2019aidant personnel ou professionnel. Des groupes de coordination et d\u2019analyse des pratiques sont \u00e9galement mis en place. \n\nRetrouvez cette\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d55217fd1d338ce2b74940c784f6f0-32321.jpg?1492177095", "link": "http://www.unccas.org/l-apport-des-connaissances-en-gerontologie-dans-la-pratique-quotidienne-des-intervenant-e-s-a", "date": "2017-04-14"},
{"title": "Un temps de coordination incontournable et obligatoire pour les aides \u00e0 domicile", "abstract": "Depuis 2005, le CCAS de Tourcoing a inclus un temps de coordination mensuel individuel obligatoire entre tous les agents \u00e0 domicile et leurs responsables de secteur. Ce temps, fix\u00e9 par le responsable au regard du planning d\u2019intervention, variable d\u2019une demi-heure \u00e0 une heure en fonction de la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2a95d7b261d30b3ed2f82de9e70903-50378.jpg?1491318622", "link": "http://www.unccas.org/un-temps-de-coordination-incontournable-et-obligatoire-pour-les-aides-a-domicile", "date": "2017-04-04"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 7 - Pays de l\u2019Oisans", "abstract": "Le \u00ab\u00a0pays de l\u2019Oisans\u00a0\u00bb s\u2019est tourn\u00e9 vers le tourisme avec la cr\u00e9ation de plusieurs stations de ski de renomm\u00e9e internationale\u00a0: le grand domaine de l\u2019Alpe d\u2019Huez qui s\u2019\u00e9tend sur 7 communes (Auris, le Freney, La Garde, Huez, Oz, Vaujany et Villard Reculas) et les 2 Alpes sur 3 communes (Mont de Lans, Venosc\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3296f127c034dd941b380cb3d597c0-3d4ff.jpg?1491295468", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-7-pays-de-l-oisans", "date": "2017-04-04"},
{"title": "Prise en charge multidimensionnelle de la qualit\u00e9 de vie au travail", "abstract": "Les \u00e9lus du CCAS de Villeneuve-le-Roi, commune de 20 600 habitants, ont constat\u00e9 que les professionnels du secteur social exercent des missions souvent difficiles physiquement et moralement et sont quotidiennement confront\u00e9s \u00e0 des situations d\u2019inqui\u00e9tude et de stress. Ils ont donc propos\u00e9 un panel\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a151cb93be5f5ed197eacaf25e609b-144b3.jpg?1491318076", "link": "http://www.unccas.org/prise-en-charge-multidimensionnelle-de-la-qualite-de-vie-au-travail", "date": "2017-04-04"},
{"title": "Sensibilisation aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies", "abstract": "Sensibiliser la population aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies par le biais d\u2019ateliers diversifi\u00e9s avec de multiples acteurs et offrir un kit (mousseurs, douchettes et ampoules eco) aux foyers modestes. \n\nCette action avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9e pour les Troph\u00e9es Energie Solidaire 2016, organis\u00e9e par l\u2019UNCCAS en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63fd428a3e6f1082e76f014a5d47ba-4c09c.jpg?1504106989", "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-aux-economies-d-energies", "date": "2017-03-10"},
{"title": "Illustration de l\u2019essaimage de la plateforme de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un CIAS d\u2019un territoire rural", "abstract": "Projet de territoire int\u00e9grant diff\u00e9rents domaines d\u2019intervention men\u00e9s en synergie\u00a0: \n\n la d\u00e9tection et la sensibilisation des habitants,\n\n la formation des professionnels,\n\n la coordination des diff\u00e9rents acteurs, \n\n la proposition d\u2019un diagnostic sociotechnique des logements, avec rapport de visite,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6d87f6d4c133ace21c889f5e152edb-3bb6b.jpg?1504176822", "link": "http://www.unccas.org/illustration-de-l-essaimage-de-la-plateforme-de-lutte-contre-la-precarite-energetique-dans-un", "date": "2017-03-10"},
{"title": "Le jeu \u00ab\u00a0Lotonomie\u00a0\u00bb", "abstract": "Avec le soutien du CCAS de Saint-Barth\u00e9lemy-d\u2019Anjou et le collectif handicap, l\u2019association \u00ab\u00a0Jouons ensemble\u00a0\u00bb a cr\u00e9\u00e9 un jeu permettant aux personnes en situation de handicap (mal et non voyants, parkinsoniens) ou \u00e2g\u00e9es de jouer avec des personnes\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ca2f71fc7afd3d9f172223942ebe0a-952e5.jpg?1488966369", "link": "http://www.unccas.org/le-jeu-lotonomie", "date": "2017-03-08"},
{"title": "Rencontr\u2019Activ", "abstract": "L\u2019action, lanc\u00e9e en  2014,  permet  aux  personnes  en  situation  d\u2019isolement  de  se  rencontrer  et d\u2019organiser des sorties qu\u2019elles n\u2019oseraient pas faire seules. Lors de temps conviviaux, les participants peuvent exprimer librement et collectivement leurs souhaits d\u2019activit\u00e9s, avec le soutien des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a33036d9e19c784dbe5a941a68c4f-2f128.jpg?1488447528", "link": "http://www.unccas.org/rencontr-activ", "date": "2017-03-02"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 6 - Pays de Ch\u00e2teau-Gontier", "abstract": "La Communaut\u00e9 de Communes du Pays de Ch\u00e2teau-Gontier a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e en 2000 pour rassembler les 24 communes du territoire r\u00e9unies depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es en syndicat intercommunal. Le Pays de Ch\u00e2teau-Gontier b\u00e9n\u00e9ficie ainsi d\u2019une certaine constance dans sa composition, ses communes membres n\u2019ayant\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7f21d1aef574be266291dfa4632d61-1f12e.jpg?1487943565", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-6-pays-de-chateau-gontier", "date": "2017-02-22"},
{"title": "Prime et micro-cr\u00e9dit personnel pour l\u2019acquisition de chauffe-eau solaires", "abstract": "Le CCAS de Saint-Andr\u00e9 propose l\u2019aide \u00e0 l\u2019acquisition de chauffe-eau solaires pour les personnes en difficult\u00e9. Une prime est propos\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9e par un dispositif de micro-cr\u00e9dit personnel accompagn\u00e9 au besoin.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f028b7f2591ef8220021da343e3843-f176c.jpg?1487942783", "link": "http://www.unccas.org/prime-et-micro-credit-personnel-pour-l-acquisition-de-chauffe-eau-solaires", "date": "2010-11-19"},
{"title": "Les familles au c\u0153ur d\u2019une action inclusive pour une alimentation de qualit\u00e9", "abstract": "Apporter une r\u00e9ponse alimentaire de qualit\u00e9 \u00e0 destination d\u2019un public en pr\u00e9carit\u00e9 re\u00e7u par l\u2019\u00e9picerie sociale en le faisant participer \u00e0 sa mise en \u0153uvre (participation \u00e0 la pr\u00e9paration des paniers \u00ab\u00a0bio\u00a0\u00bb et initiation aux techniques de jardinage en lien avec une association du secteur). \n\nCette action avait\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ef7b2de24ac86cda9917b474daefc1-c7049.jpg?1487942815", "link": "http://www.unccas.org/les-familles-au-coeur-d-une-action-inclusive-pour-une-alimentation-de-qualite", "date": "2017-02-08"},
{"title": "Le caf\u00e9 de nuit \u00e0 l\u2019EHPAD des anciens combattants", "abstract": "Afin d\u2019apaiser les angoisses nocturnes, de renforcer les liens entre les r\u00e9sidents, de faciliter le travail des \u00e9quipes de nuit, et dans le cadre d\u2019une r\u00e9flexion sur la prise en charge non m\u00e9dicamenteuse des troubles du comportement, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019EHPAD a mis en place un caf\u00e9 ouvert aux r\u00e9sidents la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da85cc33974dfec1771049ff8bc18a-92c9c.jpg?1487943039", "link": "http://www.unccas.org/le-cafe-de-nuit-a-l-ehpad-des-anciens-combattants", "date": "2017-02-08"},
{"title": "\u00ab\u00a0La Ruche\u00a0\u00bb, un projet au c\u0153ur de l\u2019humain", "abstract": "Proposer des actions collectives en lien avec les choix de la commune, en tenant compte des comp\u00e9tences et des aspirations de chacun. \n\nCette action avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9e par l\u2019UNCCAS dans le cadre des Prix de l\u2019Innovation Sociale Locale\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9d8ef25b8bf2240bf344fc1e148cf1-ed282.jpg?1487942815", "link": "http://www.unccas.org/la-ruche-un-projet-au-coeur-de-l-humain", "date": "2017-02-02"},
{"title": "Le CCAS coordinateur d\u2019actions collectives et individuelles de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "abstract": "Apr\u00e8s rep\u00e9rage des publics suite \u00e0 une \u00e9tude avec les fournisseurs d\u2019\u00e9nergie, les foyers saumurois aux plus faibles revenus et/ou ceux dont plus de 10% de leur budget est consacr\u00e9 aux fluides, ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par des m\u00e9diateurs. Il est propos\u00e9 en partenariat avec divers acteurs publics et associatifs\u00a0:\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/13ac8be56fb252cfe22833952bb5c3-95297.jpg?1487943712", "link": "http://www.unccas.org/le-ccas-coordinateur-d-actions-collectives-et-individuelles-de-lutte-contre-la-precarite", "date": "2017-01-25"},
{"title": "La Caravane des \u00e9nergies", "abstract": "Le concept repose sur une semaine d\u2019actions conviviales et ludiques visant la sensibilisation de l\u2019ensemble des habitants et des acteurs du territoire aux questions \u00e9nerg\u00e9tiques et l\u2019acquisition de nouveaux comportements et \u00e9co-gestes. Les messages d\u00e9velopp\u00e9s ne sont ni stigmatisants ni moralisateurs.\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/24c5ffabb32d75699f834c393f0557-3b84a.jpg?1487943712", "link": "http://www.unccas.org/la-caravane-des-energies", "date": "2017-01-25"},
{"title": "Un espace d\u2019accueil interg\u00e9n\u00e9rationnel", "abstract": "Cr\u00e9ation d\u2019un espace d\u2019accueil interg\u00e9n\u00e9rationnel ouvert \u00e0 tous de 0 \u00e0 90 ans et plus.Fond\u00e9 sur un mode participatif du d\u00e9marrage du projet \u00e0 sa r\u00e9alisation, il part du postulat que chacun, quel que soit son \u00e2ge, son parcours et ses fragilit\u00e9s est porteur de comp\u00e9tences et savoirs susceptibles d\u2019\u00eatre\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45d34149c9c5419e101fa736c2aa57-62249.jpg?1487943489", "link": "http://www.unccas.org/un-espace-d-accueil-intergenerationnel", "date": "2017-01-25"},
{"title": "Meuse Grand Sud\u00a0: un CIAS n\u00e9 d\u2019une fusion et portant une MSAP", "abstract": "Au 1er\u00a0janvier 2013, les communaut\u00e9s de communes de Bar-Le-Duc et du Centre Ornain fusionnent volontairement pour cr\u00e9er la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Meuse Grand Sud.  Le nouveau territoire de 400 km\u00b2 rassemble ainsi 37 000 habitants, 27 communes (auxquelles s\u2019ajoutent 6 communes en 2014) et des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e4cce20b26e203d1234d25f8919f4-1890e.jpg?1487943565", "link": "http://www.unccas.org/meuse-grand-sud-un-cias-ne-d-une-fusion-et-portant-une-msap", "date": "2017-01-18"},
{"title": "Transformer et conserver\u00a0: des cl\u00e9s pour bien manger", "abstract": "Au travers de l\u2019\u00e9picerie solidaire du CIAS Aunis Sud, l\u2019action consiste \u00e0 accompagner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire autour de la transformation et la conservation des aliments, \u00e0 la fois pour leur permettre de gagner en autonomie, mais aussi pour lutter contre le gaspillage alimentaire en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/326cf7e17e030aafdfdddead716dac-aaa9d.jpg?1487943489", "link": "http://www.unccas.org/transformer-et-conserver-des-cles-pour-bien-manger", "date": "2017-01-18"},
{"title": "Observatoire de l\u2019\u00e2ge", "abstract": "En organisant l\u2019\u00e9change entre les acteurs locaux et en suscitant la participation des habitants, l\u2019observatoire de l\u2019\u00e2ge a vocation \u00e0 conduire des r\u00e9flexions qui accompagnent l\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de la politique municipale en mati\u00e8re d\u2019adaptation de la Ville pour un vieillissement actif et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/93b3f41e95564ee34ce34d426c9e10-91be7.jpg?1487947698", "link": "http://www.unccas.org/observatoire-de-l-age", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Mise \u00e0 disposition d\u2019un outil de recueil de donn\u00e9es pour la r\u00e9alisation des ABS en partenariat avec le Conseil D\u00e9partemental", "abstract": "Cet outil est le r\u00e9sultat d\u2019une collaboration entre l\u2019UDCCAS de l\u2019H\u00e9rault et la \u00ab\u00a0Mission d\u00e9veloppement durable, \u00e9tudes & prospectives\u00a0\u00bb du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019H\u00e9rault. Il vise \u00e0 soutenir les CCAS adh\u00e9rents \u00e0 l\u2019UDCCAS dans la r\u00e9alisation de leur analyse des besoins sociaux en leur fournissant les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e831c6f6a4e1f26bfd65afb60ba755-fbb33.jpg?1487947699", "link": "http://www.unccas.org/mise-a-disposition-d-un-outil-de-recueil-de-donnees-pour-la-realisation-des-abs-en-partenariat", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Analyse des besoins sociaux th\u00e9matique 2016. Les jeunes \u00e0 Villeurbanne\u00a0: un portrait sociod\u00e9mographique", "abstract": "L\u2019analyse des besoins sociaux (ABS) th\u00e9matique est un document d\u2019analyse qui vise \u00e0 approfondir la connaissance des \u00e9lus, des services, mais \u00e9galement des partenaires  institutionnels et associatifs, sur un enjeu sp\u00e9cifique. L\u2019\u00e9dition 2016 est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019analyse de la situation des jeunes dans la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a9cde45ebd700ad3af960228ea0c6d-88055.jpg?1487943654", "link": "http://www.unccas.org/analyse-des-besoins-sociaux-thematique-2016-les-jeunes-a-villeurbanne-un-portrait", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Analyse des besoins sociaux \u2013 Zoom \u00ab\u00a0public \u00e2g\u00e9 et vie dans la cit\u00e9\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d\u2019une grande enqu\u00eate de terrain men\u00e9e aupr\u00e8s de professionnels et habitants", "abstract": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un 1er diagnostic socio-d\u00e9mographique, le CCAS a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019engager dans une d\u00e9marche d\u2019analyse des besoins sociaux portant sur le public \u00e2g\u00e9 de plus de 75 ans en associant les diff\u00e9rents acteurs \u00e0 cette d\u00e9marche (habitants, professionnels, partenaires associatifs et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/31921167c5e5cb85bb5842c59268d5-50f3b.jpg?1487943654", "link": "http://www.unccas.org/analyse-des-besoins-sociaux-zoom-public-age-et-vie-dans-la-cite-realisee-a-partir-d-une-grande", "date": "2017-01-11"},
{"title": "L\u2019Analyse des Besoins Sociaux dans une ville de moins de 5 000 habitants\u00a0: l\u2019exemple du CCAS de Villenoy", "abstract": "A Villenoy, la r\u00e9alisation de l\u2019ABS r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9 politique forte et la r\u00e9alisation de l\u2019ABS est inscrite dans la feuille de route du CCAS. La d\u00e9marche se veut ambitieuse \u00e0 deux niveaux\u00a0: la mise en ad\u00e9quation les actions de la commune avec les besoins des habitants et la mise en place d\u2019une\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cc633fdece410beebb1ecdd75770de-6aa99.jpg?1487943654", "link": "http://www.unccas.org/l-analyse-des-besoins-sociaux-dans-une-ville-de-moins-de-5-000-habitants-l-exemple-du-ccas-de", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Soutien des adh\u00e9rents de l\u2019UDCCAS du Rh\u00f4ne et de la M\u00e9tropole de Lyon dans la r\u00e9alisation de leur ABS\u00a0: fiches d\u2019indicateurs et outils m\u00e9thodologiques", "abstract": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019UDCCAS porte une action ambitieuse de soutien de ses adh\u00e9rents dans la r\u00e9alisation de leur Analyse de besoins sociaux. En s\u2019appuyant notamment sur un groupe de travail compos\u00e9 de directeurs de CCAS, elle a d\u00e9velopp\u00e9 pour cela plusieurs outils et en particulier\u00a0:  des fiches\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d3fe9414003a8bb98e5686fd562fed-a8582.jpg?1487947699", "link": "http://www.unccas.org/soutien-des-adherents-de-l-udccas-du-rhone-et-de-la-metropole-de-lyon-dans-la-realisation-de", "date": "2017-01-11"},
{"title": "D\u00e9marche d\u2019Analyse des Besoins Sociaux 2016 avec zoom th\u00e9matique sur la question de l\u2019e-administration", "abstract": "On assiste actuellement \u00e0 un mouvement de d\u00e9mat\u00e9rialisation des outils et proc\u00e9dures par plu-sieurs institutions (le D\u00e9partement (APA en ligne), les dispositif CESU, les services fiscaux, la CAF, etc.). Ces processus peuvent g\u00e9n\u00e9rer du non-recours\u00a0: si la majorit\u00e9 des usagers est autonome et habitu\u00e9e \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/95859e099d71a5930e11d38bb682a5-3ff67.jpg?1487947699", "link": "http://www.unccas.org/demarche-d-analyse-des-besoins-sociaux-2016-avec-zoom-thematique-sur-la-question-de-l-e", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Dispositif d\u2019accompagnement \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019ABS", "abstract": "Ce dispositif d\u2019accompagnement \u00e0 la r\u00e9alisation des ABS est en \u00e9volution depuis 3 ans. Il prouve l\u2019importance de l\u2019accompagnement m\u00e9thodologique de proximit\u00e9, sur un temps long, qui rend la d\u00e9marche possible y compris dans les CCAS de petites communes n\u2019ayant pas de personnel d\u00e9di\u00e9 (\u00e9lu/secr\u00e9taire de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9be5598f9bd468820080c9a79b85c2-7c1a0.jpg?1487943654", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-accompagnement-a-la-realisation-de-l-abs", "date": "2017-01-11"},
{"title": "Mutualisation d\u2019un apprenti pour le recueil de donn\u00e9es et leur mise en forme pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019ABS des CCAS/CIAS adh\u00e9rents de L\u2019UDCCAS 37", "abstract": "L\u2019Union D\u00e9partementale des CCAS 37 a embauch\u00e9 un apprenti pendant 13 mois en Master II Gouvernance territoriale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours afin qu\u2019il r\u00e9alise le recueil de donn\u00e9es statistiques et leur mise en forme (cartographie, tableau, croisement) pour les CCAS et CIAS adh\u00e9rents et volontaires. Le co\u00fbt\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a928400f4310c91b2cd3a3a47f23a-ec481.jpg?1487947699", "link": "http://www.unccas.org/mutualisation-d-un-apprenti-pour-le-recueil-de-donnees-et-leur-mise-en-forme-prealable-a-l-abs", "date": "2017-01-11"},
{"title": "En Ard\u00e8che\u00a0: le CIAS accompagne les initiatives locales", "abstract": "Lorsqu\u2019en 2014, les communaut\u00e9s de communes du Haut-Vivarais, du Pays du Cheylard et des Bouti\u00e8res fusionnent, l\u2019avenir de l\u2019action sociale intercommunale est \u00e0 assurer. En effet, la Communaut\u00e9 de communes des Bouti\u00e8res a cr\u00e9\u00e9 deux ans auparavant son CIAS, alors tr\u00e8s bien identifi\u00e9 par les \u00e9lus et les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa7be6830ab269bed257c4d72c951d-12870.jpg?1487943565", "link": "http://www.unccas.org/en-ardeche-le-cias-accompagne-les-initiatives-locales", "date": "2017-01-05"},
{"title": "Comit\u00e9 des usagers du CCAS de Reims", "abstract": "Le Comit\u00e9 des Usagers du CCAS de Reims est une instance de participation et d\u2019\u00e9changes qui permet aux usagers de s\u2019exprimer, donner leur point de vue sur le fonctionnement, d\u2019\u00e9couter les autres et d\u00e9battre ensemble pour \u00eatre force de propositions. Cette instance regroupe des b\u00e9n\u00e9ficiaires, agents et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c6c5eaaf0144c90e4f7e01d905d05-e5fab.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/comite-des-usagers-du-ccas-de-reims", "date": "2017-01-05"},
{"title": "Responsabilit\u00e9 et Solidarit\u00e9 Alimentaires \u00e0 Bordeaux\u00a0: les Relais Popote", "abstract": "Engag\u00e9 dans une d\u00e9marche d\u2019animation et de coordination des acteurs de l\u2019aide alimentaire, le CCAS de Bordeaux a propos\u00e9 \u00e0 ses partenaires de participer \u00e0 un projet innovant bas\u00e9 sur la mutualisation des moyens. Le dispositif \u00ab\u00a0Relais Popote\u00a0\u00bb a pour but de d\u00e9velopper une offre adapt\u00e9e aux besoins des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e57a8c0b883cc91f40bb85c6a26d8b-dfae2.jpg?1487943489", "link": "http://www.unccas.org/responsabilite-et-solidarite-alimentaires-a-bordeaux-les-relais-popote", "date": "2016-12-14"},
{"title": "Un CIAS coordinateur de projets et force de propositions", "abstract": "La communaut\u00e9 de communes Latitude Nord Gironde, regroupait 13 communes \u00e0 sa cr\u00e9ation au 1er\u00a0janvier 2000. Situ\u00e9e au c\u0153ur des vignobles, \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de Bordeaux, cette intercommunalit\u00e9 s\u2019est progressivement \u00e9tendue et comptait 16 communes \u00e0 l\u2019ouverture de son CIAS en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2ea39c51e81c7103d148cceb77e007-557b3.jpg?1487943565", "link": "http://www.unccas.org/un-cias-coordinateur-de-projets-et-force-de-propositions", "date": "2016-12-07"},
{"title": "Mise en place d\u2019une alimentation de qualit\u00e9 et raisonn\u00e9e pour les services sociaux de proximit\u00e9", "abstract": "Ce dispositif consiste \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 favoriser une alimentation de qualit\u00e9, raisonn\u00e9e, solidaire, fra\u00eeche et de saison pour les dispositifs d\u2019aide alimentaire et de restauration offerts \u00e0 nos usagers. Il s\u2019adresse donc en premier lieu aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019\u00e9picerie sociale mais aussi aux usagers de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f113aeb8e7ca8d448703484b2d7a78-e70d0.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-alimentation-de-qualite-et-raisonnee-pour-les-services-sociaux-de", "date": "2016-11-30"},
{"title": "Du \u00ab\u00a0sur-mesure\u00a0\u00bb pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux", "abstract": "Mise en place d\u2019un fonctionnement et d\u2019outils compl\u00e9mentaires qui garantissent \u00e0 chaque personne franchissant le seuil du CCAS un diagnostic de ses droits en la mati\u00e8re, mais aussi une instruction de la demande, aussi complexe soit elle, son d\u00e9p\u00f4t direct et un suivi sous forme d\u2019un parcours\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0119609df8035de9b34a4ca550560c-2c0bf.jpg?1487943112", "link": "http://www.unccas.org/du-sur-mesure-pour-l-acces-aux-droits-sociaux", "date": "2016-11-23"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 5 - Deux Rives", "abstract": "La Communaut\u00e9 de Communes des Deux Rives est n\u00e9e il y a plus d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, en 1984. Elle s\u2019appelait alors le District des Deux Rives.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d06bcea71dd26494c145a5422fe614-05667.jpg?1487943565", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-5-deux-rives", "date": "2016-11-23"},
{"title": "Ateliers anti-gaspi alimentaire", "abstract": "Constitution d\u2019un groupe anti-gaspi local constitu\u00e9 d\u2019agents du CCAS, d\u2019agents d\u2019animation Ville, de b\u00e9n\u00e9voles (notamment de l\u2019\u00e9picerie sociale locale et de l\u2019association Renaissance et culture) et d\u2019habitants. Les activit\u00e9s portent \u00e0 la fois sur la collecte de produits et leur transformation (r\u00e9alisation\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/885acc31f11468edc486e0fe859714-764fc.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-anti-gaspi-alimentaire", "date": "2016-11-14"},
{"title": "Le Cin\u00e9-D\u00e9bat", "abstract": "Le cin\u00e9-d\u00e9bat est une action collective visant \u00e0 permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture et favoriser l\u2019expression et la prise de parole en public des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sociale. L\u2019action consiste en la projection d\u2019un long m\u00e9trage dans une salle de cin\u00e9ma, suivie d\u2019un d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es anim\u00e9 par deux\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6be87c644248b06050eab2807c63b-ceeb4.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/le-cine-debat", "date": "2016-11-09"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 4 - Grand Auch", "abstract": "Grand Auch Agglom\u00e9ration regroupe 15 communes gersoises autour de la ville pr\u00e9fecture du d\u00e9partement\u00a0: Auch. Couvrant aujourd\u2019hui pr\u00e8s de 32 000 habitants, cette communaut\u00e9 de communes est devenue une communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration au 31\u00a0d\u00e9cembre 2010. Le CIAS qui avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2005 sur le territoire\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4744c8860fb1221dc1c0a4c8a9610-852a5.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-4-grand-auch", "date": "2016-11-08"},
{"title": "L\u2019aide alimentaire comme levier global en faveur d\u2019une insertion sociale et professionnelle, active et participative", "abstract": "Depuis 2013, le CCAS de Loon Plage anime une action globale, et partenariale, dont l\u2019objectif est d\u2019aider autrement des familles b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire tout en travaillant avec elles sur les axes sant\u00e9 / nutrition, \u00e9quilibre budg\u00e9taire, remobilisation sociale, ouverture au monde et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/38ddadcb6a70291c5ef7dd7bb6c90a-d5a8f.jpg?1487946387", "link": "http://www.unccas.org/l-aide-alimentaire-comme-levier-global-en-faveur-d-une-insertion-sociale-et-professionnelle", "date": "2016-10-24"},
{"title": "Les CIAS en action - 1 - La T\u00e9nar\u00e8ze", "abstract": "Cr\u00e9\u00e9 au 1er\u00a0janvier 2015, le CIAS de la T\u00e9nar\u00e8ze couvre le territoire de la communaut\u00e9 de communes du m\u00eame nom dans le Gers. Les 26 communes membres de cette intercommunalit\u00e9 repr\u00e9sentent 15 014 habitants.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e17e7493c1c27849fb32b799e513ff-ebc4b.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/les-cias-en-action-1-la-tenareze", "date": "2016-10-19"},
{"title": "Site internet versaillais \u00ab\u00a0Acc\u00e8s aux droits sociaux\u00a0\u00bb", "abstract": "Le site internet a pour but d\u2019am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux, de valoriser l\u2019ensemble des partenaires institutionnels ou associatifs qui interviennent \u00e0 Versailles et de leur permettre d\u2019\u00e9changer des informations. Il vise \u00e0 informer les Versaillais sur leurs droits sociaux et les dispositifs\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44eadfa679119d0e826700efae6a21-0af68.jpg?1487943112", "link": "http://www.unccas.org/site-internet-versaillais-acces-aux-droits-sociaux", "date": "2009-04-28"},
{"title": "Epicerie sociale, solidaire et participative \u00ab\u00a0Le Panier des 4 Saisons\u00a0\u00bb", "abstract": "Mise en place d\u2019une \u00e9picerie solidaire qui fonctionne gr\u00e2ce aux adh\u00e9rents qui en b\u00e9n\u00e9ficient. Elle s\u2019adresse \u00e0 toutes personnes, toutes familles orient\u00e9es par un travailleur social. Chaque int\u00e9gration fait l\u2019objet d\u2019une contractualisation entre l\u2019int\u00e9ress\u00e9(e), la coordinatrice et le r\u00e9f\u00e9rent social.\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b7899c21f5ff29ad5241ad3f6829ce-8bc82.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-solidaire-et-participative-le-panier-des-4-saisons", "date": "2016-10-12"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 3 - Planco\u00ebt-Pl\u00e9lan", "abstract": "Aux carrefours touristiques de St Malo-Dinan et Lamballe-Saint Brieuc, la Communaut\u00e9 de Communes Planco\u00ebt-Pl\u00e9lan est n\u00e9e en 2013 de la fusion des Communaut\u00e9s de Communes de Planco\u00ebt Val d\u2019Arguenon et du Pays de Pl\u00e9lan. Elle r\u00e9unit aujourd\u2019hui 18 communes et 19 000 habitants sur une superficie de 250 km\u00b2\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/49c007b0ef13c23c09335d198735ca-f2be0.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-3-plancoet-plelan", "date": "2016-10-05"},
{"title": "Agir ensemble pour l\u2019acc\u00e8s aux droits", "abstract": "Cette action vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux droits et l\u2019accueil des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sociale habitant Bourg-en-Bresse et ses alentours, notamment en les associant dans l\u2019analyse des besoins et la recherche de propositions. Une d\u00e9marche dont le CCAS Bourg-en-Bresse est copilote avec la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02823d5085e0ce342334b324c7d844-4c71e.jpg?1487943112", "link": "http://www.unccas.org/agir-ensemble-pour-l-acces-aux-droits", "date": "2010-03-01"},
{"title": "Les jardins du c\u0153ur\u00a0: du jardin a l\u2019assiette", "abstract": "Cette action est \u00e0 vocation sociale, environnementale et \u00e9conomique. Pilot\u00e9e par  le CCAS, elle consiste \u00e0 conforter le d\u00e9veloppement d\u2019une culture mara\u00eech\u00e8re biologique et la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur 3 sites urbains g\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re collective et participative avec un public en grandes\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/729f7ab86725fbaf0db1240e18d50e-fee79.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/les-jardins-du-coeur-du-jardin-a-l-assiette", "date": "2016-09-29"},
{"title": "Sant\u00e9, nutrition et gestion du budget", "abstract": "L\u2019action consiste \u00e0 permettre \u00e0 un public en difficult\u00e9 socio-\u00e9conomique d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une alimentation riche/saine/\u00e9quilibr\u00e9e en ad\u00e9quation avec leur budget et privil\u00e9giant et valorisant les produits locaux.  Il s\u2019agit d\u2019une action co-construite et partenariale (Redyab-Ylan, Croix Rouge, UATS SUD, SUA\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1cd6fa1d3ffc4426d4527f78549d2-2da03.jpg?1487946369", "link": "http://www.unccas.org/sante-nutrition-et-gestion-du-budget", "date": "2016-09-29"},
{"title": "Les ambassadeurs de la Forme\u00a0: la m\u00e9diation par les pairs au profit des s\u00e9niors", "abstract": "En 2012, le CCAS de Lambersart mobilisait les premiers seniors autour de la Marche Nordique, outil de pr\u00e9vention et de lien social.  Depuis, l\u2019action a vu quelque 100 s\u00e9niors s\u2019inscrire. Une vingtaine de s\u00e9niors, form\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00ab\u00a0Ambassadeurs de la forme\u00a0\u00bb  par l\u2019\u00e9quipe s\u00e9niors du CCAS \u00e0 leur initiative,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5ca80a741a2bd63b707c44bd8abdf3-a59c2.jpg?1487946369", "link": "http://www.unccas.org/les-ambassadeurs-de-la-forme-la-mediation-par-les-pairs-au-profit-des-seniors", "date": "2016-09-29"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 2 - Pays de Craon", "abstract": "La coop\u00e9ration et l\u2019implication des \u00e9lus\u00a0: ingr\u00e9dients indispensables pour faciliter la cr\u00e9ation du CIAS\u00a0? C\u2019est en tout cas ce que les 11 communes constituant la communaut\u00e9 de communes du pays craonnais ont exp\u00e9riment\u00e9. Ajoutez \u00e0 cela, un accompagnement par Mairie-Conseils et le  CIAS voit le jour en 2008\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed3f6e78a29f4c60940405fdff13fa-84d70.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/pourquoi-et-comment-creer-un-cias-2-pays-de-craon", "date": "2016-09-21"},
{"title": "Op\u00e9ration d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e dans les quartiers prioritaires\u00a0: bailleurs sociaux /compagnons b\u00e2tisseurs", "abstract": "L\u2019auto r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e est une d\u00e9marche destin\u00e9e \u00e0 aider des habitants en difficult\u00e9 dans la r\u00e9solution de leurs probl\u00e8mes de logement, qu\u2019ils soient locataires ou propri\u00e9taires. \n\nElle vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019habitat, le cadre de vie et l\u2019appropriation du logement des habitants, \u00e0 d\u00e9velopper les liens\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e5deea84cf2491d6a127b5b145da43-066ad.jpg?1487946580", "link": "http://www.unccas.org/operation-d-auto-rehabilitation-dans-les-quartiers-prioritaires-bailleurs-sociaux-compagnons", "date": "2016-09-16"},
{"title": "Projet Social de Territoire de Bondy", "abstract": "Mise en \u0153uvre, \u00e0 la suite de l\u2019ABS, d\u2019une d\u00e9marche de projet social de territoire qui modifie en profondeur la gouvernance des politiques territoriales pour favoriser sur le long terme une \u00e9laboration et une \u00e9valuation partag\u00e9es de l\u2019action sociale avec les partenaires et am\u00e9liorer la coordination et la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26ec6f81af24ad056252a2a8c38c31-8e682.jpg?1487946827", "link": "http://www.unccas.org/projet-social-de-territoire-de-bondy", "date": "2016-06-24"},
{"title": "Vacances solidaires pour les s\u00e9niors", "abstract": "Depuis 5 ans le CCAS de Pierrefitte-sur-Seine propose, en partenariat avec l\u2019ANCV et la ville de Pierrefitte, des s\u00e9jours \u00e0 prix r\u00e9duit pour les habitants de plus de 60 ans et/ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Les personnes \u00e0 faible taux d\u2019imposition ou bien non imposables b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un rabais d\u2019environ 40\u00a0%\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ea0cc3a41249afe6621670b17c6b16-47428.jpg?1487946827", "link": "http://www.unccas.org/vacances-solidaires-pour-les-seniors", "date": "2016-06-24"},
{"title": "Portage de repas du CCAS de la Ville de Saint-Etienne", "abstract": "Livraison de repas \u00e0 domicile pour midi et soir, principalement \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es st\u00e9phanoises.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6e2e5fe76c277f7b927e1e3181068-24ea3.jpg?1487943143", "link": "http://www.unccas.org/portage-de-repas-du-ccas-de-la-ville-de-saint-etienne", "date": "2010-03-05"},
{"title": "Graff\u00a0: Une activit\u00e9 collective de lutte contre l\u2019isolement des jeunes", "abstract": "Le PAEJ (Point Accueil Ecoute Jeunes) du CCAS, qui s\u2019occupe de l\u2019accompagnement social des jeunes Clermontois en difficult\u00e9 d\u2019insertion, a r\u00e9alis\u00e9 une fresque sur une palissade de travaux de l\u2019\u00e9tablissement", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc61f5a5a292487ce7b2d5b0fa84fa-ba3fb.jpg?1487946827", "link": "http://www.unccas.org/graff-une-activite-lucrative-et-collective-de-lutte-contre-l-isolement-des-jeunes", "date": "2016-06-24"},
{"title": "Pourquoi et comment cr\u00e9er un CIAS\u00a0? - 1 - Coteaux S\u00e9zannais", "abstract": "Les questions soulev\u00e9es par la politique sociale intercommunale et par le CIAS - instrument privil\u00e9gi\u00e9 pour la porter - sont nombreuses\u00a0: comment conna\u00eetre les besoins et prioriser les actions\u00a0? Comment se coordonner avec les institutions municipales\u00a0? Quels partenariats nouer avec les autres acteurs\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e599d931af5103dc796345c02455fd-b4ce9.jpg?1487946827", "link": "http://www.unccas.org/recette-simple-et-efficace-pour-creer-son-cias", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Les repas mix\u00e9s en EHPAD\u00a0: Outils de motivation pour sensibiliser au risque de d\u00e9nutrition", "abstract": "Afin de lutter contre le risque de d\u00e9nutrition chez la personne \u00e2g\u00e9e en EHPAD, un travail est men\u00e9 pour am\u00e9liorer la vari\u00e9t\u00e9 et la pr\u00e9sentation des repas, travailler sur les textures modifi\u00e9es et d\u00e9velopper le plaisir de manger pour les r\u00e9sidents les plus\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/feb39e69a6e2fa8ed07195ff388b3d-862d6.jpg?1487943143", "link": "http://www.unccas.org/les-repas-mixes-en-ehpad-outils-de-motivation-pour-sensibiliser-au-risque-de-denutrition", "date": "2016-06-23"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Saint Etienne", "abstract": "L\u2019objectif du micro cr\u00e9dit social mis en place par le CCAS de Saint Etienne a \u00e9t\u00e9 le suivant\u00a0: proposer un dispositif de pr\u00eat aux personnes majeures, r\u00e9sidant \u00e0 Saint Etienne et confront\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s pour financer un projet d\u2019insertion, sans recours possible \u00e0 un cr\u00e9dit\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7dfcc12aa49e37943b6af6c5f14d4c-0bb07.jpg?1487942783", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-saint-etienne", "date": "2010-12-02"},
{"title": "Vigilance et gestion suivie des frais d\u2019h\u00e9bergement impay\u00e9s en EHPAD", "abstract": "Afin de limiter les frais d\u2019h\u00e9bergement impay\u00e9s au sein des EHPAD g\u00e9r\u00e9s par le CCAS de Montpellier, celui-ci a mis en place un plan en en deux phases successives\u00a0:  \u00e9laboration d\u2019une proc\u00e9dure allant de l\u2019\u00e9tude des ressources de la personne \u00e2g\u00e9e au recouvrement des cr\u00e9ances par le CCAS (recours amiables\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/357613ef60f07aa7a03390672943d9-2d72b.jpg?1487943143", "link": "http://www.unccas.org/vigilance-et-gestion-suivie-des-frais-d-hebergement-impayes-en-ehpad", "date": "2016-05-10"},
{"title": "Demi-journ\u00e9e d\u2019animation au sujet de la gestion du budget \u00e0 destination des majeurs prot\u00e9g\u00e9s", "abstract": "Dans la cadre de la participation des personnes prot\u00e9g\u00e9es, le service des tutelles du CCAS de Plouay a mis en place une action collective autour d\u2019un jeu \u00e9ducatif permettant de valoriser les capacit\u00e9s des participants \u00e0 s\u2019approprier les notions de gestion de budget personnel et de favoriser leur\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7d0c608b466146d6ed1c4479bcc9eb-040fc.jpg?1487942783", "link": "http://www.unccas.org/demi-journee-d-animation-au-sujet-de-la-gestion-du-budget-a-destination-des-majeurs-proteges", "date": "2016-05-03"},
{"title": "Mettre en place le microcr\u00e9dit personnel avec un multi-partenariat bancaire dans une \u00ab\u00a0petite commune\u00a0\u00bb (- de 5000 habitants)", "abstract": "Le CCAS est conventionn\u00e9 dans le cadre du microcr\u00e9dit personnel avec la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, avec 6 partenaires bancaires et la R\u00e9gion. Le CCAS instruit la demande de microcr\u00e9dit et l\u2019adresse \u00e0 une de ces banques. Il assure ensuite (si n\u00e9cessaire) l\u2019accompagnement social des personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a06ab52fe30ec65c8c3d85ca047b7-5ca1a.jpg?1487942783", "link": "http://www.unccas.org/mettre-en-place-le-microcredit-personnel-avec-un-multi-partenariat-bancaire-dans-une-petite", "date": "2016-04-27"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit autonomie - sant\u00e9", "abstract": "Ce dispositif s\u2019adresse aux Lavallois en situation de handicap ou ayant des probl\u00e9matiques de sant\u00e9, aux ressources modestes et ne pouvant obtenir un cr\u00e9dit bancaire par la voie classique. Il est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipement, l\u2019am\u00e9nagement ou l\u2019appareillage en lien avec le handicap ou la perte d\u2019autonomie. Il\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/667a7f82850ea286eed81faaf20380-ebe13.jpg?1487942783", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-autonomie", "date": "2012-02-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 l\u2019\u00e9chelon intercommunal", "abstract": "A Fresnes sur Escaut, la sp\u00e9cificit\u00e9 du microcr\u00e9dit personnnel est qu\u2019il est intercommunal et concerne les communes de Fresnes sur Escaut, Cond\u00e9 sur Escaut, Escautpont et Vieux Cond\u00e9. Des communes limitrophes rencontrant les m\u00eames probl\u00e9matiques sociales et qui ont d\u00e9cid\u00e9 de conjuguer leurs moyens en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d444aec7c636e3b8761df2f79cda93-7dbbf.jpg?1487946457", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-l-echelon-intercommunal", "date": "2012-05-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Laval", "abstract": "Dans le but de favoriser l\u2019inclusion bancaire des publics fragilis\u00e9s et de les soutenir dans la r\u00e9alisation de leurs projets, le CCAS de Laval propose le microcr\u00e9dit personnalis\u00e9 depuis 2007, en partenariat avec trois banques. En plus de l\u2019accompagnement social plus ou moins important selon les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e960c472c75ec63458c93c2ba2932-a2ec3.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-laval", "date": "2007-01-10"},
{"title": "Microcr\u00e9dit personnel pour les gens du voyage", "abstract": "Au vu de la pr\u00e9carit\u00e9 des logements des gens du voyage install\u00e9s sur l\u2019aire d\u2019accueil de Brest et/ou domicili\u00e9s au CCAS, et de leurs difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire classique, le CCAS de la Ville de Brest propose un microcr\u00e9dit personnel pour les gens du voyage  concernant leurs d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1d01dbd1222b7042b923db03b6f01b-1770e.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/microcredit-personnel-pour-les-gens-du-voyage", "date": "2009-01-11"},
{"title": "Le Pelleri\u2019bus", "abstract": "Le Pelleri\u2019bus est un minibus  \u00e0 destination des habitants ayant des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9. Il est mis \u00e0 diposition gratuitement par le Intermar\u2019ch\u00e9 de la commune. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce service est gratuit et inconditionnel.  La gestion du dispositif est assur\u00e9e par le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc85e4258711c14cbedb1bc56473e2-baf6d.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/le-pelleri-bus", "date": "2016-02-10"},
{"title": "Favoriser une insertion socio-professionnelle par la pratique d\u2019activit\u00e9s sportives", "abstract": "Le P\u00f4le Insertion du CIAS du Cap-Sizun g\u00e8re deux chantiers d\u2019insertion. Depuis 2014, il propose aux salari\u00e9s un outil qui rec\u00e8le de fortes potentialit\u00e9s, \u00e0 savoir le sport. En int\u00e9grant une pratique sportive \u00e0 la semaine de travail, l\u2019\u00e9quipe encadrante cherche \u00e0 apporter une plus-value \u00e0 un projet global\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2070c9bd21ebe89746c75823e95f95-52b1b.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-une-insertion-socio-professionnelle-par-la-pratique-d-activites-sportives-682", "date": "2016-01-05"},
{"title": "Mise en place d\u2019un P\u00f4le de Sant\u00e9 Pluridisciplinaire sur le territoire de la communaut\u00e9 des communes Latitude Nord Gironde", "abstract": "Mise en r\u00e9seau coordonn\u00e9e de professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux r\u00e9partis sur diff\u00e9rents cabinets m\u00e9dicaux. Articulation avec les professionnels des secteurs social, m\u00e9dico-social, hospitalier et les \u00e9lus du territoire afin de lutter ensemble contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale et permettre la continuit\u00e9 et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4c35f8f17e69907345208add77a25b-29dee.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-pole-de-sante-pluridisciplinaire-sur-le-territoire-de-la-communaute-des", "date": "2016-01-05"},
{"title": "Formation inter-structure des agents d\u2019accueil", "abstract": "Les agents d\u2019accueil des structures g\u00e9n\u00e9ralistes de la ville d\u00e9veloppent, avec l\u2019appui de leurs responsables, les outils et actions n\u00e9cessaires pour qu\u2019ils puissent exercer leurs missions de mani\u00e8re \u00e0 rendre un service de qualit\u00e9 tout en \u00e9tant en capacit\u00e9 de faire face sereinement aux difficult\u00e9s\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/66f536662a0b5e9fb7a19423a95d09-2433d.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/formation-inter-structure-des-agents-d-accueil", "date": "2016-01-05"},
{"title": "Estime de soi\u00a0: comment le dire\u00a0?", "abstract": "C\u2019est un projet partenarial autour de la sant\u00e9 et de la culture qui r\u00e9unit plusieurs participants de structures du m\u00e9dico-social, de la psychiatrie, du handicap, de la g\u00e9rontologie afin de mettre en place un \u00e9v\u00e8nement culturel sur le territoire ouvert au grand\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/183f3f2966b661b95093769d1f5dc4-d194b.jpg?1487946458", "link": "http://www.unccas.org/estime-de-soi-comment-le-dire", "date": "2015-12-30"},
{"title": "Dispositif Arc-en-Ciel, pour lever les freins \u00e0 l\u2019emploi", "abstract": "Ce service propose aux personnes travaillant en horaires d\u00e9cal\u00e9s un syst\u00e8me de garde d\u2019enfant(s) \u00e0 leur domicile. Des \u00e9tudiants vacataires, employ\u00e9s par le CCAS, se rendent au domicile des familles afin d\u2019assurer le relais avant l\u2019ouverture ou apr\u00e8s la fermeture des structures d\u2019accueil traditionnelles\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08ffbb14094ae9f7c6dfd8d3c99ec8-53bea.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-arc-en-ciel-pour-lever-les-freins-a-l-emploi", "date": "2015-12-29"},
{"title": "Aide alimentaire, circuit court et monnaie solidaire", "abstract": "Cette action est n\u00e9e d\u2019un partenariat entre une association de solidarit\u00e9 (EAU), une association d\u2019\u00e9co-citoyennet\u00e9 (Les amis du Zeybu), le CCAS d\u2019Eybens et la Mairie d\u2019Eybens permettant la mise en place d\u2019une aide alimentaire, dans le cadre d\u2019un approvisionnement en circuit court et de produire une\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6b30d585320d0703047d969b63228b-db3a8.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/aide-alimentaire-circuit-court-et-monnaie-solidaire", "date": "2011-05-01"},
{"title": "Education pour la sant\u00e9 des aides \u00e0 domicile (EPSADOM)", "abstract": "L\u2019action propose des ateliers d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 (stress, activit\u00e9 physique) associ\u00e9s \u00e0 des soins thermaux pour les aides \u00e0 domicile du CIAS du Grand Dax constituant un changement de paradigme par son approche innovante de l\u2019usure au\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/61ab5b0288f590483093e8b67a8ae2-4d506.jpg?1487943143", "link": "http://www.unccas.org/education-pour-la-sante-des-aides-a-domicile-epsadom", "date": "2014-12-30"},
{"title": "Conforter les acquis du permis de conduire et lutter contre l\u2019isolement", "abstract": "Cette action propose aux seniors un cycle de 4 ateliers th\u00e9oriques (conduite et sant\u00e9, conduite et s\u00e9curit\u00e9, conduite en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, assurance, premier secours\u2026) et une heure d\u2019audit de conduite (accompagnement individuel \u00e0 la conduite). Son objectif est", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3a5c7d6f8507d8ba0a194f47cd48a-03283.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/conforter-les-acquis-du-permis-de-conduire-et-lutter-contre-l-isolement", "date": "2014-09-01"},
{"title": "Le projet social de territoire de Clichy-sous-Bois", "abstract": "La Ville de Clichy-sous-Bois met en \u0153uvre une d\u00e9marche de mise en synergie des acteurs, de partage des ressources et de d\u00e9veloppement d\u2019initiatives en faveur des solidarit\u00e9s pour lever les freins de l\u2019acc\u00e8s aux droits, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019autonomie et s\u2019adapter aux besoins des Clichois.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/083b0cd55167b251381bfb4103c5af-03747.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/le-projet-social-de-territoire-de-clichy-sous-bois", "date": "2014-09-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de soutien et d\u2019\u00e9change d\u00e9di\u00e9 aux aidants familiaux", "abstract": "Parce que l\u2019accompagnement d\u2019un proche \u00e0 domicile est un engagement n\u00e9cessitant de la disponibilit\u00e9, de la patience et de la bienveillance. Parce que les aidants font partie int\u00e9grante du syst\u00e8me de maintien \u00e0 domicile mais sont bien souvent confront\u00e9 \u00e0 de l\u2019isolement, et \u00e0 des situations difficiles et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8132624ed2d3ef600742ad5d6b46c5-ccbe1.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupe-de-soutien-et-d-echange-dedie-aux-aidants-familiaux", "date": "2014-07-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019une mutuelle solidaire", "abstract": "Permettre \u00e0 tous les mornantais de gagner en pouvoir d\u2019achat\u00a0et veiller \u00e0 ce que chacun puisse acc\u00e9der aux soins\u00a0: tel sont les enjeux d\u2019une mutuelle communale solidaire n\u00e9goci\u00e9e. Le mod\u00e8le retenu pour la \u00ab\u00a0Mutuelle des Mornantais\u00a0\u00bb est une premi\u00e8re en France, construit avec les professionnels de sant\u00e9, les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ca4c95e16886b760ed6d4157986c4-b2cf2.jpg?1487946369", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-mutuelle-solidaire", "date": "2014-06-30"},
{"title": "La roue de l\u2019orientation du CCAS de Meudon", "abstract": "A l\u2019occasion de l\u2019organisation d\u2019un forum d\u00e9di\u00e9 aux seniors, le CCAS de Meudon a eu l\u2019id\u00e9e d\u2019un outil de communication des plus originaux\u00a0: une roue de l\u2019orientation. Il permet, de mani\u00e8re ludique et interactive avec le public, de faire connaitre les champs de comp\u00e9tences et d\u2019intervention du\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4820231860dac4d88031586c0c87c8-15abf.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/la-roue-de-l-orientation-du-ccas-de-meudon", "date": "2014-06-05"},
{"title": "Handicapable", "abstract": "Sensibiliser le public scolaire sur les capacit\u00e9s cr\u00e9atrices des personnes porteuses d\u2019un\u00a0handicap par la mise en place d\u2019ateliers culturels, artistiques et sportifs afin de proposer une image valorisante du handicap et\u00a0amener les diff\u00e9rents publics \u00e0 mieux se conna\u00eetre et se reconna\u00eetre.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2655120b3daffe902a7cc542a7aff5-ae6cd.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/handicapable", "date": "2014-05-19"},
{"title": "Qualit\u00e9 de vie des personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es dans leur commune", "abstract": "En milieu rural, il n\u2019est pas rare d\u2019\u00eatre \u00e9loign\u00e9 des services et commerces. Mais pour les personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, cette situation peut \u00eatre un facteur d\u2019isolement suppl\u00e9mentaire. Neuf Berquin a souhait\u00e9 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es sur la commune en d\u00e9veloppant une\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a59480296ad30a0c75cbb071847af8-27b18.jpg?1487946670", "link": "http://www.unccas.org/qualite-de-vie-des-personnes-agees-et-handicapees-dans-leur-commune", "date": "2014-05-01"},
{"title": "Tricopin\u2019\u00e2ges ou quand le tricot est pr\u00e9texte \u00e0 la rencontre et \u00e0 la solidarit\u00e9", "abstract": "Utiliser le tricot comme m\u00e9diation pour le bien-\u00eatre, la convivialit\u00e9, l\u2019autod\u00e9termination et l\u2019implication citoyenne. C\u2019est en quelque sorte le d\u00e9fi que s\u2019est lanc\u00e9 le service animation du CCAS de Bourges, en lan\u00e7ant une activit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux seniors vivant \u00e0 domicile ou en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57d5f422d67ae213ddf8ce9daacbed-e58ef.jpg?1487952794", "link": "http://www.unccas.org/tricopin-ages-ou-quand-le-tricot-est-pretexte-a-la-rencontre-et-a-la-solidarite", "date": "2014-02-01"},
{"title": "Favoriser une insertion socio-professionnelle par la pratique d\u2019activit\u00e9s sportives", "abstract": "Le p\u00f4le insertion du CIAS du Cap-Sizun g\u00e8re deux chantiers d\u2019insertion. Depuis 2014, il propose aux salari\u00e9s un outil qui rec\u00e8le de fortes potentialit\u00e9s, \u00e0 savoir le sport. En int\u00e9grant une pratique sportive \u00e0 la semaine de travail, l\u2019\u00e9quipe encadrante cherche \u00e0 apporter une plus-value \u00e0 un projet global\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/219ed1aea4b9384b9945be53530697-c8be9.jpg?1487946369", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-une-insertion-socio-professionnelle-par-la-pratique-d-activites-sportives", "date": "2014-02-01"},
{"title": "Sport sant\u00e9 sur ordonnance", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un dispositif qui permet \u00e0 des patients malades chroniques d\u2019am\u00e9liorer la prise en charge de leur(s) pathologie(s) et leurs conditions de vie gr\u00e2ce aux activit\u00e9s physiques. D\u2019un point de vue territorial, il s\u2019agit de lutter contre la s\u00e9dentarit\u00e9 et les maladies\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a4a0e762b62e361993470e74cdf13-e820e.jpg?1487947070", "link": "http://www.unccas.org/sport-sante-sur-ordonnance", "date": "2014-01-11"},
{"title": "Parcours de sant\u00e9 et des sens pour les seniors", "abstract": "Le foyer-logement de l\u2019Ourme \u00e0 Montfort sur Meu a choisi de d\u00e9velopper un parcours sant\u00e9 pour ses r\u00e9sidents, dans le cadre d\u2019une politique d\u2019accompagnement au bien-\u00eatre et \u00e0 la sant\u00e9. V\u00e9ritable espace de remise en forme, il permet de proposer des s\u00e9ances de maintien de la tonicit\u00e9 musculaire et de son\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d674230db4d28435dcfe730d2915bc-f1b67.jpg?1487952795", "link": "http://www.unccas.org/parcours-de-sante-et-des-sens-pour-les-seniors", "date": "2014-01-01"},
{"title": "Adaptation de l\u2019habitat au vieillissement dans le cadre du programme de r\u00e9habilitation d\u2019un parc social", "abstract": "Dans le cadre d\u2019une convention, un bailleur social, la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements de la Ville d\u2019Angers (SOCLOVA), la Ville d\u2019Angers et le CCAS, ont engag\u00e9 des collaborations pour adapter au vieillissement des logements neufs et/ou r\u00e9habilit\u00e9s dans le parc\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bbca66201d8750ba3cb7ab88405625-75737.jpg?1487950683", "link": "http://www.unccas.org/adaptation-de-l-habitat-au-vieillissement-dans-le-cadre-du-programme-de-rehabilitation-d-un", "date": "2014-01-01"},
{"title": "Lutte contre la fracture num\u00e9rique et aide \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019un ordinateur pour les populations vuln\u00e9rables", "abstract": "Les publics les plus fragiles sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s par la fracture num\u00e9rique qui s\u2019est install\u00e9e au fil du temps. Plusieurs facteurs sp\u00e9cifiques et/ou cumulatifs constituent de v\u00e9ritables freins \u00e0 l\u2019insertion sociale et/ou professionnelle de personnes parfois inscrites dans des parcours\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5790ecc918b418003552fa6e6d1234-74ce2.jpg?1487947070", "link": "http://www.unccas.org/lutte-contre-la-fracture-numerique-et-aide-a-l-acquisition-d-un-ordinateur-pour-les", "date": "2014-01-01"},
{"title": "Journ\u00e9e de sensibilisation \u00e0 la bien-traitance", "abstract": "Face \u00e0 l\u2019allongement de la dur\u00e9e de vie et aux \u00e9volutions socio-\u00e9conomiques et culturelles pos\u00e9es par l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, le CCAS poursuit son engagement dans l\u2019accompagnement des a\u00een\u00e9s dans le respect et la dignit\u00e9 de chacun. A cet effet, un dispositif de formation est \u00e9labor\u00e9 pour tous les professionnels\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8b40ebc83d9272806db982b1f82673-a4957.jpg?1487952795", "link": "http://www.unccas.org/journee-de-sensibilisation-a-la-bien-traitance", "date": "2013-12-01"},
{"title": "Lieu ressources pour le soutien aux personnes isol\u00e9es ou souffrant de solitude", "abstract": "Dans le cadre de la compl\u00e9mentarit\u00e9 de ses services pour la population \u00e2g\u00e9e, le CIAS \u00e0 l\u2019Ouest de Rennes, apr\u00e8s une \u00e9tude \u00e9tal\u00e9e sur cinq ans, ouvre un lieu ressource pour les aidants de personnes en perte d\u2019autonomie ou en situation de handicap, et pour les personnes isol\u00e9es. La Long\u00e8re, \u00e9difi\u00e9e \u00e0 partir\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02873054b2a959e2cbaccab5b63889-bf0a6.jpg?1487952795", "link": "http://www.unccas.org/lieu-ressources-pour-le-soutien-aux-personnes-isolees-ou-souffrant-de-solitude", "date": "2013-11-01"},
{"title": "Mise en place de prestations domotiques et de t\u00e9l\u00e9assistance aux domiciles de personnes en perte d\u2019autonomie", "abstract": "Le CCAS de Cannes propose d\u2019\u00e9quiper 1 000 logements d\u2019une t\u00e9l\u00e9assistance avanc\u00e9e permettant de maintenir le plus longtemps possible nos a\u00een\u00e9s \u00e0 domicile pour les personnes \u00e0 revenus modestes. Le pack propose un syst\u00e8me de communication et d\u2019alerte entre 3 \u00e0 5 composants. Cette action est r\u00e9alis\u00e9e dans le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f40e91e6d1ed3e176374e995186aa0-7269a.jpg?1487952795", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-de-prestations-domotiques-et-de-teleassistance-aux-domiciles-de-personnes-en", "date": "2013-11-01"},
{"title": "La mis\u00e8re est violence, sortir du silence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec670bf0f14cb2d0a5c4f64cfd3e50-ff03c.jpg?1487950712", "link": "http://www.unccas.org/la-misere-est-violence-sortir-du-silence", "date": "2013-10-17"},
{"title": "Programme d\u2019accompagnement gagnant des \u00e9l\u00e8ves (PAGE)", "abstract": "Le dispositif PAGE a pour objectif de pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire des jeunes coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une sanction d\u2019exclusion temporaire de leur \u00e9tablissement en proposant une prise en charge \u00e9ducative compl\u00e8te pendant la p\u00e9riode d\u2019interruption, visant \u00e0 les remobiliser dans leur parcours\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b5645308a416c57f9b87ace3e553e8-acd0a.jpg?1487947070", "link": "http://www.unccas.org/programme-d-accompagnement-gagnant-des-eleves-page", "date": "2013-10-01"},
{"title": "Escalier plus", "abstract": "Lorsque les immeubles sont d\u00e9pourvus d\u2019ascenseur, lorsque les pannes perdurent dans ceux qui en sont \u00e9quip\u00e9s, des personnes d\u00e9pendantes, \u00e2g\u00e9es, handicap\u00e9es se trouvent dans l\u2019incapacit\u00e9 d\u2019utiliser les escaliers. Le dispositif \u00ab\u00a0Escalier plus\u00a0\u00bb peut alors \u00eatre mis en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91defc72aecab01167f196450a246c-ead90.jpg?1487952749", "link": "http://www.unccas.org/escalier-plus", "date": "2013-10-01"},
{"title": "Une nouvelle forme de logement adapt\u00e9 aux personnes en souffrance psychique", "abstract": "A Lure, le foyer de jeunes travailleurs, g\u00e9r\u00e9 par le CCAS, a repens\u00e9 son accueil pour survivre et mieux r\u00e9pondre aux besoins locaux. Depuis 2012, il s\u2019ouvre \u00e0 des usagers sortant de psychiatrie afin de favoriser leur r\u00e9insertion. Ce dispositif s\u2019inscrit dans le cadre du projet \u00ab\u00a0Retour \u00e0 la vie sociale\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1656900e73d82cf4a78b2da5b8ef4c-012dd.jpg?1487952749", "link": "http://www.unccas.org/une-nouvelle-forme-de-logement-adapte-aux-personnes-en-souffrance-psychique", "date": "2013-10-01"},
{"title": "Le bistrot de l\u2019EHPAD", "abstract": "Un vrai bistro dans un EHPAD. L\u2019id\u00e9e du projet est de rassembler les personnes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 autour d\u2019\u00e9v\u00e9nements culturels et conviviaux programm\u00e9s dans le bistrot de l\u2019EHPAD afin de lutter contre l\u2019isolement, de tisser un lien social et d\u2019orienter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le public vers les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/030c20a76021eba4827e832569ba7e-be9d0.jpg?1487952749", "link": "http://www.unccas.org/le-bistrot-de-l-ehpad", "date": "2013-10-01"},
{"title": "Un vestiaire itin\u00e9rant \u00e0 l\u2019EHPAD", "abstract": "Le concept de ce magasin se base sur la r\u00e9cup\u00e9ration et l\u2019optimisation de v\u00eatements d\u2019occasion qui sont ensuite mis en valeur par l\u2019installation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re d\u2019un commerce install\u00e9 dans les six diff\u00e9rents \u00e9tablissements de l\u2019EHPAD. Une opportunit\u00e9 pour les r\u00e9sidents de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un v\u00eatement qu\u2019ils choisissent\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b602902d6f3318a95d7e291c3b1efb-7a68d.jpg?1487952749", "link": "http://www.unccas.org/un-vestiaire-itinerant-a-l-ehpad", "date": "2013-09-01"},
{"title": "Le bonheur est dans le parc\u00a0!", "abstract": "Cette action porte sur la cr\u00e9ation dans le parc du foyer logement d\u2019un espace ludique, convivial et interg\u00e9n\u00e9rationnel orient\u00e9 vers le maintien de l\u2019autonomie de la personne \u00e2g\u00e9e. Ce projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par un chantier d\u2019insertion, compos\u00e9 de d\u00e9tenus en fin de peine, afin de cr\u00e9er une rencontre\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed4097d8adde6385e26ed3d5cbdc6f-5ec8d.jpg?1487952749", "link": "http://www.unccas.org/le-bonheur-est-dans-le-parc", "date": "2013-07-01"},
{"title": "D\u00e9veloppement d\u2019un nouvel outil d\u2019\u00e9valuation des potentialit\u00e9s des r\u00e9sidents", "abstract": "Depuis 2013, les six r\u00e9sidences de l\u2019EHPAD que g\u00e8re le CCAS de Lille exp\u00e9rimentent un outil destin\u00e9 \u00e0 mesurer \u00e0 la fois la d\u00e9pendance et l\u2019autonomie des r\u00e9sidents. Celui-ci permet d\u2019adapter les animations \u00e0 leur niveau de d\u00e9pendance et \u00e0 leurs\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9dde5a3bd9540026f31fb7ccb1eaf2-52c09.jpg?1487952750", "link": "http://www.unccas.org/developpement-d-un-nouvel-outil-d-evaluation-des-potentialites-des-residents", "date": "2013-05-01"},
{"title": "Organisation de visites de suivi au domicile et groupes de r\u00e9flexions pour les intervenants", "abstract": "Ces visites permettent de mieux appr\u00e9hender la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire atteint de troubles cognitifs, en leur proposant un temps d\u2019\u00e9change avec un interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 qui prendra le temps de comprendre ses difficult\u00e9s, ses choix, ses craintes. Elles permettent d\u2019instaurer un \u00e9quilibre \u00e0 domicile\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c634afdb4f5a1f780c3f2e0ced425-a251c.jpg?1487952750", "link": "http://www.unccas.org/organisation-de-visites-de-suivi-au-domicile-et-groupes-de-reflexions-pour-les-intervenants", "date": "2013-04-25"},
{"title": "Op\u00e9ration ACSEE (Ambassadeurs Climat Sant\u00e9 Energie Environnement)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59667a160dad4e648d4eac35eeacfc-744e9.jpg?1487952750", "link": "http://www.unccas.org/operation-acsee-ambassadeurs-climat-sante-energie-environnement", "date": "2013-04-01"},
{"title": "Etablissement seniors tout-en-un", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dd6f34d8c4f054fd5cfc2bf0a85575-f3c3d.jpg?1487952750", "link": "http://www.unccas.org/etablissement-seniors-tout-en-un", "date": "2013-03-01"},
{"title": "L\u2019apport des approches non m\u00e9dicamenteuses sur le \u00ab\u00a0mieux-\u00eatre\u00a0\u00bb des r\u00e9sidents atteints d\u2019une pathologie de type Alzheimer en EHPAD", "abstract": "L\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Le mas Rome\u00a0\u00bb est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019accueil de personnes souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer, ou apparent\u00e9es. Il a sembl\u00e9 n\u00e9cessaire de proposer aux r\u00e9sidents un accompagnement novateur, adapt\u00e9 \u00e0 chacun. Baln\u00e9oth\u00e9rapie, espace Snoezelen, massage, musique, activit\u00e9 physique adapt\u00e9e et m\u00e9diation\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d95b93ee95d2a62ccdd223d5bf090-7fc4c.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/l-apport-des-approches-non-medicamenteuses-sur-le-mieux-etre-des-residents-atteints-d-une", "date": "2013-03-01"},
{"title": "Bus pr\u00e9vention sant\u00e9", "abstract": "Le bus pr\u00e9vention sant\u00e9 est un dispositif visant la lutte contre le renoncement aux soins de sant\u00e9. Il permet d\u2019accompagner vers les soins le public en situation de pr\u00e9carit\u00e9 en r\u00e9alisant un bilan de sant\u00e9 complet durant une journ\u00e9e, premi\u00e8re d\u00e9marche vers le renouement avec un parcours de soin\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27f596cef05bba6922ad8cbf2d8e43-eece1.jpg?1487960658", "link": "http://www.unccas.org/bus-prevention-sante", "date": "2013-03-01"},
{"title": "Des \u00e9tudiants aident des r\u00e9sidents \u00e2g\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser l\u2019un de leurs voeux", "abstract": "Cette action repose sur la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle. Des \u00e9tudiants recensent les souhaits et r\u00eaves de personnes \u00e2g\u00e9es et d\u2019autres \u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9voles contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation de souhaits exprim\u00e9s par des personnes \u00e2g\u00e9es r\u00e9sidant en logement foyer. L\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral de cette action est de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b5a970706bda46c5e225c1a590c597-39b96.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/des-etudiants-aident-des-residents-ages-a-realiser-l-un-de-leurs-voeux", "date": "2013-02-01"},
{"title": "Une cohabitation solidaire pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins d\u2019h\u00e9bergements temporaires", "abstract": "Face \u00e0 une double probl\u00e9matique\u00a0: difficult\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement des jeunes en formation et en apprentissage et isolement de personnes \u00e2g\u00e9es, le CCAS de la commune Le Cheylard mise sur le dispositif \u00ab\u00a0cohabitation solidaire\u00a0\u00bb. Le principe est simple\u00a0: un habitant met \u00e0 disposition d\u2019une personne en formation ou\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b1b96fac915beae7cfb02d8ddcb18-b6c90.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/une-cohabitation-solidaire-pour-repondre-a-des-besoins-d-hebergements-temporaires", "date": "2013-01-01"},
{"title": "L\u2019Espace des aidants\u00a0: un espace ressource pour les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs proches", "abstract": "L\u2019Espace Robert Robin est, au-del\u00e0 d\u2019un \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes (EHPAA), un espace ressource pour les personnes \u00e2g\u00e9es et leur famille et un lieu ouvert sur le quartier. Depuis le 1er trimestre 2013, cet espace est \u00e9galement un espace des aidants, espace ressource pour\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0d79c5c0d573485d0c24b335cddada-0d1bb.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/l-espace-des-aidants-un-espace-ressource-pour-les-personnes-agees-et-leurs-proches", "date": "2013-01-01"},
{"title": "1er Concours des saveurs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4e8324b05751ab3f6650f6cb6515e3-01f6f.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/1er-concours-des-saveurs", "date": "2013-01-01"},
{"title": "Espace de loisirs et de lecture interg\u00e9n\u00e9rationnel Saint-Nicolas", "abstract": "L\u2019espace Saint-Nicolas constitue un espace d\u2019exp\u00e9rimentation, un nouveau concept contribuant \u00e0 la vie sociale et culturelle des personnes \u00e2g\u00e9es selon une approche innovante et interg\u00e9n\u00e9rationnelle. Il s\u2019appuie sur une offre diversifi\u00e9e en faveur de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous, associant la lecture,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fd47143b25306437278cac7371d53-67eee.jpg?1488077147", "link": "http://www.unccas.org/espace-de-loisirs-et-de-lecture-intergenerationnel-saint-nicolas", "date": "2013-01-01"},
{"title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un programme d\u2019engagement \u00e9tudiant interg\u00e9n\u00e9rationnel", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un programme de b\u00e9n\u00e9volat \u00e9tudiant avec une reconnaissance universitaire via des modules de sensibilisation et des actions aupr\u00e8s des a\u00een\u00e9s.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e8b6603f0d25f8bdbeec7e25ba93a1-87a02.jpg?1487954451", "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-programme-d-engagement-etudiant-intergenerationnel", "date": "2013-01-01"},
{"title": "Prendre soin de soi \u00e0 travers la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re", "abstract": "Depuis janvier 2013, le CCAS de Colmar propose\u00a0en compl\u00e9ment de l\u2019accompagnement social des allocataires d\u2019aides sociales, des activit\u00e9s physiques et sportives permettant \u00e0 ce public de se maintenir en forme et de maintenir un \u00e9quilibre physique et \u00e9motionnel. A travers cette action, l\u2019activit\u00e9\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b945435db79e54b408e40d150a749e-36d68.jpg?1487960658", "link": "http://www.unccas.org/prendre-soin-de-soi-a-travers-la-pratique-d-une-activite-physique-reguliere", "date": "2013-01-01"},
{"title": "Favoriser la qualit\u00e9 de vie au travail des agents \u00e0 travers des formations et des actions de pr\u00e9vention", "abstract": "Le CCAS propose aux agents des groupes de paroles avec une psychologue, des formations \u00ab\u00a0gestes et postures\u00a0\u00bb avec une kin\u00e9, des groupes de travail sur les pratiques professionnelles avec un m\u00e9decin g\u00e9riatre\u00a0et des s\u00e9ances de sophrologie / luminoth\u00e9rapie et aromath\u00e9rapie sur le temps de travail pour\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0daf6ff10628fc499b7c889ce169f3-a5ccb.jpg?1487947739", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-la-qualite-de-vie-au-travail-des-agents-a-travers-des-formations-et-des-actions-de", "date": "2013-01-01"},
{"title": "Papot\u2019\u00e2ge et part\u2019\u00e2ge... \u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels avec livres et tablettes", "abstract": "Depuis fin 2012, des personnes \u00e2g\u00e9es en grand isolement font compagnie avec des jeunes venant les visiter \u00e0 domicile, leur apporter des livres pr\u00eat\u00e9s par la biblioth\u00e8que, les accompagner pour une sortie. S\u2019ajoute le pr\u00eat gratuit de tablettes num\u00e9riques qui les aident \u00e0 se relier au monde ext\u00e9rieur.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63664a23ab93a496921e5b0c9680ae-eb506.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/papot-age-et-part-age-echanges-intergenerationnels-avec-livres-et-tablettes", "date": "2012-11-01"},
{"title": "Tutorat solidaire \u00e0 la conduite", "abstract": "Outre un soutien financier, les jeunes Angevins qui souhaitent passer leur permis de conduire peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un soutien pratique \u00e0 l\u2019apprentissage via le tutorat solidaire avec des b\u00e9n\u00e9voles retrait\u00e9s. La conduite supervis\u00e9e adapt\u00e9e propos\u00e9e dans le cadre de ce projet permet de limiter le co\u00fbt\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45320a5573c6a995b30fd3ce381510-eb03d.jpg?1487950712", "link": "http://www.unccas.org/tutorat-solidaire-a-la-conduite", "date": "2012-11-01"},
{"title": "Astuces pour mieux adapter son comportement au handicap de la personne", "abstract": "Dans les services publics, les agents ne sont pas toujours inform\u00e9s et se trouvent mis en difficult\u00e9 par l\u2019accueil d\u2019une personne handicap\u00e9e. Aussi, pour \u00e9viter toute g\u00eane, le CCAS met en place ces sessions de sensibilisation qui, par des phases ludiques, permettent de d\u00e9dramatiser le handicap et de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/51c73ae44b8ef642525887758d2a31-3e37f.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/astuces-pour-mieux-adapter-son-comportement-au-handicap-de-la-personne", "date": "2012-10-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Attention Fragile\u00a0\u00bb\u00a0: action de pr\u00e9vention des troubles musculo-squelettiques dans les m\u00e9tiers de la petite enfance", "abstract": "A Poitiers, on s\u2019attaque aux troubles musculo squelettiques au sein du service petite enfance. Depuis octobre 2012, le CCAS y m\u00e8ne une campagne de pr\u00e9vention avec audit du service, formation des agents, am\u00e9nagements ergonomiques, r\u00e9alisation de supports de communication et d\u2019un guide de bonnes\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fdb1a9d68e2cd4c76352524061c81b-4626b.jpg?1487954451", "link": "http://www.unccas.org/attention-fragile-action-de-prevention-des-troubles-musculo-squelettiques-dans-les-metiers-de", "date": "2012-10-01"},
{"title": "Un partenariat pour la pr\u00e9vention sant\u00e9 bucco-dentaire des r\u00e9sidents d\u2019EHPAD", "abstract": "Une mauvaise sant\u00e9 bucco-dentaire a des cons\u00e9quences importantes sur la qualit\u00e9 de vie\u00a0: risque de d\u00e9nutrition, perte de go\u00fbt,\u00a0pathologies cardiaques, articulaires, rhumatismes\u2026 Le CCAS de Montpellier, gestionnaire de 7 EHPAD, a donc d\u00e9cid\u00e9 une action pr\u00e9ventive en direction des r\u00e9sidents de ses\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/914bdd622c2603b55178e87bcae19b-50b96.jpg?1487960658", "link": "http://www.unccas.org/un-partenariat-pour-la-prevention-sante-bucco-dentaire-des-residents-d-ehpad", "date": "2012-09-17"},
{"title": "Les ateliers socio-linguistiques \u00ab\u00a0atelier des savoirs\u00a0\u00bb", "abstract": "Cette action propose des cours de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re individuels ou par petits groupes. Chaque semaine, des personnes adultes d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re y participent gr\u00e2ce au soutien des animateurs b\u00e9n\u00e9voles form\u00e9s par une association sp\u00e9cialis\u00e9e.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18a09e61d524a61ac36a90446ef446-8b709.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-socio-linguistiques-atelier-des-savoirs", "date": "2012-09-01"},
{"title": "Veille sociale d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a558f01a70eeb01724506b15141ee1-ab034.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/veille-sociale-d-urgence", "date": "2012-09-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec possibilit\u00e9 de remboursement des int\u00e9r\u00eats", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/34dfee8827f1420d8d2801357c82d0-e2897.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-possibilite-de-remboursement-des-interets", "date": "2012-07-01"},
{"title": "Mise en place et animation d\u2019un r\u00e9seau d\u2019\u00e9crivains publics professionnels et b\u00e9n\u00e9voles sur l\u2019ensemble du territoire de Montreuil sous Bois", "abstract": "Depuis 2012, le CCAS de Montreuil d\u00e9veloppe un r\u00e9seau d\u2019\u00e9crivains publics de mani\u00e8re \u00e0 garantir l\u2019acc\u00e8s aux droits aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, illettr\u00e9es ou \u00e9prouvant des difficult\u00e9s avec la langue fran\u00e7aise. Le recours \u00e0 des \u00e9quipes mixtes de professionnels et de b\u00e9n\u00e9voles permet de couvrir l\u2019ensemble\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9db9c88c5eea5e24224785aa37253-5a3d8.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-et-animation-d-un-reseau-d-ecrivains-publics-professionnels-et-benevoles-sur-l", "date": "2012-07-01"},
{"title": "Vivre avec un autisme \u00e0 Fontenay-sous-Bois\u00a0: optimisation du parcours de la personne autiste et de sa famille", "abstract": "Sous l\u2019impulsion d\u2019une volont\u00e9 municipale tr\u00e8s engag\u00e9e autour du \u00ab\u00a0bien vivre dans sa ville\u00a0\u00bb, le CCAS de Fontenay-sous-Bois, a d\u00e9velopp\u00e9 un projet participatif et transversal avec les habitants, familles, diff\u00e9rentes institutions et professionnels du handicap et plus particuli\u00e8rement des troubles\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d04e61775f912a82255b344f92b84-12968.jpg?1488163817", "link": "http://www.unccas.org/vivre-avec-un-autisme-a-fontenay-sous-bois-optimisation-du-parcours-de-la-personne-autiste-et", "date": "2012-06-01"},
{"title": "Foyer de jeunes travailleurs la Passerelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/32ee8b0a078aaf84497d5127be20d6-720d4.jpg?1487947044", "link": "http://www.unccas.org/foyer-de-jeunes-travailleurs-la-passerelle", "date": "2012-06-01"},
{"title": "Partir en vacances \u00e0 plus de 85 ans c\u2019est encore possible\u00a0!", "abstract": "La vie en institution est rythm\u00e9e par la vie collective, la prise de repas, de m\u00e9dicaments, coucher, lever, etc. Chaque action de la vie quotidienne est un rep\u00e8re du temps qui passe, mais la r\u00e9gularisation de ces actions peut se transformer en monotonie. C\u2019est pour briser la routine que des s\u00e9jours\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c68f6e1072dee4ba083256dab68204-fc70b.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/partir-en-vacances-a-plus-de-85-ans-c-est-encore-possible", "date": "2012-06-01"},
{"title": "Un jardin comme support d\u2019insertion sociale au sein la maison relais de Sainte-Rose", "abstract": "La maison relais de Sainte-Rose offre 20 logements durables \u00e0 des personnes tr\u00e8s d\u00e9munies en proposant un accompagnement \u00e0 la resocialisation. La commune de Sainte-Rose a mis \u00e0 disposition un terrain et y a am\u00e9nag\u00e9 un jardin solidaire, favorisant le lien social et l\u2019insertion des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3b917f0668206153957f29f1b8ee91-eee08.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/un-jardin-comme-support-d-insertion-sociale-au-sein-la-maison-relais-de-sainte-rose", "date": "2012-06-01"},
{"title": "Plateforme \u00e9change et partage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed2521ac31e6d671c481135a2f756d-0288b.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/plateforme-echange-et-partage", "date": "2012-05-15"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un GCSMS pour coordonner les aides aux seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9aa1f8eb1c3a90cf4d2a0e4f22bfb2-a540a.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-gcsms-pour-coordonner-les-aides-aux-seniors", "date": "2012-05-01"},
{"title": "Jardin de la m\u00e9moire \u00e0 l\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Notre maison\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/41000f3a357bd57873ef4825b2ceb9-763c8.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/jardin-de-la-memoire-a-l-ehpad-notre-maison", "date": "2012-04-01"},
{"title": "Dispositif exp\u00e9rimental d\u2019insertion par le travail et le logement pour 12 familles Rom de l\u2019Union Europ\u00e9enne", "abstract": "Installer 12 familles Rom de l\u2019Union europ\u00e9enne dans des logements classiques et leur apporter un accompagnement \u00e9ducatif, social et vers l\u2019emploi sp\u00e9cifique durant 9 mois pour leur permettre d\u2019atteindre un logement de mani\u00e8re autonome. C\u2019est le pari qu\u2019a tenu le CCAS de Grenoble soucieux d\u2019apporter\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4819469af2055571e5103474efac4-03337.jpg?1487944984", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-experimental-d-insertion-par-le-travail-et-le-logement-pour-12-familles-rom-de-l", "date": "2012-04-01"},
{"title": "Des b\u00e9n\u00e9voles en voie d\u2019insertion \u0153uvrent en faveur du maintien du lien social \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/78d34cff2b67ce9ac1868ea987f01b-06882.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/des-benevoles-en-voie-d-insertion-oeuvrent-en-faveur-du-maintien-du-lien-social-a-domicile", "date": "2012-03-01"},
{"title": "Ric\u2019Ordi\u00a0: le blog de la maison des a\u00een\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f67e0f7600d4af19f118417fb39f7-3e844.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/ric-ordi-le-blog-de-la-maison-des-aines", "date": "2012-02-15"},
{"title": "Voy\u2019\u00c2ge par mots et par vies", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eca7963b9cb2c79d5756b2103fb43f-48969.jpg?1488126152", "link": "http://www.unccas.org/voy-age-par-mots-et-par-vies", "date": "2012-02-01"},
{"title": "Maison des Solidarit\u00e9s\u00a0: mutualisation des \u00e9nergies locales", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a774700b808eda98c4043f8328b155-d2008.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/maison-des-solidarites-mutualisation-des-energies-locales", "date": "2012-02-01"},
{"title": "Une plateforme d\u2019accueil pour les publics en grande pr\u00e9carit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1437772e7e13805ea3a7861800d590-8a2c3.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/une-plateforme-d-accueil-pour-les-publics-en-grande-precarite", "date": "2012-01-16"},
{"title": "Pr\u00e9vention et lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a68831d85ee361d6caf688b21e6f7c-fab17.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-lutte-contre-l-isolement-des-personnes-agees", "date": "2012-01-02"},
{"title": "Auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e pour mieux vivre son logement", "abstract": "Une action d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place avec les Compagnons b\u00e2tisseurs de Bretagne afin d\u2019aider les locataires et les propri\u00e9taires occupants \u00e0 moindres revenus, \u00e0 am\u00e9liorer, \u00e0 r\u00e9nover ou \u00e0 adapter leur habitation. Selon l\u2019\u00e9tat du logement et des capacit\u00e9s des personnes, il peut\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa0d8a237b440a66110adfb3739678-4ffa4.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/auto-rehabilitation-accompagnee-pour-mieux-vivre-son-logement", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Cohabitation solidaire pour des besoins d\u2019h\u00e9bergements temporaires", "abstract": "Face aux difficult\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement de personnes en formation ou en contrat de courte dur\u00e9e, le\u00a0CCAS de la commune d\u2019Annonay mise sur le dispositif \u00ab\u00a0cohabitation solidaire\u00a0\u00bb.Le principe est simple\u00a0: un habitant met \u00e0 disposition d\u2019un jeune en apprentissage ou d\u2019un int\u00e9rimaire, une chambre chez lui en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/738bc08946ee517d586dee3d11fbc5-ad480.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/cohabitation-solidaire-pour-des-besoins-d-hebergements-temporaires", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Un jardin pour cultiver le lien entre r\u00e9sidents d\u2019un Ehpad et habitants d\u2019une commune", "abstract": "Le CCAS et l\u2019Ehpad implant\u00e9 sur la commune ont cr\u00e9\u00e9 un jardin interg\u00e9n\u00e9rationnel destin\u00e9 \u00e0 la fois aux r\u00e9sidents de l\u2019\u00e9tablissement et aux habitants de la commune. Ouvert en 2012, le jardin a d\u00e9j\u00e0 favoris\u00e9 les \u00e9changes avec les enfants et des personnes d\u2019un \u00e9tablissement et service d\u2019aide par le travail\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ea2d49b21ca204854813da2332b7c-5b3e9.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/un-jardin-pour-cultiver-le-lien-entre-residents-d-un-ehpad-et-habitants-d-une-commune", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Avance remboursable \u00e0 taux z\u00e9ro", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/313a548bc9167500813bfc4b7f7d1e-f472b.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/avance-remboursable-a-taux-zero", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Dispositif d\u2019acc\u00e8s et de recours aux soins", "abstract": "Dans un contexte persistant de pauvret\u00e9, de mont\u00e9e de la pr\u00e9carit\u00e9 et de l\u2019isolement,\u00a0la Ville de Nantes a souhait\u00e9 d\u00e9velopper une politique sociale plus active qui vise \u00e0 lutter le plus en amont possible contre les ph\u00e9nom\u00e8nes qui conduisent \u00e0 la pr\u00e9carisation et \u00e0 l\u2019exclusion. Ainsi, en compl\u00e9ment des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ebc196036fae57a4b9e02f32cdea2-d5865.jpg?1487943112", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-acces-et-de-recours-aux-soins", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Accompagner des femmes issues de l\u2019immigration", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17ec14333b196f6575f83eabe92ce8-2dab9.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/accompagner-des-femmes-issues-de-l-immigration", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Entre nous, c\u2019est \u00ab\u00a0cirquement\u00a0\u00bb complice\u00a0!", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2ed1318d37d7f12bb233a99a6f6302-588a6.jpg?1488189215", "link": "http://www.unccas.org/entre-nous-c-est-cirquement-complice", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Plateforme de pr\u00e9vention et de prise en charge des chutes \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/36a65f1a56291b00661e48f1ed9efa-d9112.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/plateforme-de-prevention-et-de-prise-en-charge-des-chutes-a-domicile-des-personnes-agees", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Plateforme mobilit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ca0100854e768b5e3c88d5341eb1f-691b8.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/plateforme-mobilite", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Angers, ville amie des a\u00een\u00e9s", "abstract": "Angers s\u2019engage dans la d\u00e9marche \u00ab\u00a0ville amie des a\u00een\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 afin de permettre \u00e0 un maximum d\u2019Angevins de profiter d\u2019un vieillissement actif et en bonne sant\u00e9.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/345e28df5a953a46f6fc84eff1c707-610c2.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/angers-ville-amie-des-aines", "date": "2012-01-01"},
{"title": "D\u00e9marche d\u2019acc\u00e8s aux droits et aux services sociaux", "abstract": "Le CCAS met en \u0153uvre une d\u00e9marche pour construire une v\u00e9ritable politique d\u2019acc\u00e8s aux droits et aux services sociaux afin de permettre \u00e0 tout Angevin de conna\u00eetre et faire valoir ses droits.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fc100476aa61bac15d20e9845b0a2-5cdeb.jpg?1487943112", "link": "http://www.unccas.org/demarche-d-acces-aux-droits-et-aux-services-sociaux", "date": "2012-01-01"},
{"title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un h\u00e9bergement d\u2019urgence \u00e0 taille humaine", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/96fbeda8892731d6b3ff080db5b0cc-e070c.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-hebergement-d-urgence-a-taille-humaine", "date": "2011-11-10"},
{"title": "Salon de coiffure social et intergenerationnel \u00ab\u00a0solid \u2018hair\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cf88e67d2b30749f4afa5bf0a418ab-85dff.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/salon-de-coiffure-social-et-intergenerationnel-solid-hair", "date": "2011-11-01"},
{"title": "Organisation d\u2019ateliers d\u2019expression corporelle et artistique avec des adultes handicap\u00e9s et cr\u00e9ation d\u2019une troupe amateur", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/63424e6cc72a1f544e7b69e7d13c0f-43a45.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/organisation-d-ateliers-d-expression-corporelle-et-artistique-avec-des-adultes-handicapes-et", "date": "2011-11-01"},
{"title": "Edition d\u2019un livre\u00a0: \u00ab\u00a0Etapes, la retraite de Pascaline\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45807eabca98e3d953a725b6917589-58c54.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/edition-d-un-livre-etapes-la-retraite-de-pascaline", "date": "2011-11-01"},
{"title": "D\u00e9fi \u00ab\u00a0Familles \u00e0 \u00e9nergie positive\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ead43f188734b2ce7d93286c6c004-8b317.jpg?1488156758", "link": "http://www.unccas.org/defi-familles-a-energie-positive", "date": "2011-11-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019une \u00e9quipe mobile d\u2019aides \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/07a5af8ee0393bb9a9c53a343973f7-69a59.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-equipe-mobile-d-aides-a-domicile", "date": "2011-10-01"},
{"title": "Eco appart de Lun\u00e9ville", "abstract": "Action pluri-partenariale se traduisant par la mise en place d\u2019un appartement p\u00e9dagogique dans lequel sont d\u00e9velopp\u00e9s de fa\u00e7on th\u00e9orique et pratique tous les th\u00e8mes li\u00e9s au logement.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8729e206a9376db52c634d5060a19e-d88f1.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/eco-appart-de-luneville", "date": "2011-10-01"},
{"title": "Le tour du monde en 80 go\u00fbts", "abstract": "Depuis 1990, la semaine du Go\u00fbt est le rendez-vous annuel des amoureux des saveurs. Objectifs\u00a0: initier petits et grands \u00e0 la diversit\u00e9 et aux plaisirs gustatifs, faire d\u00e9couvrir les produits, leurs origines et leur mode de production, encourager les comportements alimentaires sains et durables tout\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08a7e5db70d45dafe2c6a8ba7619e3-ec457.jpg?1487947044", "link": "http://www.unccas.org/le-tour-du-monde-en-80-gouts", "date": "2011-10-01"},
{"title": "Le Point jeunes seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/74a8371548058a9d58748bde7e5fd5-53ab3.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/le-point-jeunes-seniors", "date": "2011-09-01"},
{"title": "Un jeune, un logement, un accompagnement", "abstract": "Depuis septembre 2011, le CCAS de Tarbes a d\u00e9velopp\u00e9 un dispositif de logement passerelle. Il permet l\u2019acc\u00e8s au logement de jeunes de 18 \u00e0 30 ans en situation de pr\u00e9carit\u00e9 ou sans ressources, qu\u2019ils soient seuls ou en couple. Log\u00e9s pour une p\u00e9riode de 3 mois (renouvelable deux fois), les b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/301fccff013a22569d799d50f93f55-1880a.jpg?1487954451", "link": "http://www.unccas.org/un-jeune-un-logement-un-accompagnement", "date": "2011-09-01"},
{"title": "Dispositif d\u2019animation \u00e0 la demi-journ\u00e9e en maison de retraite", "abstract": "Afin de mieux prendre en compte et accompagner la perte d\u2019autonomie, certains \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es autonomes (EHPAA) du CCAS d\u2019Angers proposent une formule d\u2019animation \u00e0 la demi-journ\u00e9e \u00e0 destination d\u2019un public \u00e2g\u00e9, fragile et vivant \u00e0 domicile permettant notamment un r\u00e9pit du\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ebd7da43d20ff8d0785f90be5ad0a-9d009.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-animation-a-la-demi-journee-en-maison-de-retraite", "date": "2011-09-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019une astreinte administrative le soir et le week-end", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6cb9620f8686f08e918d30721b2ca0-f87d0.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-astreinte-administrative-le-soir-et-le-week-end", "date": "2011-07-30"},
{"title": "Reportage vid\u00e9o sur le social local, r\u00e9alis\u00e9 par des adolescents de Barjols", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c9aa999daa24068dec15bde01c1d58-41ad6.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/reportage-video-sur-le-social-local-realise-par-des-adolescents-de-barjols", "date": "2011-06-01"},
{"title": "Epicerie Sociale et Solidaire de Reims", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/87f1f9f9e7afd198786520f455a736-f6063.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-et-solidaire-de-reims", "date": "2011-04-18"},
{"title": "R\u00e9f\u00e9rentiel des aides financi\u00e8res", "abstract": "L\u2019analyse des besoins sociaux men\u00e9e en interne par le CCAS de Six-Fours les Plages a mis en \u00e9vidence d\u2019importantes difficult\u00e9s financi\u00e8res.\n\n A Six-Fours, les aides facultatives sont nombreuses. Mais leurs modalit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s et leur organisation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire comportent des limites. Les\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/42cbc975fb67cfcad0be60bc1764f6-2f3c4.jpg?1488024760", "link": "http://www.unccas.org/referentiel-des-aides-financieres", "date": "2011-04-01"},
{"title": "Un stand sur le march\u00e9 pour le Point info famille", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/db4b35d1e7d2b7cae9a70c0b8268a2-551af.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/un-stand-sur-le-marche-pour-le-point-info-famille", "date": "2011-04-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le des solidarit\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c92de74632cedc37f5455a20eba2c9-02272.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-pole-des-solidarites", "date": "2011-04-01"},
{"title": "Rencontres partenariales autour de la prise en charge de la d\u00e9pendance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17320d99f20152b66026db93487902-29185.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/rencontres-partenariales-autour-de-la-prise-en-charge-de-la-dependance", "date": "2011-03-01"},
{"title": "Personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/115ff5c18e78143dec1da9ba2c992f-a61d3.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/personnes-en-grande-precarite-et-developpement-durable", "date": "2011-03-01"},
{"title": "Bouger ensemble", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa7ddeb1f9ff40209b29505882ff9d-9e4fd.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/bouger-ensemble", "date": "2011-03-01"},
{"title": "Lill\u2019Escale\u00a0: un accompagnement alternatif pour les aidants de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/60019278e8cfb0738949fd2dbb9e93-861eb.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/lill-escale-un-accompagnement-alternatif-pour-les-aidants-de-personnes-atteintes-de-la-maladie", "date": "2011-02-14"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit social \u00e0 Guipavas", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75aaec72114c5a456f08cd8a8feceb-ea423.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-social-a-guipavas", "date": "2011-02-11"},
{"title": "Atelier socio-linguistique\u00a0: l\u2019alphabet citoyen", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7d89a53d404f254d7ec803f11ac06a-62be1.jpg?1487947044", "link": "http://www.unccas.org/atelier-socio-linguistique-l-alphabet-citoyen", "date": "2011-02-01"},
{"title": "Transport gratuit gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019une navette sponsoris\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88291415acfa83291a229486f7a853-530a8.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/transport-gratuit-grace-a-la-mise-en-place-d-une-navette-sponsorisee", "date": "2011-01-05"},
{"title": "Syst\u00e8m\u2019 r\u00e9cup\u2019", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/507f406c73891efc6d754ed4cd850b-d0a63.jpg?1488006318", "link": "http://www.unccas.org/system-recup", "date": "2011-01-04"},
{"title": "Espace solidaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/765ebdc1a5e46fbfd906276f138864-65708.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/espace-solidaire", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Lutter contre l\u2019isolement avec la webt\u00e9l\u00e9 locale\u00a0: Le p\u2019tit can@l", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cd6d156d5612fb11204b9c5a44df0-16de1.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-isolement-avec-la-webtele-locale-le-p-tit-can-l", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019un point information m\u00e9diation multi-services en milieu rural", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ade72f7733791faab6b1dd5dfe292f-b65fb.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-point-information-mediation-multi-services-en-milieu-rural", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Culture en herbe", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8cabed19aff86c1a2a01fef9b38126-39695.jpg?1487947044", "link": "http://www.unccas.org/culture-en-herbe", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Insertion et mobilit\u00e9 inter-professionnelle avec le projet SAM Eurom\u00e9tropole", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0b0573d9a3fe6f84336dde421f3478-7e75c.jpg?1487944984", "link": "http://www.unccas.org/insertion-et-mobilite-inter-professionnelle-avec-le-projet-sam-eurometropole", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Recueil de recettes d\u2019autrefois", "abstract": "Utiliser les savoir-faire culinaires comme pr\u00e9texte pour g\u00e9n\u00e9rer de la convivialit\u00e9 \u00e0 travers un projet d\u2019animation d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et / ou handicap\u00e9es vivant \u00e0 domicile... c\u2019est l\u2019id\u00e9e de ce projet. Propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 2011, il se d\u00e9cline aujourd\u2019hui \u00e0 travers diff\u00e9rentes\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/039c3afcd48b519aac951ba950af9b-30c38.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/recueil-de-recettes-d-autrefois", "date": "2011-01-01"},
{"title": "B\u00e9n\u00e9ficiaire de repas \u00e0 domicile, la qualit\u00e9 m\u2019int\u00e9resse", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1d5066048ff625e10a7540e1d317b9-aa0e5.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/beneficiaire-de-repas-a-domicile-la-qualite-m-interesse", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Repas personnalis\u00e9s \u00e0 textures modifi\u00e9es \u00e0 domicile pour les lommois \u00e2g\u00e9s", "abstract": "Depuis 2011, le service de portage de repas \u00e0 domicile propose des\u00a0des\u00a0menus \u00ab\u00a0mix\u00e9s\u00a0\u00bb\u00a0en livraison. D\u00e9di\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9prouvant des difficult\u00e9 \u00e0 la d\u00e9glutition, ces menus concourent au maintien \u00e0 domicile.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b41502307a6559211912c03c140117-9c2ef.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/repas-personnalises-a-textures-modifiees-a-domicile-pour-les-lommois-ages", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Prestation \u00ab\u00a0pr\u00e9vention des chutes\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2539d0eaee2198da0d46367fc5e63c-25cbe.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/prestation-prevention-des-chutes", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Audit et d\u00e9marche qualit\u00e9 du service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ebcb125ce7b34fe650f731d036a085-2c4d9.jpg?1488229363", "link": "http://www.unccas.org/audit-et-demarche-qualite-du-service-d-aide-a-domicile", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Le pass culture", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1fcccbc068828281e45c76ed3dd1d5-92cd4.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/le-pass-culture", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Initiative artistique pour une nouvelle forme de transmission interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e07a6662fbbf059db36636261594f7-0e035.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/initiative-artistique-pour-une-nouvelle-forme-de-transmission-intergenerationnelle", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Jardin p\u00e9dagogique pour jeunes en difficult\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a811cd621ce6fb04899570c641015c-dd781.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/jardin-pedagogique-pour-jeunes-en-difficulte", "date": "2011-01-01"},
{"title": "De la culture du jardin au jardin des cultures", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/90b6200a17853ab3f5773c2893f2a5-74d82.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/de-la-culture-du-jardin-au-jardin-des-cultures", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Plateforme mobilit\u00e9-emploi", "abstract": "\u00ab\u00a0Etre mobile\u00a0\u00bb est aujourd\u2019hui indispensable dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le monde du travail a beaucoup \u00e9volu\u00e9. Le CCAS de Grenoble a donc \u00e9labor\u00e9 avec la m\u00e9tropole, un dispositif\u00a0d\u2019accompagnement\u00a0des usagers dans leur projet de mobilit\u00e9, par des formations et informations sur les diff\u00e9rents modes de d\u00e9placements\u00a0: \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5e05c9196d81e8c1e5852d6f2f4bdb-8a574.jpg?1487947044", "link": "http://www.unccas.org/plateforme-mobilite-emploi", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif au service de la d\u00e9pendance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/55bf222b3979da23ebe861730b1092-b485c.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/une-societe-cooperative-d-interet-collectif-au-service-de-la-dependance", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Rencontres \u00ab\u00a0Agir ensemble\u00a0\u00bb", "abstract": "Temps fort de rencontre annuel organis\u00e9 par le CCAS depuis 2011, avec l\u2019ensemble de ses partenaires, associatifs et institutionnels, professionnels, b\u00e9n\u00e9voles et \u00e9lus afin de faire un bilan des actions men\u00e9es collectivement pour soutenir la population angevine fragilis\u00e9e et de dresser des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d820afee495582c3d68e5493f4c092-24ec7.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/rencontres-agir-ensemble", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Ateliers cuisine et paniers \u00e0 moiti\u00e9 prix\u00a0: le bio accessible \u00e0 tous", "abstract": "Cette initiative vise \u00e0 rendre accessible, tant financi\u00e8rement que g\u00e9ographiquement, les produits bio locaux et \u00e0 apprendre \u00e0 les cuisiner en valorisant les connaissances des participants.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5dd493aefb7e322046f1e43858846a-f9860.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-cuisine-et-paniers-a-moitie-prix-le-bio-accessible-a-tous", "date": "2011-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale pour la gestion d\u2019un service aide \u00e0 domicile sur neuf communes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/02e0c2b14a86e01020e0ab76752851-a871d.jpg?1488091677", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale-pour-la-gestion-d-un-service", "date": "2010-12-01"},
{"title": "Semaine sant\u00e9 et bien-\u00eatre", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9bc74ce7b29f78602e8fb23289f633-039b5.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/semaine-sante-et-bien-etre", "date": "2010-11-29"},
{"title": "Atelier nutrition sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86f9d2e584c7365f6c844efb17364f-a0c35.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/atelier-nutrition-sante", "date": "2010-11-29"},
{"title": "Dispositif d\u2019int\u00e9gration sociale des gens du voyage\u00a0: Graines de vanniers", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/730ce1ebffb5241d6b44746ff6efe7-45e40.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-integration-sociale-des-gens-du-voyage-graines-de-vanniers", "date": "2010-11-29"},
{"title": "Chantier b\u00e9n\u00e9vole de r\u00e9fection de b\u00e2timent", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/79ef8551d82e97e2d9e6ee93cf1f2f-ad83e.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/chantier-benevole-de-refection-de-batiment", "date": "2010-11-16"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Reims", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9ed803f24a7bc5efb73d014f5822b-fd80e.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-reims", "date": "2010-11-08"},
{"title": "Logements adapt\u00e9s au hameau Marie Curie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1453b64b08d8d7c430a6de852ed38c-93fc4.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/logements-adaptes-au-hameau-marie-curie", "date": "2010-11-01"},
{"title": "Une ludoth\u00e8que implant\u00e9e dans le quartier prioritaire des Alouettes", "abstract": "La ludoth\u00e8que propose le jeu comme \u00ab\u00a0outil-pr\u00e9texte\u00a0\u00bb, pr\u00e9texte \u00e0 une approche \u00e9ducative et un accompagnement \u00e0 la fonction parentale, mais aussi \u00e0 diff\u00e9rentes mixit\u00e9s de publics (publics valides et d\u2019autres en situation de handicap, mixit\u00e9 de genres, g\u00e9n\u00e9rationnelle, sociale, culturelle, cultuelle...) et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fbe3b7e05a86a3e002bed0783e41be-cd5d7.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/une-ludotheque-implantee-dans-le-quartier-prioritaire-des-alouettes", "date": "2010-11-01"},
{"title": "Maison des seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/300a3cdd06cbe2e00155c0d666bb19-89c7f.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/maison-des-seniors", "date": "2010-10-21"},
{"title": "Une animation interg\u00e9n\u00e9rationnelle alliant visite du patrimoine historique et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3bbdc50acaba9d2f55e27f1c8b6257-fce36.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/une-animation-intergenerationnelle-alliant-visite-du-patrimoine-historique-et-securite", "date": "2010-10-01"},
{"title": "Repas service plus / linge service plus", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fb2023527cdb753c0fb3c03b500140-c0bdb.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/repas-service-plus-linge-service-plus", "date": "2010-10-01"},
{"title": "Rompre l\u2019isolement des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et de souffrance sociale gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019op\u00e9ra", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ff20fb0bb50b08e2ee23151e6b1e1-105e3.jpg?1488203483", "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-personnes-en-situation-de-precarite-et-de-souffrance-sociale-grace-a-l", "date": "2010-10-01"},
{"title": "Convivialit\u00e9 et \u00ab\u00a0manger sain\u00a0\u00bb au march\u00e9 solidaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b136279f0d53ac53956116081300f2-98946.jpg?1488087972", "link": "http://www.unccas.org/convivialite-et-manger-sain-au-marche-solidaire", "date": "2010-09-01"},
{"title": "Communication via Internet pour les seniors de Wasquehal", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f8368543aa68fd60d123eb26e1080f-f641b.jpg?1488087972", "link": "http://www.unccas.org/communication-via-internet-pour-les-seniors-de-wasquehal", "date": "2010-09-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019horaires atypiques dans un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd544a69343da9660eb349a7853449-e379d.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-horaires-atypiques-dans-un-service-d-aide-a-domicile", "date": "2010-07-05"},
{"title": "Halte canine brestoise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3eb968cc8ab39978e464fde0ee8e03-e35b9.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/halte-canine-brestoise", "date": "2010-07-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention du risque suicidaire \u00ab\u00a0Mal \u00eatre, mieux \u00eatre\u00a0: \u00e9changer, en parler\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eb6e1f57cfe665bf1c55152b81743c-be292.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/prevention-du-risque-suicidaire-mal-etre-mieux-etre-echanger-en-parler", "date": "2010-05-01"},
{"title": "Maitrisons notre consommation pour un d\u00e9veloppement durable", "abstract": "\u00ab\u00a0Nout p\u00e9i, nout soley\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Ma\u00eetrisons notre consommation pour un d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb, vise la lutte contre l\u2019habitat insalubre et la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.  Partant du constat que les familles en difficult\u00e9 sont assez peu touch\u00e9es par les actions de sensibilisation \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, le CCAS et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88eec85ee4e8af3c642647ef89a410-2f92a.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/maitrisons-notre-consommation-pour-un-developpement-durable", "date": "2010-04-01"},
{"title": "Handicap\u00a0: le rallye des employeurs", "abstract": "Le CCAS a imagin\u00e9 un rallye destin\u00e9 aux employeurs pour les sensibiliser \u00e0 la prise en compte du handicap. Le projet a associ\u00e9 dans sa pr\u00e9paration des personnes reconnues travailleurs handicap\u00e9s, \u00e0 la fois acteurs et complices du projet puisque leur statut ne fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019en fin de rallye \u00e0 la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f13bed8926531cd2a658a148d82aa5-df289.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/handicap-le-rallye-des-employeurs", "date": "2010-03-26"},
{"title": "Cr\u00e9ation du groupement pour une entraide sociale en Sav\u00e8s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d6bb8dee9cbed2f66b2b9f4a8f65d2-fc915.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/creation-du-groupement-pour-une-entraide-sociale-en-saves", "date": "2010-03-11"},
{"title": "Les bons gestes pour d\u00e9penser moins et vivre mieux\u00a0!", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8616f00068ead9cd0cae87e41f142-664df.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/les-bons-gestes-pour-depenser-moins-et-vivre-mieux", "date": "2010-03-01"},
{"title": "Rencontres partenariales pour favoriser l\u2019am\u00e9liorer de la prise en charge m\u00e9dico-psycho-sociale des personnes exclues", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3d5ffd900425a6c87277c1311dc647-5a5bb.jpg?1488087973", "link": "http://www.unccas.org/rencontres-partenariales-pour-favoriser-l-ameliorer-de-la-prise-en-charge-medico-psycho", "date": "2010-03-01"},
{"title": "Lutter contre l\u2019ill\u00e9ctronisme avec l\u2019op\u00e9ration Ecod\u2019Air", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b5d69d299976a7b9d507da9cb9226-8f26e.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-illectronisme-avec-l-operation-ecod-air", "date": "2010-02-15"},
{"title": "Aide \u00e0 la r\u00e9novation de logements", "abstract": "Une aide sp\u00e9cifique destin\u00e9e \u00e0 financer l\u2019achat des mat\u00e9riaux n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9novation d\u2019appartements et \u00e0 l\u2019accompagnement technique de cette r\u00e9novation (partenariat avec une association d\u2019insertion). Les publics b\u00e9n\u00e9ficiaires sont des familles ou personnes isol\u00e9es r\u00e9sidant sur la ville de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fdc3dd14830424592fa7ac2ee3426a-b9934.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/aide-a-la-renovation-de-logements", "date": "2010-02-04"},
{"title": "Un observatoire social de la pr\u00e9carit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b49d99dbd64be13bfb6519cfae74c2-df0dc.jpg?1488281561", "link": "http://www.unccas.org/un-observatoire-social-de-la-precarite-des-personnes-agees", "date": "2010-02-01"},
{"title": "Etre un \u00ab\u00a0sociologue citoyen\u00a0\u00bb \u00e0 Aigues Mortes", "abstract": "L\u2019\u00e9quipe de sociologues citoyens s\u2019est constitu\u00e9e. Professionnels de l\u2019intervention sociale partiellement d\u00e9tach\u00e9s, associatifs militants, b\u00e9n\u00e9voles et salari\u00e9s du centre social, membres du conseil municipal d\u2019enfants et de jeunes, \u00e9tudiants investis dans les questions sociales sont venus rejoindre un\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6970521576e0c5ff4162220d243598-3b5b0.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/etre-un-sociologue-citoyen-a-aigues-mortes", "date": "2010-01-15"},
{"title": "Un atelier couture autour de la r\u00e9cup\u00e9ration textile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/80c2aa67bc78647eedaa501fb50a54-e251a.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-couture-autour-de-la-recuperation-textile", "date": "2010-01-09"},
{"title": "Programme de sensibilisation de la population aux gestes d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/71b6ef6483a7ada222cdaf2a07572f-8d837.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/programme-de-sensibilisation-de-la-population-aux-gestes-d-urgence", "date": "2010-01-09"},
{"title": "Campagne d\u2019appel aux dons", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5baf7e677b751d9677709440d96d5c-41a37.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/campagne-d-appel-aux-dons", "date": "2010-01-06"},
{"title": "Bourse au permis de conduire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/657db11bc0c45a0463135501a547d2-38dc7.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/bourse-au-permis-de-conduire", "date": "2010-01-06"},
{"title": "Journ\u00e9e mondiale du refus de la mis\u00e8re", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/922a6f285efe3941f9d4d0b58ce184-81651.jpg?1488294016", "link": "http://www.unccas.org/journee-mondiale-du-refus-de-la-misere", "date": "2010-01-03"},
{"title": "CoRIST\u00a0: Coordination d\u2019un r\u00e9seau Interventions sp\u00e9cifiques et transversales pour tout public en grande pr\u00e9carit\u00e9", "abstract": "Il s\u2019agit d\u2019un dispositif op\u00e9rationnel de prise en compte de tout signalement concernant des personnes en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9, constitu\u00e9 d\u2019une \u00e9quipe d\u2019intervenants allant au devant de tout public sur son lieu de vie (espace public et domicile) en vue d\u2019une proposition d\u2019action imm\u00e9diate puis\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/afcec48aebad304264ea5ee8f81e61-04266.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/corist-coordination-d-un-reseau-interventions-specifiques-et-transversales-pour-tout-public-en", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ce06dad0803e2ab0ca53578bdd43b0-9e030.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-reseau-de-benevoles", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9change local", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/840369232b2f1654d7818161c7c44a-5245c.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/systeme-d-echange-local", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Un pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro CCAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fcc7449a581a82636d4757c67eddf9-eccd7.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/un-pret-a-taux-zero-ccas", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Aide au permis de conduire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ebd292dde09db9ff35506ccbbe680-4cda3.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/aide-au-permis-de-conduire", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un observatoire social local", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ef1ee1c75c7f8a62773d56c713ef4-eeb31.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-observatoire-social-local", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Point \u00e9coute souffrance psychique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e70e4a4138d6ad7166237dfcfe035-2be00.jpg?1488201037", "link": "http://www.unccas.org/point-ecoute-souffrance-psychique", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Un point d\u2019information sur le cancer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/857364b92b8417393258e9e0de3e22-e65f9.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/un-point-d-information-sur-le-cancer", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Projet personnalis\u00e9 partag\u00e9 des usagers \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/140cab1db61c3e817758102d11d86a-2e4cb.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/projet-personnalise-partage-des-usagers-a-domicile", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Les ateliers convivialit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ba3ecf4b383e568dbd4e330dc91d6-ad9c7.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/les-ateliers-convivialite", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019une lettre d\u2019information \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9ficiaires du service Maintien \u00e0 domicile du CCAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9cb2068239ccb14ffc944d543938b5-08763.jpg?1488294045", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-lettre-d-information-a-destination-des-beneficiaires-du-service-maintien-a", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Accueil en milieu ordinaire des enfants en situation de handicap", "abstract": "Le\u00a0CCAS de Caen s\u2019est engag\u00e9 depuis de nombreuses ann\u00e9es dans une politique d\u2019accueil de tous les enfants sans aucune distinction. Aujourd\u2019hui, une convention lie le\u00a0CCAS et l\u2019association Mialaret qui intervient en formation aupr\u00e8s des \u00e9quipes, mais aussi en conseil autour de l\u2019\u00e9quipement en mat\u00e9riel \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/33f8981d53ac842b0b6854c711472e-6d693.jpg?1488294064", "link": "http://www.unccas.org/accueil-en-milieu-ordinaire-des-enfants-en-situation-de-handicap", "date": "2010-01-01"},
{"title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 de proximit\u00e9 aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a4e75d326385aa6e2ce12fc6c2cf3-e0fb0.jpg?1488294064", "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-solidarite-de-proximite-aupres-de-personnes-agees", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Mise en place du r\u00e9seau d\u2019actions nantais pour l\u2019int\u00e9gration bancaire et financi\u00e8re", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27b918ea1b01fdd77febdb848379eb-2d84e.jpg?1488273024", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-du-reseau-d-actions-nantais-pour-l-integration-bancaire-et-financiere", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique seniors et personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1a3a0ca7151af2097ac092d944f871-be9af.jpg?1488281561", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-plateforme-telephonique-seniors-et-personnes-handicapees", "date": "2010-01-01"},
{"title": "Un partenariat entre le CCAS et la MDPH 94 pour faciliter l\u2019accompagnement des personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc436595df840157e2a46290c14d7d-51a7f.jpg?1488294064", "link": "http://www.unccas.org/un-partenariat-entre-le-ccas-et-la-mdph-94-pour-faciliter-l-accompagnement-des-personnes", "date": "2009-12-18"},
{"title": "Sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9vention de la d\u00e9nutrition chez la personne \u00e2g\u00e9e.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/92922198d2f94da914616f10a1a17c-0318e.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-a-la-prevention-de-la-denutrition-chez-la-personne-agee", "date": "2009-11-23"},
{"title": "Le forum Louis Braille pour la sensibilisation au handicap", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9b43a63414793572022b1c7125c5ab-cd7d8.jpg?1488294064", "link": "http://www.unccas.org/le-forum-louis-braille-pour-la-sensibilisation-au-handicap", "date": "2009-11-01"},
{"title": "L\u2019Etape\u00a0: lieu de ressource, d\u2019exposition et de conseils sur la domotique", "abstract": "A Lattes, \u0153uvrer pour de bonnes conditions de maintien \u00e0 domicile des personnes en perte d\u2019autonomie est une priorit\u00e9 de la commune et de ses \u00e9lus. Depuis 2009, le CCAS a d\u00e9velopp\u00e9 un lieu ressource unique en France, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0l\u2019Etape\u00a0\u00bb, destin\u00e9 \u00e0 informer, conseiller et tester des techniques et des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/285f81437c1b094a8d33339a747f4b-50b05.jpg?1487960680", "link": "http://www.unccas.org/l-etape-lieu-de-ressource-d-exposition-et-de-conseils-sur-la-domotique", "date": "2009-11-01"},
{"title": "Les journ\u00e9es d\u2019information emploi et handicaps", "abstract": "Objectif\u00a0: embauches\u00a0! Les journ\u00e9es d\u2019information vise \u00e0 favoriser l\u2019embauche des personnes handicap\u00e9es. Cet \u00e9v\u00e9nement, unique dans les Alpes-Maritimes, r\u00e9unit en un m\u00eame lieu les personnes handicap\u00e9es en recherche d\u2019emploi, les entreprises locales inscrites dans une d\u00e9marche d\u2019embauche de personnes en\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a69ba522b48f0472f91afdd1b1ab9a-f1875.jpg?1488294064", "link": "http://www.unccas.org/les-journees-d-information-emploi-et-handicaps", "date": "2009-11-01"},
{"title": "Cap sant\u00e9 Grasse 2009", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/65a4290ffb1c5bb0058917eed49cbf-d3ee3.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/cap-sante-grasse-2009", "date": "2009-10-08"},
{"title": "Mon image, mon miroir", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/117213c6413b10bd66de303f07022f-23ee5.jpg?1488294794", "link": "http://www.unccas.org/mon-image-mon-miroir", "date": "2009-10-06"},
{"title": "L\u2019apprentissage en service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": "Depuis octobre 2009, le service d\u2019aide \u00e0 domicile du CCAS de Pau a accueilli six apprenties auxiliaires de vie. Cette exp\u00e9rience valorisante est l\u2019opportunit\u00e9 de passer le flambeau et de pouvoir recruter du personnel bien habitu\u00e9 au fonctionnement du\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/260916b5afe92fde224b1076b7f329-57f20.jpg?1488294794", "link": "http://www.unccas.org/l-apprentissage-en-service-d-aide-a-domicile", "date": "2009-10-01"},
{"title": "Journ\u00e9e coup de main", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a1c0a0628f668111c70201d86ebc4-a3ffb.jpg?1488294794", "link": "http://www.unccas.org/journee-coup-de-main", "date": "2009-09-26"},
{"title": "Conseil Lillois des A\u00een\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/82dc6d43bb5584828c03eed12b57a5-e2a51.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/conseil-lillois-des-aines", "date": "2009-09-26"},
{"title": "La maison des aidants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d702ffc96ce057e7913217ea58dcba-19c3a.jpg?1488273024", "link": "http://www.unccas.org/la-maison-des-aidants", "date": "2009-09-21"},
{"title": "Accompagner le transfert de personnes \u00e2g\u00e9es en EHPAD", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f1606ef0818f1ba5ee9cf792590458-52a01.jpg?1488294794", "link": "http://www.unccas.org/accompagner-le-transfert-de-personnes-agees-en-ehpad", "date": "2009-09-01"},
{"title": "Organisation de sorties pour les seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a7912570f39f474e3b2146595d760e-194d8.jpg?1488281561", "link": "http://www.unccas.org/organisation-de-sorties-pour-les-seniors", "date": "2009-09-01"},
{"title": "L\u2019Escale, un espace de convivialit\u00e9 et de r\u00e9pit pour les personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer et leurs aidants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/25fdd896aa04f65ce5d7bdc4e9a5b0-d8b43.jpg?1488282585", "link": "http://www.unccas.org/l-escale-un-espace-de-convivialite-et-de-repit-pour-les-personnes-atteintes-de-la-maladie-d", "date": "2009-09-01"},
{"title": "Apprendre \u00e0 porter secours", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/762707eec6f54bc639ab8dc6cfee39-566c7.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/apprendre-a-porter-secours", "date": "2009-09-01"},
{"title": "Chantier de formation aux m\u00e9tiers de cuisine de la rue", "abstract": "L\u2019atelier de cuisine nomade est n\u00e9 sous l\u2019impulsion combin\u00e9e du chef \u00e9toil\u00e9, Thierry Marx, soucieux de d\u00e9velopper une alternative \u00e0 la \u00ab\u00a0malbouffe\u00a0\u00bb, et du maire de Blanquefort, Vincent Feltesse, d\u00e9sireux d\u2019aider les personnes sans emploi \u00e0 r\u00e9aliser leur projet. Le CCAS, porteur de la d\u00e9marche, joue un r\u00f4le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ded06ec9f4545b90fc83232a7fb3af-e616f.jpg?1488294794", "link": "http://www.unccas.org/chantier-de-formation-aux-metiers-de-cuisine-de-la-rue", "date": "2009-09-01"},
{"title": "Relais d\u2019information sur les services \u00e0 la personne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3c61c1b70ee3ea76033b035527b38-8ad3c.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/relais-d-information-sur-les-services-a-la-personne", "date": "2009-07-01"},
{"title": "Un atelier d\u2019aide aux personnes \u00e2g\u00e9es atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer ou des maladies apparent\u00e9es et \u00e0 leurs familles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b876ec408dee7bfa0943c9beee783f-39355.jpg?1488282585", "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-d-aide-aux-personnes-agees-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer-ou-des-maladies", "date": "2009-07-01"},
{"title": "Scolarisation des enfants Roms", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9411aea7d32e02b02bd224db903b94-db07b.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/scolarisation-des-enfants-roms", "date": "2009-07-01"},
{"title": "Lutter contre l\u2019isolement des seniors en milieu rural", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5457a6dc6266d49aab898e4fe831ae-07bb5.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-l-isolement-des-seniors-en-milieu-rural", "date": "2009-06-29"},
{"title": "Accompagnement au transport pour les personnes \u00e2g\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44d366a4719db99089aa7a1f0b7369-5cd2c.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-au-transport-pour-les-personnes-agees-ou-a-mobilite-reduite", "date": "2009-06-01"},
{"title": "Un atelier \u00ab\u00a0outils informatiques et Wii\u00a0\u00bb en foyer-logement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/65ce37b589947ddc126ddd7b80b8ec-b127f.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/un-atelier-outils-informatiques-et-wii-en-foyer-logement", "date": "2009-06-01"},
{"title": "U.T.O.P.I.A\u00a0: lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 relationnelle par des actions coordonn\u00e9es avec les acteurs associatifs et institutionnels du territoire", "abstract": "U.T.O.P.I.A, acronyme d\u2019union thionvilloise pour l\u2019optimisation des pratiques inter-associatives. Ce dispositif vise \u00e0 rassembler autour d\u2019un projet de territoire coh\u00e9rent l\u2019ensemble des forces vives de Thionville\u00a0: la municipalit\u00e9 et la quasi-totalit\u00e9 des acteurs associatifs et institutionnels du\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dbd58507af1a741b76c6f0b0fef00c-717f1.jpg?1488201037", "link": "http://www.unccas.org/u-t-o-p-i-a-lutter-contre-la-precarite-relationnelle-par-des-actions-coordonnees-avec-les", "date": "2009-05-26"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/88b46cd75ad8ff629412ea1b978b47-4f567.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale", "date": "2009-05-01"},
{"title": "Am\u00e9nagement d\u2019une baignade naturelle et \u00e9cologique \u00e0 l\u2019accueil de loisir \u00ab\u00a0La Bastide de Madame\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ce4402baea519e0d5fda903da359d-b1655.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/amenagement-d-une-baignade-naturelle-et-ecologique-a-l-accueil-de-loisir-la-bastide-de-madame", "date": "2009-05-01"},
{"title": "Action collective d\u2019information et de sensibilisation au surendettement et \u00e0 ses cons\u00e9quences", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c74922749ad78e87f769ccf6b184a9-6d7d8.jpg?1488294830", "link": "http://www.unccas.org/action-collective-d-information-et-de-sensibilisation-au-surendettement-et-a-ses-consequences", "date": "2009-04-01"},
{"title": "La boutique solidaire \u00ab\u00a0Nouvoulook\u00a0\u00bb", "abstract": "Nouvoulook\u00a0: une boutique pas comme les autres\u00a0! V\u00eatements, linge de maison, objets d\u00e9coratifs, jouets et meubles qui y sont vendus proviennent tous de dons qui ont pr\u00e9alablement \u00e9t\u00e9 tri\u00e9s et reconditionn\u00e9s. Vendus a des tarifs bien plus bas qu\u2019en magasins traditionnels, les prix sont fix\u00e9s suivant le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1ccac264985b4a3c4095f5779070e3-06837.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/la-boutique-solidaire-nouvoulook", "date": "2009-04-01"},
{"title": "La gestion du budget et le micro-cr\u00e9dit social personnel en partenariat avec la F\u00e9d\u00e9ration des Familles Rurales des C\u00f4tes d\u2019Armor", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8a48bfdb65a7860b1a03bd142373b-6d60a.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/la-gestion-du-budget-et-le-micro-credit-social-personnel-en-partenariat-avec-la-federation-des", "date": "2009-03-17"},
{"title": "Acheter, cuisiner et nettoyer \u00e0 petit prix", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17939b2edb74298fd0a4d891bcb345-53800.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/acheter-cuisiner-et-nettoyer-a-petit-prix", "date": "2009-03-01"},
{"title": "Semaine des \u00e9nergies", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc6d29f60508a744182fe69f33a00f-67923.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/semaine-des-energies", "date": "2009-02-02"},
{"title": "Cr\u00e9ation de la maison des associations solidaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ad6dc98a3383e08173e912ef329272-35942.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/creation-de-la-maison-des-associations-solidaires", "date": "2009-02-01"},
{"title": "CyberSeniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/de290e6a0fc4df65619e617313b7cd-20e5e.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/cyberseniors", "date": "2009-02-01"},
{"title": "Plan d\u2019animation pour les personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 leur domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b66eeb95fa40dcc832c40adc65cde1-4f59b.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/plan-d-animation-pour-les-personnes-agees-vivant-a-leur-domicile", "date": "2009-01-10"},
{"title": "Accompagnement aux sorties culturelles et aux animations pour personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa771eb2492949986229c530a2f3d9-1b5ce.jpg?1488292640", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-aux-sorties-culturelles-et-aux-animations-pour-personnes-agees-a-mobilite", "date": "2009-01-09"},
{"title": "Activit\u00e9s physiques et sportives pour personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44f6388ee5cbbb0a8635e64cbb1f09-2964a.jpg?1488294854", "link": "http://www.unccas.org/activites-physiques-et-sportives-pour-personnes-agees", "date": "2009-01-09"},
{"title": "Une \u00e9quipe d\u2019intervenants \u00e0 domicile pour l\u2019accompagnement de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f280a8a96dfe7f5cbcfec600435350-cd901.jpg?1488294887", "link": "http://www.unccas.org/une-equipe-d-intervenants-a-domicile-pour-l-accompagnement-de-personnes-atteintes-de-la", "date": "2009-01-09"},
{"title": "Favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture avec \u00ab\u00a0La bo\u00eete \u00e0 mots\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/841382a2662f2f2b8820f67a5ce1da-cbbeb.jpg?1488294887", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-acces-a-la-culture-avec-la-boite-a-mots", "date": "2009-01-09"},
{"title": "Loisirs en famille", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/719ae6af7a862fda67901108365a54-e665d.jpg?1488294887", "link": "http://www.unccas.org/loisirs-en-famille", "date": "2009-01-08"},
{"title": "Un service de transport accompagn\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/71aea6a20a1ea038ed352c5dc2b7fd-2ef57.jpg?1487952192", "link": "http://www.unccas.org/un-service-de-transport-accompagne", "date": "2009-01-04"},
{"title": "Atelier FERIS\u00a0: le recyclage d\u2019ordinateurs par et pour les personnes d\u00e9munies", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64e4b99cbbbbd1970218aeeb9a70bf-2ec46.jpg?1488294887", "link": "http://www.unccas.org/atelier-feris-le-recyclage-d-ordinateurs-par-et-pour-les-personnes-demunies", "date": "2009-01-03"},
{"title": "T\u00e9l\u00e9phon\u2019\u00e2ge pour lutter contre l\u2019isolement des seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/48d7e6870fe80b3634aaadfa9fb285-d6229.jpg?1488294888", "link": "http://www.unccas.org/telephon-age-pour-lutter-contre-l-isolement-des-seniors", "date": "2009-01-02"},
{"title": "L\u2019\u00e9valuation, vecteur du changement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa1c7195322bfaa288a65eaac94808-c44d5.jpg?1488294888", "link": "http://www.unccas.org/l-evaluation-vecteur-du-changement", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Construction d\u2019un p\u00f4le g\u00e9rontologique, social, m\u00e9dical, param\u00e9dical, interg\u00e9n\u00e9rationnel", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c70e0ab8acfabdd1de4eec5cc8f810-36ca5.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/construction-d-un-pole-gerontologique-social-medical-paramedical-intergenerationnel", "date": "2009-01-01"},
{"title": "P\u00f4le enfance famille", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ac329354ae573d7fbc3bf9ed99898-ae8df.jpg?1488294888", "link": "http://www.unccas.org/pole-enfance-famille", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Parcours personnalis\u00e9 en direction des travailleurs pauvres", "abstract": "Cette initiative s\u2019adresse aux travailleurs pauvres ne pouvant assumer de nouvelles charge sans d\u00e9s\u00e9quilibrer leur budget. Elle vise \u00e0 les soutenir financi\u00e8rement dans leur parcours de vie afin qu\u2019il puissent se maintenir dans leur activit\u00e9 professionnelle et \u00e9viter la pr\u00e9carit\u00e9.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3c09a05b00c72a27873b16faa2cd86-c38f9.jpg?1488294888", "link": "http://www.unccas.org/parcours-personnalise-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Contact emploi\u00a0: action de pr\u00e9paration et de mobilisation \u00e0 l\u2019emploi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6d01d7826066b9d1aa575829f9980c-ff847.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/contact-emploi-action-de-preparation-et-de-mobilisation-a-l-emploi", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Pr\u00e9ventions des chutes aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a5c5579936d8ee886f44c5e7ad4bbf-d8094.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/preventions-des-chutes-aupres-des-personnes-agees", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Ma\u00eetriser ses consommations d\u2019\u00e9nergie\u00a0: Le Pondi \u00e9lectr\u2019eau", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa3507aa37bbebbaab84e516cc97aa-b0f0c.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/maitriser-ses-consommations-d-energie-le-pondi-electr-eau", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Favoriser l\u2019\u00e9quilibre nutritionnel gr\u00e2ce aux bons alimentaires fruits et l\u00e9gumes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d4fd9d26d5358930fdbe53fb094bb7-9b0a1.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-equilibre-nutritionnel-grace-aux-bons-alimentaires-fruits-et-legumes", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s au micro-cr\u00e9dit personnel", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e4c017a6904c9b3a57b6e7e50de6d9-073ce.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-acces-au-micro-credit-personnel", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Lien social en faveur des seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/059f7809ad9b918d29d666cdbfd567-cba70.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/lien-social-en-faveur-des-seniors", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Favoriser l\u2019insertion professionnelle dans le secteur des services \u00e0 la personne par la pr\u00e9paration au certificat de premiers secours", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b69a8fe587042ca89899f7f9c7e91-ef4f1.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-insertion-professionnelle-dans-le-secteur-des-services-a-la-personne-par-la", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale pour la mise en place d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c9a3f1c01fc22aca5b5c8ed6d30448-e3176.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/groupement-de-cooperation-sociale-et-medico-sociale-pour-la-mise-en-place-d-un-service-d-aide", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Un aide \u00e0 domicile r\u00e9f\u00e9rent dans le secteur mandataire pour une prise en charge de proximit\u00e9 dans les situations complexes.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9ea6e97ffa18d726ccf3fcd124a2be-0d7d1.jpg?1488295013", "link": "http://www.unccas.org/un-aide-a-domicile-referent-dans-le-secteur-mandataire-pour-une-prise-en-charge-de-proximite", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Prise en charge des d\u00e9placements de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bef21bf09b51d86cd30a29681abb75-a2aef.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/prise-en-charge-des-deplacements-de-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Villages de l\u2019insertion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/67ed81a8717f00eed3b56a79126558-f5ae9.jpg?1488295043", "link": "http://www.unccas.org/villages-de-l-insertion", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Certification du service de maintien \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/53dd40f3ade44f4a1297125c99c510-51950.jpg?1488295043", "link": "http://www.unccas.org/certification-du-service-de-maintien-a-domicile", "date": "2009-01-01"},
{"title": "La r\u00e9sidence Mistral\u00a0: un lieu de vie interg\u00e9n\u00e9rationnel", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f30c52ca6890784f2e9968ce65e810-105c4.jpg?1488295043", "link": "http://www.unccas.org/la-residence-mistral-un-lieu-de-vie-intergenerationnel", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Paniers solidaires", "abstract": "D\u2019abord exp\u00e9riment\u00e9e sur un quartier avant d\u2019\u00eatre \u00e9tendue, l\u2019action consiste en une distribution hebdomadaire de paniers de 3,5 kg de fruits et de l\u00e9gumes par l\u2019interm\u00e9diaire des sept centres sociaux du CCAS, dont le r\u00f4le et la visibilit\u00e9 se trouvent ainsi accrus. Le prix du panier est d\u00e9termin\u00e9 selon le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/408420666e4c886b878fcfff5be6c7-1ea07.jpg?1488295043", "link": "http://www.unccas.org/paniers-solidaires", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Une politique publique d\u2019aide alimentaire", "abstract": "La Ville d\u2019Angers \u00e0 travers son CCAS contribue \u00e0 d\u00e9velopper une politique publique d\u2019aide alimentaire pour lutter contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dde9ddf16affa5d3b3dbeb5056f937-1b62d.jpg?1488295043", "link": "http://www.unccas.org/une-politique-publique-d-aide-alimentaire", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Soutien et supervision psychologique des aides \u00e0 domicile et de l\u2019\u00e9quipe encadrante et administrative", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f47afa9da0ed91d9225185990154ab-1a614.jpg?1488295044", "link": "http://www.unccas.org/soutien-et-supervision-psychologique-des-aides-a-domicile-et-de-l-equipe-encadrante-et", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Inscrire la culture au c\u0153ur de l\u2019insertion.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7aa81f5be3c4efeda98eaccff7d198-5cc39.jpg?1488295044", "link": "http://www.unccas.org/inscrire-la-culture-au-coeur-de-l-insertion", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Rompre l\u2019isolement de la personne \u00e2g\u00e9e en s\u2019appuyant sur le b\u00e9n\u00e9volat", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9ee1930ded01210b062518fa52958d-75ae4.jpg?1488295044", "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-de-la-personne-agee-en-s-appuyant-sur-le-benevolat", "date": "2009-01-01"},
{"title": "L\u2019aide \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de personnes d\u2019origines diverses via l\u2019apprentissage de la langue", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3a011d85321cfc4ef57a82d1dfdbb1-26466.jpg?1488295044", "link": "http://www.unccas.org/l-aide-a-l-integration-de-personnes-d-origines-diverses-via-l-apprentissage-de-la-langue", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Pacte territorial de pr\u00e9vention du risque suicidaire", "abstract": "Le pacte territorial de pr\u00e9vention du risque suicidaire est n\u00e9 d\u2019une volont\u00e9 politique forte pour faire face \u00e0 une probl\u00e9matique pr\u00e9gnante sur le territoire du Pays Castelbriantais. L\u2019objectif est que, en tant que citoyen, chacun puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute et se sente l\u00e9gitime dans une intervention\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b80dade41d0ed7b06e30812621e5cf-71e3d.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/pacte-territorial-de-prevention-du-risque-suicidaire", "date": "2009-01-01"},
{"title": "Aide \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de 3 familles roumaines", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8fdc6ed1517e941558a9cbdb84ec9e-02ac3.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/aide-a-l-integration-de-3-familles-roumaines", "date": "2008-12-15"},
{"title": "R\u00e9seau local de sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fef07cced5aaa0d46504f541fd62b5-c7d84.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/reseau-local-de-sante", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Centre d\u2019h\u00e9bergement pour femmes victimes de violence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6a0159b0387adc8f13a501baa54d26-d6103.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/centre-d-hebergement-pour-femmes-victimes-de-violence", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention des risques d\u2019impay\u00e9s de loyers pour les salari\u00e9s touch\u00e9s par une mesure de ch\u00f4mage technique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f333c8b0a2677b2225944d4ec69c34-75988.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-risques-d-impayes-de-loyers-pour-les-salaries-touches-par-une-mesure-de-chomage", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Cellules solidarit\u00e9 seniors\u00a0: pour lutter contre l\u2019isolement et la solitude", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff668d47242a428cdf9913261f46b4-4cd43.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/cellules-solidarite-seniors-pour-lutter-contre-l-isolement-et-la-solitude", "date": "2008-12-01"},
{"title": "S\u2019ins\u00e9rer en d\u00e9m\u00e9nageant", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f1076e4d6aaab88c0d1dd5e1963af-09bc7.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/s-inserer-en-demenageant", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Lutter contre la paup\u00e9risation des familles avec le dispositif ELAN", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cffbb5d6abd1e8f1cf344bbd23554d-6f6c3.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/lutter-contre-la-pauperisation-des-familles-avec-le-dispositif-elan", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Fen\u00eatre num\u00e9rique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64185b9c2b5f918be188a5783ed4ae-8ba47.jpg?1488295060", "link": "http://www.unccas.org/fenetre-numerique", "date": "2008-12-01"},
{"title": "Manger mieux pour vivre mieux", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ccd76c5407c39e8a30f0a995fd6eb-bdd0e.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/manger-mieux-pour-vivre-mieux", "date": "2008-11-01"},
{"title": "COLIBRI\u00a0: les prestations qui simplifie la vie \u00e0 domicile", "abstract": "Ce service est n\u00e9 dans un contexte d\u2019insuffisance d\u2019offres de prestations d\u00e9di\u00e9es aux personnes en perte d\u2019autonomie, vivant \u00e0 domicile. Petit travaux, jardinage, courses, entretien du linge ou encore livraison de livres neufs... la palette de service est diverse et a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e en fonction des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc301d6bfdbbae049ab9edda829943-00463.jpg?1488291371", "link": "http://www.unccas.org/colibri-les-prestations-qui-simplifie-la-vie-a-domicile", "date": "2008-11-01"},
{"title": "Pass\u2019sport pour l\u2019insertion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e535ab58066a97c1426dccf7715cfa-7ab5c.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/pass-sport-pour-l-insertion", "date": "2008-11-01"},
{"title": "Les parents gourmands\u00a0: un atelier pr\u00e9vention sant\u00e9 par la nutrition", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f668390a4842006ea8ca1f1bd145a8-337dc.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/les-parents-gourmands-un-atelier-prevention-sante-par-la-nutrition", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Apprendre \u00e0 g\u00e9rer ses documents administratifs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9987a4dbab41b46c1e6e69668fdf45-90f11.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/apprendre-a-gerer-ses-documents-administratifs", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Sensibiliser les femmes au d\u00e9pistage du cancer du sein", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ef492f1f94762005f72bfff31b1df8-c9642.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-les-femmes-au-depistage-du-cancer-du-sein", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Un groupe de parole sur la parentalit\u00e9 et le handicap", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64eb5ce234c5f9e81a5002ea8345f8-302fc.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-sur-la-parentalite-et-le-handicap", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Jeunes et b\u00e9n\u00e9volat, une autre approche de l\u2019aide apport\u00e9e aux \u00e9tudiants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8302da6a455832696fa24bcecf145b-b4b6c.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/jeunes-et-benevolat-une-autre-approche-de-l-aide-apportee-aux-etudiants", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Une meilleure visibilit\u00e9 de l\u2019action sociale locale avec le R\u00e9zograf", "abstract": "Le R\u00e9sograf\u00a0est un site Internet priv\u00e9 destin\u00e9 aux professionnels. Il permet une visibilit\u00e9 de l\u2019action sociale locale et favorise l\u2019acc\u00e8s des usagers aux diff\u00e9rents dispositifs d\u2019aide et d\u2019accompagnement, aux projets et groupes de travail en coop\u00e9ration\u00a0: analyse partag\u00e9e des donn\u00e9es statistiques pour\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/907e27edd932b1f78942f434a43a53-209ab.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/une-meilleure-visibilite-de-l-action-sociale-locale-avec-le-rezograf", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Le Kanata\u00a0: un lieu de vie interg\u00e9n\u00e9rationnel proposant des logements adapt\u00e9s au vieillissement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59061cb25d4cfe1acc8d248440c685-85d0f.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/le-kanata-un-lieu-de-vie-intergenerationnel-proposant-des-logements-adaptes-au-vieillissement", "date": "2008-10-01"},
{"title": "Les caf\u00e9s-d\u00e9bats du service d\u2019accompagnement social et budg\u00e9taire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/56e4f765c4596c8d19150a996bcf45-d9e90.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/les-cafes-debats-du-service-d-accompagnement-social-et-budgetaire", "date": "2008-09-19"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un centre d\u2019accueil de jour pour personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9c2e838856c40e6fd0e4216866e4b5-e9843.jpg?1488295130", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-centre-d-accueil-de-jour-pour-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer", "date": "2008-09-01"},
{"title": "Accompagnement social en entreprise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2944c2fffe86eafd229e18cdb5d7ec-af690.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-social-en-entreprise", "date": "2008-09-01"},
{"title": "Dispositif solidarit\u00e9 \u00e9nergie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e3a86f94a30a45f9e81635e05e48c3-50c2b.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-solidarite-energie", "date": "2008-09-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Au fil et \u00e0 mesure\u00a0\u00bb\u00a0: un atelier laverie et couture pour adultes en insertion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc9c1835b47a6c67da32d19735181c-d49d3.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/au-fil-et-a-mesure-un-atelier-laverie-et-couture-pour-adultes-en-insertion", "date": "2008-09-01"},
{"title": "Le baladeur\u00a0: service de transport pour personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/304612ea1157136e0b9e8670d43b1c-b3462.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/le-baladeur-service-de-transport-pour-personnes-a-mobilite-reduite", "date": "2008-09-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Chantiers jeunes\u00a0\u00bb\u00a0: projet de mobilit\u00e9 et d\u2019implication citoyenne par la r\u00e9novation d\u2019\u00e9l\u00e9ments du patrimoine communal et/ou associatif", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da589e51c580dcef8ba39f2063e68c-8105d.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/chantiers-jeunes-projet-de-mobilite-et-d-implication-citoyenne-par-la-renovation-d-elements-du", "date": "2008-07-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation de la \u00ab\u00a0maison des seniors\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ee4e79e7b4b991819c27ae8384b110-f5bc4.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/creation-de-la-maison-des-seniors", "date": "2008-07-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019un centre a\u00e9r\u00e9 pour enfants porteurs de handicaps", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf07f860497a5e780055f5a7556e74-910e4.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-centre-aere-pour-enfants-porteurs-de-handicaps", "date": "2008-07-01"},
{"title": "Un groupe de parole pour les aidants familiaux", "abstract": "Initi\u00e9 en 2008, \u00e0 partir d\u2019une collaboration entre deux EHPAD implant\u00e9s sur la commune, le CCAS, le SSIAD et la Mairie de Lescar, ce groupe de parole r\u00e9pond \u00e0 la volont\u00e9 de proposer un service commun \u00e0 tous les aidants du territoire\u00a0de Lescar. Si l\u2019id\u00e9e de d\u00e9part \u00e9tait de proposer un th\u00e8me par s\u00e9ance et\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/22126354d4fc8f23c514ee4b0fd2f6-90903.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-pour-les-aidants-familiaux", "date": "2008-07-01"},
{"title": "Accompagnement sp\u00e9cifique li\u00e9 \u00e0 l\u2019aide alimentaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cdeb50c635c962ded83a55ccd606aa-2674f.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-specifique-lie-a-l-aide-alimentaire", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Mise en place de logements d\u2019urgence pour des personnes victimes de sinistres", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3bb5f0dc886fd754ee7fd5d6cf4353-fa898.jpg?1488295191", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-de-logements-d-urgence-pour-des-personnes-victimes-de-sinistres", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Manger un plat \u00e9quilibr\u00e9 \u00e0 moins de 2 euros", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/386b8d5f3f9c436341fcce2ee17b21-a9a26.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/manger-un-plat-equilibre-a-moins-de-2-euros", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Elaboration d\u2019une charte de la bientraitance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c738892afe1c56b5e0cd2139d07af-d8195.jpg?1488295215", "link": "http://www.unccas.org/elaboration-d-une-charte-de-la-bientraitance", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019une animation \u00e0 domicile sur le territoire de Vitr\u00e9 Communaut\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/73c9127b3bf0e44746a2ef8b411611-1e3e3.jpg?1488295215", "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-une-animation-a-domicile-sur-le-territoire-de-vitre-communaute", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Inter \u00e9cran d\u2019\u00e2ge\u00a0: la stimulation cognitive des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/44677613acc4644a86c0c362f37b98-ca20d.jpg?1488295215", "link": "http://www.unccas.org/inter-ecran-d-age-la-stimulation-cognitive-des-personnes-agees-a-domicile", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention nutrition dans les \u00e9coles de Lormont", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc80cc1a3b68070ed4bc4eab75f467-5ca2f.jpg?1487960691", "link": "http://www.unccas.org/prevention-nutrition-dans-les-ecoles-de-lormont", "date": "2008-06-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Toulouse", "abstract": "Op\u00e9rationnel depuis mars 2009, le micro-cr\u00e9dit personnel accompagn\u00e9 est d\u00e9di\u00e9 aux Toulousains dont les revenus sont modestes et qui, tout en disposant de capacit\u00e9s de remboursement ne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un cr\u00e9dit bancaire traditionnel. Ce pr\u00eat dont le montant varie de 300 \u00e0 3 000 euros peut \u00eatre\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91b61b0f7ffb6a478780e087d49072-443d2.jpg?1488295215", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-toulouse", "date": "2008-05-23"},
{"title": "TIC et interg\u00e9n\u00e9ration dans l\u2019oc\u00e9an indien", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc6735a134e40d015dc908c2c3c3ba-bc3a6.jpg?1488295216", "link": "http://www.unccas.org/tic-et-intergeneration-dans-l-ocean-indien", "date": "2008-05-14"},
{"title": "Vieillir autrement en \u00e9tablissement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2867af6bedc4e792dfe7cc30f7da6e-2a9c6.jpg?1488295216", "link": "http://www.unccas.org/vieillir-autrement-en-etablissement", "date": "2008-05-01"},
{"title": "S\u00e9jour de vacances pour des r\u00e9sidents d\u2019EHPAD", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0c4f3ef4924cd987b0dc60a791f329-af390.jpg?1488295216", "link": "http://www.unccas.org/sejour-de-vacances-pour-des-residents-d-ehpad", "date": "2008-04-15"},
{"title": "Vies sauv\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/460e2693c46d15fa70e9bb157a9ab1-3824b.jpg?1488201037", "link": "http://www.unccas.org/vies-sauvees", "date": "2008-04-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Ca va, ta vie\u00a0\u00bb\u00a0: petits films d\u2019information \u00e0 destination des habitants.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9c7517430280cf4cb6d95c53226ff-efc57.jpg?1488295343", "link": "http://www.unccas.org/ca-va-ta-vie-petits-films-d-information-a-destination-des-habitants", "date": "2008-04-01"},
{"title": "Op\u00e9ration kit \u00e9nergie solidarit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/948ca8e8cb9d373834afd6ed66b134-0689d.jpg?1488295343", "link": "http://www.unccas.org/operation-kit-energie-solidarite", "date": "2008-03-01"},
{"title": "Jardin d\u2019insertion et maison \u00e9cologique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5375b90c4c6485adb62fce8db7152d-fe3ea.jpg?1488295343", "link": "http://www.unccas.org/jardin-d-insertion-et-maison-ecologique", "date": "2008-03-01"},
{"title": "Aide financi\u00e8re personnalis\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4152a12d1b13920a02ceb626a96efd-9b2f6.jpg?1488295343", "link": "http://www.unccas.org/aide-financiere-personnalisee", "date": "2008-03-01"},
{"title": "La maison des seniors de Besan\u00e7on", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/845dd5e8a2b767d949d42006d88861-2e0c4.jpg?1488295343", "link": "http://www.unccas.org/la-maison-des-seniors-de-besancon", "date": "2008-03-01"},
{"title": "Cr\u00e9er du lien social autour des sports innovants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4f0b4b52562e6c91d10a176214a00b-29700.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/creer-du-lien-social-autour-des-sports-innovants", "date": "2008-03-01"},
{"title": "Une campagne de sensibilisation sur l\u2019alimentation et ses cons\u00e9quences sur la sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a881a6d45171050429d72cc27b980-ac887.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/une-campagne-de-sensibilisation-sur-l-alimentation-et-ses-consequences-sur-la-sante", "date": "2008-02-01"},
{"title": "Echange \u00e9quitable et solidaire\u00a0: des pots de confiture contre des denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables", "abstract": "L\u2019id\u00e9e du CCAS est de fabriquer, avec la participation active des b\u00e9n\u00e9ficiaires, des confitures avec des fruits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es aupr\u00e8s d\u2019une grande surface et de proposer \u00e0 la population de les \u00e9changer contre des denr\u00e9es non p\u00e9rissables (caf\u00e9, p\u00e2tes, riz\u2026) dans la galerie marchande d\u2019une grande surface, o\u00f9 le\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf352c23516693d2e640b7e45f22db-a3b4a.jpg?1488295344", "link": "http://www.unccas.org/echange-equitable-et-solidaire-des-pots-de-confiture-contre-des-denrees-alimentaires-non", "date": "2008-01-05"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMI et des ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/268d17611f7c6a6bfcc419c194b1db-ac613.jpg?1488295344", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-destination-des-beneficiaires-du-rmi-et-des-chomeurs-de-longue-duree", "date": "2008-01-02"},
{"title": "Atelier Culture du Coeur \u00e0 Lormont", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97cad41aa64183e53297b688c46529-8339b.jpg?1488295344", "link": "http://www.unccas.org/atelier-culture-du-coeur-a-lormont", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Un voyage pour l\u2019aidant familial et la personne aid\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d07693d852c96abc46bbb10c551d7f-63455.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/un-voyage-pour-l-aidant-familial-et-la-personne-aidee", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Une permanence d\u2019acc\u00e8s aux soins et \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9picerie sociale de Vernouillet", "abstract": "Parce que le renoncement aux soins de sant\u00e9 est une probl\u00e9matique r\u00e9currente chez les personnes \u00e9prouvant des difficult\u00e9s financi\u00e8res, l\u2019\u00e9picerie sociale de Vernouillet et la PASS de l\u2019h\u00f4pital de Dreux se sont associ\u00e9 pour proposer des permanences \u00e0 des publics sp\u00e9cifique, directement dans les locaux de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7c7cb24df42ff5eb467c60e80018d9-5e98d.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/une-permanence-d-acces-aux-soins-et-a-la-sante-a-l-epicerie-sociale-de-vernouillet", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Rompre l\u2019isolement des seniors", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5e030b035e0ada22bc60371e5b13b7-7a96a.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-seniors", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Mise en place d\u2019une \u00e9quipe mobile dans le cadre d\u2019une prise en charge globale des femmes victimes de violences", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d5d09121e1df84e04bd14246d90c8-91983.jpg?1488293142", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-une-equipe-mobile-dans-le-cadre-d-une-prise-en-charge-globale-des-femmes", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Exp\u00e9rimentation du revenu de solidarit\u00e9 active (RSA)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/87ba47fd773097773338d4a6ffaa08-b591e.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/experimentation-du-revenu-de-solidarite-active-rsa", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Action de pr\u00e9vention sur le vol par ruse aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/64821f68a7f38e6f221425a0cf00eb-2a9bc.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/action-de-prevention-sur-le-vol-par-ruse-aupres-des-personnes-agees-ou-handicapees", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Aide \u00e0 l\u2019insertion en direction des familles en difficult\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2656e491349ceb24a8edffc7a70892-569be.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/aide-a-l-insertion-en-direction-des-familles-en-difficulte", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Animation de pr\u00e9vention \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019eau et de l\u2019\u00e9nergie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69e77fdf047ead8e326b622b0d7293-7b8a9.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/animation-de-prevention-a-la-maitrise-de-l-eau-et-de-l-energie", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Les \u00e9co-gestes au quotidien et les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b6f36ba69a2fc437fbfaa313db3d06-b7c62.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/les-eco-gestes-au-quotidien-et-les-economies-d-energie", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Des gestes simples pour r\u00e9duire les consommations domestiques", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ae3bed34c0732f4aaa047b00f00030-9cbe9.jpg?1488295372", "link": "http://www.unccas.org/des-gestes-simples-pour-reduire-les-consommations-domestiques", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Actions sociales en faveur des seniors de plus de 60 ans", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f45140da9bc68dd1735f94b13d4367-d6b62.jpg?1488292640", "link": "http://www.unccas.org/actions-sociales-en-faveur-des-seniors-de-plus-de-60-ans", "date": "2008-01-01"},
{"title": "R\u00e9alisation d\u2019une charte des valeurs partag\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c658ec674e6a97a2d17d3230700745-1beaa.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-charte-des-valeurs-partagees", "date": "2008-01-01"},
{"title": "L\u2019accompagnement des malades d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/73aa2193857422e47b9f0ea4b1042b-82510.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/l-accompagnement-des-malades-d-alzheimer", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Certification du service \u00e0 la personne et charte de partenariat d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b05de95a360c204ff8ada8e77b2f59-6857c.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/certification-du-service-a-la-personne-et-charte-de-partenariat-d-aide-a-domicile", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Lever les freins \u00e0 l\u2019emploi pour des personnes en souffrance psychique", "abstract": "Les probl\u00e8mes de sant\u00e9 repr\u00e9sentent un frein important \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi. Le PLIE a sollicit\u00e9 le CCAS pour orienter davantage de b\u00e9n\u00e9ficiaires en fonction de leurs besoins. La prise en charge des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale par une personne comp\u00e9tente permet \u00e0 l\u2019accompagnateur \u00e0 l\u2019emploi de travailler\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6113d13b6621c968213a363177d29a-1bf48.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/lever-les-freins-a-l-emploi-pour-des-personnes-en-souffrance-psychique", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Certification AFNOR d\u2019un service d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/94e8f4d6408d7d29b4004180891de6-d3368.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/certification-afnor-d-un-service-d-aide-et-d-accompagnement-a-domicile", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Tarbes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2508f72e816b591a7d1fcff3677736-14901.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-tarbes", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Ateliers pour reprendre confiance en soi et retrouver un sentiment d\u2019utilit\u00e9 sociale", "abstract": "Le quartier de la Fontaine d\u2019Ouche est class\u00e9 en zone prioritaire du fait une importante concentration de personne en situation pr\u00e9caire. Le centre social du quartier, g\u00e9r\u00e9 par le CCAS de Dijon, a d\u00e9velopp\u00e9 en direction de ce public un dispositif de veille, d\u2019accompagnement et d\u2019animation. L\u2019atelier \u00ab\u00a0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a1806179e30d9fb726196b17511f07-d45d5.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-pour-reprendre-confiance-en-soi-et-retrouver-un-sentiment-d-utilite-sociale", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Kit t\u00e9l\u00e9phonique\u00a0: le fil solidaire", "abstract": "Pour lutter contre l\u2019exclusion, le CCAS de Royan distribue, sous conditions de ressources, une carte t\u00e9l\u00e9phonique pr\u00e9pay\u00e9e d\u2019une dur\u00e9e de 120 minutes au royannais en difficult\u00e9s qui s\u2019inscrivent dans une d\u00e9marche d\u2019accompagnement social sp\u00e9cifique. Ainsi, les b\u00e9n\u00e9ficiaires disposent d\u2019un outil de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c7f578a093b439d5aad8fa34afebe3-7019f.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/kit-telephonique-le-fil-solidaire", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Dispositifs d\u2019accueil, d\u2019h\u00e9bergement et d\u2019accompagnement des femmes et leur enfant victimes de violence conjugale", "abstract": "Depuis 1979, le CCAS de Montpellier d\u00e9veloppe des dispositifs d\u2019aide et d\u2019accompagnement des femmes victimes de violence conjugale et de leur enfant victime et/ou t\u00e9moin. Aujourd\u2019hui, ces dispositifs sont stabilis\u00e9s, vari\u00e9s et adapt\u00e9s au public. Il existe un service h\u00e9bergement, des logements adapt\u00e9s,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5661932ae7349ca017d47a0470829f-52ddd.jpg?1488295447", "link": "http://www.unccas.org/dispositifs-d-accueil-d-hebergement-et-d-accompagnement-des-femmes-et-leur-enfant-victimes-de", "date": "2008-01-01"},
{"title": "Dispositif d\u2019instruction des demandes de domiciliation", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/952a30370609382fc9242b3f591a29-99b9e.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-d-instruction-des-demandes-de-domiciliation", "date": "2007-12-01"},
{"title": "Redistribution d\u2019aides facultatives en direction des travailleurs pauvres", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0bec763fb98106afd089dec4b8c568-1c52b.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/redistribution-d-aides-facultatives-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "date": "2007-12-01"},
{"title": "Exposition itin\u00e9rante sur la nutrition\u00a0: Tous \u00e0 table", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d0d2a69b759d72b9a0da2026b8afe9-4401e.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/exposition-itinerante-sur-la-nutrition-tous-a-table", "date": "2007-11-08"},
{"title": "Les seniors et la conduite routi\u00e8re", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4e84cff1869ca5684affdec241e76-344c8.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/les-seniors-et-la-conduite-routiere", "date": "2007-11-01"},
{"title": "Accueil et accompagnement parent-enfant", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18b5858de8b822a0270b22a234f830-af13b.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/accueil-et-accompagnement-parent-enfant", "date": "2007-11-01"},
{"title": "Voyage au CCAS de La Rochelle, vid\u00e9o de pr\u00e9sentation du CCAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b74ea5d1cc7ac4397c65bfc2bf388c-1bb98.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/voyage-au-ccas-de-la-rochelle-video-de-presentation-du-ccas", "date": "2007-10-01"},
{"title": "Transport de personnes retrait\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9picerie sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2eed13559f406c05b7f571793ad678-fe2fb.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/transport-de-personnes-retraitees-a-l-epicerie-sociale", "date": "2007-10-01"},
{"title": "Un chenil social au Point Accueil Sant\u00e9 et Solidarit\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/08fb2d82fbc9eab59bddf2151d2799-6149b.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/un-chenil-social-au-point-accueil-sante-et-solidarites", "date": "2007-10-01"},
{"title": "Cultiver son jardin", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e4d6a9a37d0d01b3aa92378f33352d-32811.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/cultiver-son-jardin", "date": "2007-09-26"},
{"title": "Coup de pouce \u00e9tudes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cffe5ed79e83bcdef672388b3be88d-e2e66.jpg?1488295476", "link": "http://www.unccas.org/coup-de-pouce-etudes", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Un espace multiservices d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bdd6e8193533baa2f6053bf732485-727b0.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/un-espace-multiservices-dedie-aux-personnes-agees-et-leurs-familles", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Les chiens d\u2019accompagnement social dans le cadre de la politique de maintien \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4372b3eff7567a157436064c98456b-3c6fa.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/les-chiens-d-accompagnement-social-dans-le-cadre-de-la-politique-de-maintien-a-domicile", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention de l\u2019\u00e9puisement des auxiliaires de vie d\u2019un service \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6cbb6cf3a468cb04b5de7ac66d7411-803d5.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/prevention-de-l-epuisement-des-auxiliaires-de-vie-d-un-service-a-domicile", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Solid\u2019Arles\u00a0: un point de vente solidaire et coop\u00e9ratif de produits frais", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5933458914733efc117030712a8303-8bb19.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/solid-arles-un-point-de-vente-solidaire-et-cooperatif-de-produits-frais", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Service d\u2019accompagnement aux courses", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cef77e41ec4eabdab28b7ea5a2641-5c24d.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-aux-courses", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Inciter \u00e0 la scolarisation des enfants du voyage par l\u2019aide aux devoirs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bce32728a00436738acba7a93e14bc-95aca.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/inciter-a-la-scolarisation-des-enfants-du-voyage-par-l-aide-aux-devoirs", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Elaboration d\u2019un contrat social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/db3f1891af0238a213548613190278-471ac.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/elaboration-d-un-contrat-social", "date": "2007-09-01"},
{"title": "Une pluie de jeux sous le soleil", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/966ef9e4d07d4afef63a1e1d4b3090-8a3cb.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/une-pluie-de-jeux-sous-le-soleil", "date": "2007-07-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un site Internet collaboratif\u00a0: migrations.besancon.fr", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a04aae49b73994810dac97d09927f2-2f6a2.jpg?1488295513", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-site-internet-collaboratif-migrations-besancon-fr", "date": "2007-07-01"},
{"title": "Domi\u2019ville\u00a0: le transport accompagn\u00e9 des personnes de 65 ans et plus.", "abstract": "Cette initiative repose sur la mise en place de deux services de transport adapt\u00e9 et d\u00e9di\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0: l\u2019un est individuel et personnalis\u00e9, l\u2019autre collectif. V\u00e9ritable outils de mobilit\u00e9 et de maintien du lien social, ces prestations permettent aux a\u00een\u00e9s de profiter de leur ville et d\u2019en rester\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/756eb0b776c373642be9b48965079f-760d2.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/domi-ville-le-transport-accompagne-des-personnes-de-65-ans-et-plus", "date": "2007-06-22"},
{"title": "Halte-garderie itin\u00e9rante B\u00e9b\u00e9-bus", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1da89aa60bccdc32529ba3023fec30-a2951.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/halte-garderie-itinerante-bebe-bus", "date": "2007-06-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019une structure publique multi-accueil petite enfance dans les locaux du logement-foyer La Fraternelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2637bb3ff9ee0e7d976636a3babda2-b9eb2.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-structure-publique-multi-accueil-petite-enfance-dans-les-locaux-du-logement", "date": "2007-06-01"},
{"title": "Semaine d\u2019information sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et le d\u00e9veloppement durable", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/27ad87b57cb9c005076ba5169a4b98-583ff.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/semaine-d-information-sur-les-economies-d-energie-et-le-developpement-durable", "date": "2007-05-01"},
{"title": "Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de service dans les \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es par la formation des personnels", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/54173bdcd840949c1e2d451a4640ec-23850.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/amelioration-de-la-qualite-de-service-dans-les-etablissements-pour-personnes-agees-par-la", "date": "2007-04-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec atelier de sensibilisation \u00e0 la ma\u00eetrise d\u2019un budget", "abstract": "Depuis 2007, le CCAS propose aux personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9, un micro-cr\u00e9dit de 250 \u00e0 3 000 euros destin\u00e9 \u00e0 financer des projets facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi, la mobilit\u00e9, l\u2019acc\u00e8s au logement ou \u00e0 couvrir des d\u00e9penses cons\u00e9cutives \u00e0 un accident de vie. L\u2019obtention d\u2019un micro-cr\u00e9dit est conditionn\u00e9 \u00e0\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/867566213c62a6650d003593510c9b-084fb.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-atelier-de-sensibilisation-a-la-maitrise-d-un-budget", "date": "2007-04-01"},
{"title": "A la maison, on fait attention\u00a0!", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/de0d1e3710f6dc48cbb603bc25a188-788fc.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/a-la-maison-on-fait-attention", "date": "2007-04-01"},
{"title": "Accueil p\u00e9riscolaire temporaire au sein d\u2019un ESAT", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3cb1badd2772fa8d334041db477974-cf947.jpg?1488273024", "link": "http://www.unccas.org/accueil-periscolaire-temporaire-au-sein-d-un-esat", "date": "2007-04-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Fontaine-Eco, et toi\u00a0?\u00a0\u00bb. Animations autour d\u2019un appartement t\u00e9moin sur les \u00e9conomies d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie et la r\u00e9duction des d\u00e9chets", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2f37726a736a1894ec007231b4636b-6de0d.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/fontaine-eco-et-toi-animations-autour-d-un-appartement-temoin-sur-les-economies-d-eau-et-d", "date": "2007-04-01"},
{"title": "Service de vie quotidienne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/11a9fe021ea957c5e94bc1e8d8d775-4a4dc.jpg?1488295590", "link": "http://www.unccas.org/service-de-vie-quotidienne", "date": "2007-03-01"},
{"title": "Mieux communiquer avec les personnes sourdes\u00a0: visio-interpr\u00e9tation pour l\u2019accueil du public sourd", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30477db9d584611e61615e87b10e87-91318.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/mieux-communiquer-avec-les-personnes-sourdes-visio-interpretation-pour-l-accueil-du-public", "date": "2007-03-01"},
{"title": "Favoriser l\u2019acc\u00e8s au premier logement des jeunes lommois actifs", "abstract": "Ce dispositif accompagne les jeunes lommois actifs de moins de 30 ans (\u00e9galement les jeunes parents, depuis 2009) en leur proposant une solution de logement sous la forme d\u2019un bail glissant.\n\n A cette action s\u2019ajoute un accompagnement sp\u00e9cifique visant l\u2019apprentissage de l\u2019autonomie dans un\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da0a62297408079cb4d4b91e47bec9-f4df6.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-acces-au-premier-logement-des-jeunes-lommois-actifs", "date": "2007-03-01"},
{"title": "Forum sant\u00e9 et bien-\u00eatre\u00a0: \u00ab\u00a0Prendre soin de soi\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3db876233fe02d7ae09d4176172a0c-eef06.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/forum-sante-et-bien-etre-prendre-soin-de-soi", "date": "2007-03-01"},
{"title": "Les partitions de vie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d4a172532e360944a47f3a03b9120-4f52b.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/les-partitions-de-vie", "date": "2007-03-01"},
{"title": "R\u00e9organisation de l\u2019accompagnement \u00e0 domicile des personnes d\u00e9pendantes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b4a0d0d99106254c830f477e94a7e9-07c8f.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/reorganisation-de-l-accompagnement-a-domicile-des-personnes-dependantes", "date": "2007-02-01"},
{"title": "Kit d\u2019entretien de produits \u00e9cologiques pour le service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f8add1934eaad83d989c8331eed9d2-ea5ce.jpg?1488291371", "link": "http://www.unccas.org/kit-d-entretien-de-produits-ecologiques-pour-le-service-d-aide-a-domicile", "date": "2007-01-10"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Dijon", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/204cb835dff78aa74c44d79073f951-c04fa.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-dijon", "date": "2007-01-09"},
{"title": "Microcr\u00e9dit personnel \u00ab\u00a0nouvel \u00e9lan\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e2ebeb24de46824c7fadc7fc00b0c-bb2cb.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/microcredit-personnel-nouvel-elan", "date": "2007-01-06"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Lomme", "abstract": "Plus qu\u2019un coup de pouce, le micro-cr\u00e9dit personnel est aussi un outil p\u00e9dagogique favorisant l\u2019acc\u00e8s au pr\u00eat pour des personnes exclues des dispositifs de droits commun. N\u00e9anmoins, les conditions d\u2019octroi sont restreintes \u00e0 des cas particuliers et comme tout cr\u00e9dit, il engage au remboursement. C\u2019est\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2b9d08bf326b737e917b9686f37fb4-89c68.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-lomme", "date": "2007-01-06"},
{"title": "Suivi de la d\u00e9marche qualit\u00e9 des services de soutien \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/796e703bd6b5fb2c693310ea65b700-406f5.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/suivi-de-la-demarche-qualite-des-services-de-soutien-a-domicile", "date": "2007-01-05"},
{"title": "Sensibiliser durablement \u00e0 l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie avec le Kit Energie Solidarit\u00e9 d\u2019EDF", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c0c34c533c971054d446771c78b88d-bc34a.jpg?1488295612", "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-durablement-a-l-economie-d-energie-avec-le-kit-energie-solidarite-d-edf", "date": "2007-01-04"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel avec prise en charge d\u2019une part du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat par le CCAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9c6ba93924d77b871048ae7234fe3-f2024.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-avec-prise-en-charge-d-une-part-du-taux-d-interet-par-le-ccas", "date": "2007-01-03"},
{"title": "Exp\u00e9rimentation d\u2019un parrainage social en direction des personnes en situation de grande exclusion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fa1208130c85394cb5515ddbc7f947-ef42b.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/experimentation-d-un-parrainage-social-en-direction-des-personnes-en-situation-de-grande", "date": "2007-01-02"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Valenciennes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cc00e98be480ab1a6f347b70b76659-b6e1f.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-valenciennes", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Convention de partenariat entre la Soci\u00e9t\u00e9 des Eaux du Nord et le CCAS de Roubaix.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d52651141dfaa6de2a62013f991949-16a97.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/convention-de-partenariat-entre-la-societe-des-eaux-du-nord-et-le-ccas-de-roubaix", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit personnel \u00e0 Limoges", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0fd8f4fbe76826e667f3b249b1b0c6-ac69f.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-personnel-a-limoges", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Une d\u00e9marche participative au restaurant social \u00ab\u00a0Leperdit\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/447d9635cbafae94fbd7caa956dc5e-6d05c.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/une-demarche-participative-au-restaurant-social-leperdit", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Accompagnement individualis\u00e9 au repas", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c0e283a0fb15682c169fac53675c98-66d1d.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-individualise-au-repas", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Handibus, l\u2019accompagnement des personnes fragiles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f071204a46b7c945e373d055950bd-f73db.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/handibus-l-accompagnement-des-personnes-fragiles", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Accompagnement et pr\u00e9vention aux risques d\u2019impay\u00e9s d\u2019\u00e9nergie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17b57157ddde881c6f064a5d7b4088-c04bb.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-et-prevention-aux-risques-d-impayes-d-energie", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Un portail Internet d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil de la petite enfance sur le territoire du Pays d\u2019Epernay", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/99721919caed757a8932c5c27eaa3f-7012c.jpg?1488295628", "link": "http://www.unccas.org/un-portail-internet-dedie-a-l-accueil-de-la-petite-enfance-sur-le-territoire-du-pays-d-epernay", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Faciliter l\u2019insertion par le logement sur le canton de Ma\u00eeche", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec3756731c88dbf766748048de3434-82a90.jpg?1488295645", "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-insertion-par-le-logement-sur-le-canton-de-maiche", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Accompagnement global autour d\u2019une situation de surendettement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f9c5b392bc2c86f70e29a826501c29-75dc1.jpg?1488295645", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-global-autour-d-une-situation-de-surendettement", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Certification NF X50-056 du service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/219bc359210f030583814f780b738b-0a326.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/certification-nf-x50-056-du-service-d-aide-a-domicile", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Certification du p\u00f4le \u00ab\u00a0Maintien \u00e0 Domicile\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f8aabba2b01318923c84f1d6bd5d6-5abaf.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/certification-du-pole-maintien-a-domicile", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Les journ\u00e9es partag\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b25a87b97d689dc02c2683c77cab25-7728a.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/les-journees-partagees", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Ateliers chansons et rencontres", "abstract": "Dans le cadre de la journ\u00e9e de la femme de mars 2010, le CCAS de Frontignan a propos\u00e9 de mener en amont de cette manifestation, de janvier \u00e0 mars 2010, des ateliers sur la chanson fran\u00e7aise avec un groupe de femmes rep\u00e9r\u00e9es et orient\u00e9es par le service social. \n\nA l\u2019issue des 10 ateliers,\u00a0une soir\u00e9e,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2abfe3e3b2d2d78cf80be422b4bf3c-ee707.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-chansons-et-rencontres", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un observatoire social intercommunal et partenarial \u00e0 S\u00e9nart", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bc8c18343995450c35b39a14b524c8-9c972.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-observatoire-social-intercommunal-et-partenarial-a-senart", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Ateliers \u00ab\u00a0art th\u00e9rapie et conseil en image\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7a6add9bc6b8f2ebae21841b9254a8-4b617.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-art-therapie-et-conseil-en-image", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Faciliter l\u2019insertion professionnelle des agents handicap\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd8b8571f9ea4bdc929d0765188531-00488.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/faciliter-l-insertion-professionnelle-des-agents-handicapes", "date": "2007-01-01"},
{"title": "Itin\u00e9raires-nuits\u00a0: service de garde itin\u00e9rante de nuit", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a46c1bbc435e03bb981d15494a9d79-deeaa.jpg?1488295646", "link": "http://www.unccas.org/itineraires-nuits-service-de-garde-itinerante-de-nuit", "date": "2006-12-01"},
{"title": "Un toit, un projet, une vie", "abstract": "Les actions de la r\u00e9gie habitat social et du cadre de vie ont pour objectif de permettre au public,\u00a0ne rentrant pas dans les dispositifs de droit commun traditionnels, mais r\u00e9pondant aux crit\u00e8res d\u2019attribution fix\u00e9s par le r\u00e8glement int\u00e9rieur du CCAS, d\u2019am\u00e9liorer leur cadre de vie par une mise aux\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a5a85aa2d666c719035306aaae6ba8-78bc6.jpg?1488539027", "link": "http://www.unccas.org/un-toit-un-projet-une-vie", "date": "2006-12-01"},
{"title": "Instance de partage et de concertation en direction des familles fragilis\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/07c931ef4f69f2718bb7588a2bc801-bb7f4.jpg?1488853682", "link": "http://www.unccas.org/instance-de-partage-et-de-concertation-en-direction-des-familles-fragilisees", "date": "2006-11-01"},
{"title": "Le bien-\u00eatre par l\u2019aromath\u00e9rapie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86a2cbd0ccc4789d2752efecfab0a5-45869.jpg?1488853682", "link": "http://www.unccas.org/le-bien-etre-par-l-aromatherapie", "date": "2006-11-01"},
{"title": "Cyber@ge\u00a0: promouvoir la communication et la vie sociale des r\u00e9sidents avec leurs familles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c950ee4ebc59a3cf4a28b98eb5b858-1ddbb.jpg?1488853682", "link": "http://www.unccas.org/cyber-ge-promouvoir-la-communication-et-la-vie-sociale-des-residents-avec-leurs-familles", "date": "2006-11-01"},
{"title": "Consultations bucco-dentaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a85b074b82354029bf1adea5ae6535-cbe94.jpg?1488745743", "link": "http://www.unccas.org/consultations-bucco-dentaires", "date": "2006-10-01"},
{"title": "Am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux par la participation \u00e0 une veille sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/50f0533f5730ae4d08d2b2cd6ae630-74af0.jpg?1488623785", "link": "http://www.unccas.org/amelioration-de-l-acces-aux-droits-sociaux-par-la-participation-a-une-veille-sociale", "date": "2006-10-01"},
{"title": "Promouvoir la sant\u00e9 par la formation d\u2019habitants relais", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf010137c22d6fddfc5e88bfd1f9aa-c0592.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/promouvoir-la-sante-par-la-formation-d-habitants-relais", "date": "2006-10-01"},
{"title": "Handi actu", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69cce18ce0bb8761c37128ec64cb55-d17ad.jpg?1488630691", "link": "http://www.unccas.org/handi-actu", "date": "2006-09-15"},
{"title": "Commission \u00ab\u00a0urgence logement\u00a0\u00bb", "abstract": "Depuis 2006, cette commission compos\u00e9e de personnes du CCAS, du contrat de ville, du service logement de la ville, de la CAF des Bouches-du-Rh\u00f4ne, de la maison de la solidarit\u00e9 se r\u00e9unit une fois par mois pour prononcer les avis li\u00e9s \u00e0 des cas d\u2019urgence logement.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75e0304b85b8cf241214c15c68fe37-b3f33.jpg?1488527011", "link": "http://www.unccas.org/commission-urgence-logement", "date": "2006-09-01"},
{"title": "Ateliers culturels interg\u00e9n\u00e9rationnels", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/278cfe696c670f914f793cdcebf69f-76313.jpg?1488853687", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-culturels-intergenerationnels", "date": "2006-09-01"},
{"title": "Vivre ensemble, une action interg\u00e9n\u00e9rationnelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5fb6725d22d3b0fd2b50c5e9a04537-43110.jpg?1488853687", "link": "http://www.unccas.org/vivre-ensemble-une-action-intergenerationnelle", "date": "2006-09-01"},
{"title": "Accompagnement \u00e0 la gestion d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour les gens du voyage s\u00e9dentaris\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2e155bd22b12b46e6b030757e8a600-dd317.jpg?1488400313", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-a-la-gestion-d-eau-et-d-electricite-pour-les-gens-du-voyage-sedentarises", "date": "2006-09-01"},
{"title": "L\u2019atelier \u00ab\u00a0Pause caf\u00e9\u00a0\u00bb pour tisser des liens de proximit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b242a282b5bd2b604b4fd9a1a9d4b1-3760b.jpg?1488853687", "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-pause-cafe-pour-tisser-des-liens-de-proximite", "date": "2006-09-01"},
{"title": "Jardins et d\u00e9co solidaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8deb1f06d0997e61ea85fc38231dde-b3d82.jpg?1488291371", "link": "http://www.unccas.org/jardins-et-deco-solidaires", "date": "2006-07-01"},
{"title": "H\u00e9bergement et suivi social de demandeurs d\u2019asile issus de la communaut\u00e9 Rom du Kosovo", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c008284208b6eeac2c4119f0a82fa-bd098.jpg?1488539502", "link": "http://www.unccas.org/hebergement-et-suivi-social-de-demandeurs-d-asile-issus-de-la-communaute-rom-du-kosovo", "date": "2006-07-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention canicule", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/202ed258147e2d126db5419182a9c4-60b6d.jpg?1488540002", "link": "http://www.unccas.org/prevention-canicule", "date": "2006-06-20"},
{"title": "Des vacances en famille, le chemin inattendu de l\u2019insertion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5bcf40bff3f042cc144da8a42eb1d8-38600.jpg?1488623734", "link": "http://www.unccas.org/des-vacances-en-famille-le-chemin-inattendu-de-l-insertion", "date": "2006-06-01"},
{"title": "Convention relative aux modalit\u00e9s de coop\u00e9ration entre \u00e9tablissement de sant\u00e9 et \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e417caa054c9fc02f769bf134c0adf-50ac3.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/convention-relative-aux-modalites-de-cooperation-entre-etablissement-de-sante-et-etablissement", "date": "2006-05-22"},
{"title": "Coup de Pouce Habitat", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a626e4bd8c835531a43c1c344896b8-2dbf8.jpg?1488539027", "link": "http://www.unccas.org/coup-de-pouce-habitat", "date": "2006-05-01"},
{"title": "Jeu de soci\u00e9t\u00e9 sur la pr\u00e9vention sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9c203815fbcfc652f197aa6a2fc0b-f77d4.jpg?1488526924", "link": "http://www.unccas.org/jeu-de-societe-sur-la-prevention-sante", "date": "2006-05-01"},
{"title": "Manifestation festive \u00ab\u00a0jouons de nos diff\u00e9rences\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1edff0035fbe8a42709e03bf90f5fc-dbf0d.jpg?1488630691", "link": "http://www.unccas.org/manifestation-festive-jouons-de-nos-differences", "date": "2006-05-01"},
{"title": "Cybercentre labellis\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/91abb0c3941124e1d82a464f3b9dab-0e029.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/cybercentre-labellise", "date": "2006-04-25"},
{"title": "Beaumont.com\u00a0: Internet en foyer-logement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bc780e5f432e3dd30f0addc0a84be-be81f.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/beaumont-com-internet-en-foyer-logement", "date": "2006-04-01"},
{"title": "Illettrisme et mobilit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7b5b961cecbf4a7973b2f95038e648-1b232.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/illettrisme-et-mobilite", "date": "2006-04-01"},
{"title": "Appartements-relais pour femmes victimes de violences conjugales", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e0653916bfefd7d83ebd73742d6e5f-b210c.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/appartements-relais-pour-femmes-victimes-de-violences-conjugales", "date": "2006-03-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Entre chiens et nous\u00a0\u00bb, une m\u00e9diation par la zooth\u00e9rapie", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0625430f780d7ef1fb5a6f85a18343-e5bac.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/entre-chiens-et-nous-une-mediation-par-la-zootherapie", "date": "2006-03-01"},
{"title": "Maison des solidarit\u00e9s et du partage \u00ab\u00a0Le Village\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30dcf42b38f48bcd350ecbc3272051-08b36.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/maison-des-solidarites-et-du-partage-le-village", "date": "2006-03-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention sanitaire aupr\u00e8s d\u2019un public en situation de pr\u00e9carit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d34377b127c25c7d9a4c7985723957-00e0c.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/prevention-sanitaire-aupres-d-un-public-en-situation-de-precarite", "date": "2006-02-26"},
{"title": "Gestion et animation d\u2019un lieu ressources", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/266d09e34ba44a6b49417eca06dac1-dce8e.jpg?1488853690", "link": "http://www.unccas.org/gestion-et-animation-d-un-lieu-ressources", "date": "2006-02-01"},
{"title": "Bibliodom\u00a0: la biblioth\u00e8que \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/62780ad46aa0f5af17ab853d8c5c08-667bc.jpg?1488853695", "link": "http://www.unccas.org/bibliodom-la-bibliotheque-a-domicile", "date": "2006-02-01"},
{"title": "Un groupe d\u2019expression pour la remobilisation professionnelle de b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMI", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b160f2618d6d4e6887563dd4aaac7-121d5.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-d-expression-pour-la-remobilisation-professionnelle-de-beneficiaires-du-rmi", "date": "2006-02-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0Jeu-conso\u00a0\u00bb\u00a0: un jeu de l\u2019oie pour aborder la consommation et la gestion du budget", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5687de202e1380de323d2087bfeeff-3a9bf.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/jeu-conso-un-jeu-de-l-oie-pour-aborder-la-consommation-et-la-gestion-du-budget", "date": "2006-02-01"},
{"title": "Action exp\u00e9rimentale d\u2019insertion \u00ab\u00a0VILLERUPT.COM\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/70893a3159eb667e042e15695198f9-2d7e6.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/action-experimentale-d-insertion-villerupt-com", "date": "2006-01-23"},
{"title": "R\u00e9alisation d\u2019une enqu\u00eate aupr\u00e8s de la population de plus de 60 ans.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4280596ca45f67b70adcba0680b16d-b8bcd.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-une-enquete-aupres-de-la-population-de-plus-de-60-ans", "date": "2006-01-12"},
{"title": "Des taxis londoniens pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7bdcd286904c2bae464e0cc21f4e6e-bfa46.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/des-taxis-londoniens-pour-les-personnes-a-mobilite-reduite", "date": "2006-01-10"},
{"title": "Sensibiliser \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie et pr\u00e9venir le surendettement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57d523bc47e17499aac893d840ba5f-2f528.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/sensibiliser-a-la-maitrise-de-l-energie-et-prevenir-le-surendettement", "date": "2006-01-10"},
{"title": "Pr\u00e9venance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9bf90fbcc19cd3b5d4e95b6ac21f0f-15919.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/prevenance", "date": "2006-01-07"},
{"title": "Foyer de vie en EHPAD\u00a0: accueillir la personne handicap\u00e9e vieillissante et son parent", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4f1aa71642450358a3456e2874f538-90bde.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/foyer-de-vie-en-ehpad-accueillir-la-personne-handicapee-vieillissante-et-son-parent", "date": "2006-01-06"},
{"title": "Le service solidarit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ed5af2303b0b9af776fe0d55a37b2b-dd61f.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/le-service-solidarite", "date": "2006-01-06"},
{"title": "Atelier d\u2019insertion laverie, repassage et retouche", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/009b4629770f49b0607121f9b21cd3-0a7ff.jpg?1488057432", "link": "http://www.unccas.org/atelier-d-insertion-laverie-repassage-et-retouche", "date": "2006-01-04"},
{"title": "Action sociale facultative\u00a0: \u00e9volution des bar\u00e8mes et concertation", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/027196fb85f549a3cae971e1844bcd-ae3bd.jpg?1488540266", "link": "http://www.unccas.org/action-sociale-facultative-evolution-des-baremes-et-concertation", "date": "2006-01-03"},
{"title": "Cellule de veille dans le cadre de la pr\u00e9vention canicule", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c198c843b5c1bfb8b280d1623f9e50-6bbd4.jpg?1488815919", "link": "http://www.unccas.org/cellule-de-veille-dans-le-cadre-de-la-prevention-canicule", "date": "2006-01-01"},
{"title": "M\u2019 ton corps, programme sant\u00e9 alimentation et activit\u00e9 physique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ee9dff5ce1db6cffd3845960aa3960-808aa.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/m-ton-corps-programme-sante-alimentation-et-activite-physique", "date": "2006-01-01"},
{"title": "R\u00e9ussir l\u2019insertion dans l\u2019emploi des jeunes d\u00e9scolaris\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7945c8cf287964f95494ed06aaf431-db970.jpg?1488815919", "link": "http://www.unccas.org/reussir-l-insertion-dans-l-emploi-des-jeunes-descolarises", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Formation aux pratiques professionnelles et aux relations avec l\u2019usager", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff5f2c9c23fb7359e7c3ce0161c607-7b224.jpg?1488374031", "link": "http://www.unccas.org/formation-aux-pratiques-professionnelles-et-aux-relations-avec-l-usager", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Reclassement pour inaptitude physique\u00a0: formation-reconversion au m\u00e9tier de secr\u00e9taire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fc63feba69a42687b6c7cc2caae2c8-ae492.jpg?1488815919", "link": "http://www.unccas.org/reclassement-pour-inaptitude-physique-formation-reconversion-au-metier-de-secretaire", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Chantiers jeunes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eebeb83da972be683f24eebfe1213c-28425.jpg?1488815919", "link": "http://www.unccas.org/chantiers-jeunes", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Favoriser l\u2019insertion durable des jeunes dans un logement", "abstract": "Face \u00e0 la forte pression fonci\u00e8re que connait La Ciotat, le CCAS a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aider les jeunes \u00e9prouvant des difficult\u00e9s \u00e0 se loger \u00e0 travers des informations cibl\u00e9es, l\u2019aides aux d\u00e9marches et \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019une autonomie pour les effectuer seul et l\u2019aide \u00e0 la gestion autonome du logement\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/21036511f4e589361750cb19d71f4f-53d2b.jpg?1488539027", "link": "http://www.unccas.org/favoriser-l-insertion-durable-des-jeunes-dans-un-logement", "date": "2006-01-01"},
{"title": "\u00ab\u00a0En route vers un m\u00e9tier\u00a0\u00bb\u00a0: une action de sensibilisation au monde des travaux publics", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/98eb3633432fbb6b708e44ce861322-91255.jpg?1488379572", "link": "http://www.unccas.org/en-route-vers-un-metier-une-action-de-sensibilisation-au-monde-des-travaux-publics", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Cellule d\u2019aide d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/978f5e6686f15c2f782ad1af6963c1-40297.jpg?1488745743", "link": "http://www.unccas.org/cellule-d-aide-d-urgence", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Le march\u00e9 de Pauline", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/665932f5c0ea01fcb35f2f457a7681-6fe1d.jpg?1488376184", "link": "http://www.unccas.org/le-marche-de-pauline", "date": "2006-01-01"},
{"title": "La ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie \u00e0 l\u2019EHPAD \u00ab\u00a0Gatebourse\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cf71c3482684024c7ed17c72d514fa-d3a6e.jpg?1488815926", "link": "http://www.unccas.org/la-maitrise-de-l-energie-a-l-ehpad-gatebourse", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Sensibilisation ludique au \u00ab\u00a0mieux vivre ensemble\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/966931749f1b53fcd16ca6c642182c-dc470.jpg?1488815926", "link": "http://www.unccas.org/sensibilisation-ludique-au-mieux-vivre-ensemble", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019une coordination g\u00e9rontologique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/cba416c6c4edb3fdbeaa12184781f5-d19b0.jpg?1488815926", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-une-coordination-gerontologique", "date": "2006-01-01"},
{"title": "WinMad ou comment s\u00e9curiser, par l\u2019outil informatique, nos pratiques", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a1e41dc51c724fce9f8d3985f0e991-e92c1.jpg?1488815926", "link": "http://www.unccas.org/winmad-ou-comment-securiser-par-l-outil-informatique-nos-pratiques", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Lutte contre l\u2019usure professionnelle du personnel intervenant dans le secteur de l\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e771e60c31ca08823d70e42c78a4d-0bea9.jpg?1488203814", "link": "http://www.unccas.org/lutte-contre-l-usure-professionnelle-du-personnel-intervenant-dans-le-secteur-de-l-aide-a", "date": "2006-01-01"},
{"title": "Les r\u00e9veillons solidaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a935167bf88085252eb78823cd9e90-99971.jpg?1488815926", "link": "http://www.unccas.org/les-reveillons-solidaires", "date": "2005-12-01"},
{"title": "Actions interg\u00e9n\u00e9rationnelles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a0b75e7f18b672b1bea7bd2107bed5-b1a2a.jpg?1488401264", "link": "http://www.unccas.org/actions-intergenerationnelles", "date": "2005-10-24"},
{"title": "Week-end de la solidarit\u00e9 et mise en place d\u2019un R\u00e9seau d\u2019Etude pour une Solidarit\u00e9 Organis\u00e9e (RESO)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0fdb57fbf2dec461df68458180a4b8-d538f.jpg?1488374710", "link": "http://www.unccas.org/week-end-de-la-solidarite-et-mise-en-place-d-un-reseau-d-etude-pour-une-solidarite-organisee", "date": "2005-10-08"},
{"title": "Rencontres amicales des 80 ans et plus", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/15bc974acfc58f10cc3ac07a746a57-031bc.jpg?1488815934", "link": "http://www.unccas.org/rencontres-amicales-des-80-ans-et-plus", "date": "2005-10-04"},
{"title": "Mieux vivre l\u2019accompagnement de l\u2019autre, action d\u2019aide aux aidants familiaux de personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ddfdb5f471022795142ee0341417f7-72511.jpg?1488815935", "link": "http://www.unccas.org/mieux-vivre-l-accompagnement-de-l-autre-action-d-aide-aux-aidants-familiaux-de-personnes-agees", "date": "2005-10-01"},
{"title": "R\u00e9alisation d\u2019un Atlas social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3850fc4b08136def36b3d915435604-53bc4.jpg?1488745390", "link": "http://www.unccas.org/realisation-d-un-atlas-social", "date": "2005-10-01"},
{"title": "Rem\u2019aides Solidaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/15d4951d1ceeaf034abffbcdd7c724-df3ad.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/rem-aides-solidaires", "date": "2005-10-01"},
{"title": "L\u2019\u00e9cole des parents du voyage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bd587ec15262067b2051c95e6c2aca-b75cc.jpg?1488815935", "link": "http://www.unccas.org/l-ecole-des-parents-du-voyage", "date": "2005-10-01"},
{"title": "Formation des b\u00e9n\u00e9voles pour des visites conviviales au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a4be541b97fb1a67f2e6c3a40a80fd-9c1f5.jpg?1488374031", "link": "http://www.unccas.org/formation-des-benevoles-pour-des-visites-conviviales-au-domicile-des-personnes-agees", "date": "2005-09-04"},
{"title": "Les rencontres sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5833816dd312a940c357a33bb99d28-7d330.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-sante", "date": "2005-09-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un poste itin\u00e9rant de r\u00e9f\u00e9rent personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2eac9b4bafbe15487de2fda2a5e984-51f44.jpg?1488815935", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-poste-itinerant-de-referent-personnes-agees-et-personnes-handicapees", "date": "2005-08-01"},
{"title": "Le petit chariot\u00a0: \u00e9picerie solidaire intercommunale itin\u00e9rante", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d838ffca27da6ad85438cfe40135eb-5f9eb.jpg?1488376184", "link": "http://www.unccas.org/le-petit-chariot-epicerie-solidaire-intercommunale-itinerante", "date": "2005-07-01"},
{"title": "Op\u00e9ration d\u2019\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9vention et du d\u00e9veloppement de l\u2019enfant de 0 \u00e0 3 ans", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/42560b31b9f40c25ad1b822d6d5cd7-ec61e.jpg?1488376427", "link": "http://www.unccas.org/operation-d-ete-de-prevention-et-du-developpement-de-l-enfant-de-0-a-3-ans", "date": "2005-07-01"},
{"title": "Point info handicap", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/79bb57e5268371e425fb6668ec2c06-71d38.jpg?1488400177", "link": "http://www.unccas.org/point-info-handicap", "date": "2005-06-22"},
{"title": "Aide au d\u00e9placement en transports urbains pour les personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/357106af8afe86a50ca70042183127-5527b.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/aide-au-deplacement-en-transports-urbains-pour-les-personnes-handicapees", "date": "2005-06-01"},
{"title": "Groupe de parole des aides \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1dd39664708c60fe08f40728beb12-3896c.jpg?1488374031", "link": "http://www.unccas.org/groupe-de-parole-des-aides-a-domicile", "date": "2005-05-31"},
{"title": "L\u2019atelier de Geppetto\u00a0: lieu d\u2019accueil parents/enfants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1bba4a8e6c77ef91f8a888cbab6495-0bdfb.jpg?1488815941", "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-de-geppetto-lieu-d-accueil-parents-enfants", "date": "2005-05-15"},
{"title": "L\u2019atelier d\u2019insertion par le logement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff75b6715813354fc6ca22c57bc868-3c4f4.jpg?1488527011", "link": "http://www.unccas.org/l-atelier-d-insertion-par-le-logement", "date": "2005-05-01"},
{"title": "La maison de la solidarit\u00e9 du Placieux", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1646b9429570d183cf4f7e88423325-5cac7.jpg?1488745743", "link": "http://www.unccas.org/la-maison-de-la-solidarite-du-placieux", "date": "2005-05-01"},
{"title": "Mise en \u0153uvre de transmissions cibl\u00e9es dans le cadre des prestations d\u2019aide et d\u2019accompagnement \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0764d6073c65da213bb2d1bff34d9e-9a389.jpg?1488736221", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-oeuvre-de-transmissions-ciblees-dans-le-cadre-des-prestations-d-aide-et-d", "date": "2005-04-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 la personne et d\u2019un taxi social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c3eda168bcd95a239ae41ac6ada8e-6f2cb.jpg?1488292241", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-service-d-aide-a-la-personne-et-d-un-taxi-social", "date": "2005-03-01"},
{"title": "L\u2019aide \u00e0 la gestion budg\u00e9taire \u00e0 l\u2019\u00e9picerie \u00e9ducative ajacienne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/059c11b6171b3ad1eab31b26928d1b-fa540.jpg?1488815941", "link": "http://www.unccas.org/l-aide-a-la-gestion-budgetaire-a-l-epicerie-educative-ajacienne", "date": "2005-02-01"},
{"title": "Atelier bien-\u00eatre estime de soi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f0a504304c88de641a9e425dddd90a-869f6.jpg?1488815941", "link": "http://www.unccas.org/atelier-bien-etre-estime-de-soi", "date": "2005-02-01"},
{"title": "Sectorisation du service d\u2019interventions \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1058e9d43305d20ebd30c2bf801e99-d7cb0.jpg?1488555797", "link": "http://www.unccas.org/sectorisation-du-service-d-interventions-a-domicile", "date": "2005-01-04"},
{"title": "Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation et la gestion de micro-entreprises", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/45e88ddeeac18a71f8893a0e15ec3e-240ad.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/soutien-a-la-creation-et-la-gestion-de-micro-entreprises", "date": "2005-01-02"},
{"title": "Pr\u00e9vention des expulsions \u00e0 Besan\u00e7on", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/76c5719ea920dd153d24371e3add47-67467.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/prevention-des-expulsions-a-besancon", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Le livret d\u2019accueil et d\u2019information de la personne \u00e2g\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57a841b409f8e43bd6a2295100035d-71275.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/le-livret-d-accueil-et-d-information-de-la-personne-agee", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Equipe mobile de pr\u00e9vention de l\u2019aggravation de la d\u00e9pendance\u00a0: Interlude", "abstract": "L\u2019\u00e9quipe mobile de pr\u00e9vention s\u2019adresse aux personnes \u00e2g\u00e9es de soixante ans et plus, en perte d\u2019autonomie, confin\u00e9es chez elles et/ou isol\u00e9es, vivant seules ou en couple, mais aussi en famille si celle-ci est absente en journ\u00e9e.\u00a0Les personnes sont admises sans que soient retenus des crit\u00e8res de seuil de\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8e19ee9390dbdcb0dabf87f4709d79-7bf61.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/equipe-mobile-de-prevention-de-l-aggravation-de-la-dependance-interlude", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Pack loisirs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ac1e174b3e2329fd8cc1d0a76ebc5d-cb007.jpg?1488273024", "link": "http://www.unccas.org/pack-loisirs", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Carrefour sant\u00e9 pour tous", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/54ca0ddf75c3559d9dd621868eaa71-e15d9.jpg?1488201057", "link": "http://www.unccas.org/carrefour-sante-pour-tous", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Pour une meilleure gestion des logements adapt\u00e9s du parc social sur la communaut\u00e9 du pays d\u2019Aix en Provence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/818e6648fa6b081dc110445aa78a41-93649.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/pour-une-meilleure-gestion-des-logements-adaptes-du-parc-social-sur-la-communaute-du-pays-d", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Loisirs famille", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a40352911e5ca5c909c6362c59f5da-665c9.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/loisirs-famille", "date": "2005-01-01"},
{"title": "D\u00e9marche qualit\u00e9 (certification ISO9001:2000)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c55d78b630521dc2242ebe5320a556-72a29.jpg?1488300193", "link": "http://www.unccas.org/demarche-qualite-certification-iso9001-2000", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau sant\u00e9 mentale - pr\u00e9carit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0e28d8500dd107b4b3bd4290cd8bca-f292e.jpg?1488293142", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-reseau-sante-mentale-precarite", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Un temps de coordination pour les aides \u00e0 domicile", "abstract": "Dans le cadre de la loi du 2\u00a0janvier 2002, le CCAS de Tourcoing a engag\u00e9 une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration de son service d\u2019aide a domicile et a inclus un temps de coordination obligatoire pour tous ces agents \u00e0 domicile. Ce temps, variable, est consid\u00e9r\u00e9 comme du temps de travail effectif et est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Il\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/43ee7ac3556c91bfe22f06d9c689f3-02805.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/un-temps-de-coordination-pour-les-aides-a-domicile", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Casa Bella\u00a0! S\u2019approprier et bien vivre son logement", "abstract": "Bien se sentir chez soi c\u2019est important mais cela peut \u00e9galement avoir co\u00fbt\u00a0! Le CCAS propose des ateliers sur la ma\u00eetrise d\u2019\u00e9nergies, l\u2019\u00e9quipement et l\u2019entretien d\u2019un logement ainsi que des chantiers d\u2019auto-r\u00e9habilitation pour aider les personnes aux revenus fragiles et lutter contre\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3442f8b12e5c9257d0bb6306202f93-b9d43.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/casa-bella-s-approprier-et-bien-vivre-son-logement", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Micro-cr\u00e9dit social et pr\u00eat stabilit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1b1cf6e731bb3f7c33635b6f0c3eb0-bd655.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/micro-credit-social-et-pret-stabilite", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Veille sociale hivernale", "abstract": "Depuis 2005, le CCAS pilote le veille sociale hivernale. Ce dispositif permet de recenser les personnes priv\u00e9es du droit au logement sur la commune, et d\u2019aller \u00e0 leur rencontre en leur proposant une aide morale et mat\u00e9rielle. Il constitue un \u00e9l\u00e9ment de lien social sur la\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eeb361c917cb97dbc344641b7c8244-37376.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/veille-sociale-hivernale", "date": "2005-01-01"},
{"title": "Service de lien social en faveur des seniors isol\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9f042a1a72e51dfddec22ad1f4066e-e2bb5.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/service-de-lien-social-en-faveur-des-seniors-isoles", "date": "2004-12-01"},
{"title": "Plate-forme d\u2019accueil d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6c1e25ff21ce887d213e08b1b14e5b-dd476.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/plate-forme-d-accueil-d-urgence", "date": "2004-11-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un atelier m\u00e9moire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/da248db514df644bc1f43cf84c38ad-e7bd6.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-atelier-memoire", "date": "2004-10-01"},
{"title": "Centre de distribution de la banque alimentaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3244530af08970f0669e1cc6ad2f0b-27771.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/centre-de-distribution-de-la-banque-alimentaire", "date": "2004-10-01"},
{"title": "Mise en place du dispositif TIG", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1886606816b35d91a6fe02d8b09e0a-a87f0.jpg?1488398093", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-du-dispositif-tig", "date": "2004-09-01"},
{"title": "Micro-projet Interreg III\u00a0: \u00e9changes transnationaux entre la France et la Belgique (Flandre/Wallonie) dans le domaine social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c44d56a87d3af7bfb6bbe2b0cb825c-8abe9.jpg?1487944984", "link": "http://www.unccas.org/micro-projet-interreg-iii-echanges-transnationaux-entre-la-france-et-la-belgique-flandre", "date": "2004-07-09"},
{"title": "Maison des A\u00een\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3b045373671a9012b3aeee7bfe66e1-0f90f.jpg?1488361795", "link": "http://www.unccas.org/maison-des-aines", "date": "2004-07-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention, d\u00e9pistage et soutien psychologique des personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer ou de troubles apparent\u00e9s et de leurs aidants familiaux", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c65555129c600612c1e02d9c0ab2cd-c3c39.jpg?1488361795", "link": "http://www.unccas.org/prevention-depistage-et-soutien-psychologique-des-personnes-agees-souffrant-de-la-maladie-d", "date": "2004-07-01"},
{"title": "Panorama social de La Ciotat", "abstract": "Depuis 2004, le CCAS organise tous les 2 ans une \u00e9tude de son territoire sur 6 domaines\u00a0: d\u00e9mographie et crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux, emploi, logement et habitat, solidarit\u00e9-sant\u00e9, famille, cadre de vie. Cette \u00e9tude ne se substitue pas \u00e0 une analyse des besoins sociaux mais permet d\u2019en pr\u00e9parer\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/793cea4c8eb0d10c4cf64c6135de55-e718d.jpg?1488361795", "link": "http://www.unccas.org/panorama-social-de-la-ciotat", "date": "2004-07-01"},
{"title": "Filet de victuailles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1e461827f7fb3da5021d19521d0c97-7aa03.jpg?1488361795", "link": "http://www.unccas.org/filet-de-victuailles", "date": "2004-06-20"},
{"title": "La pr\u00e9vention canicule dans le cadre de la veille sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1abc00ae033672c0df088a6f33213-0a561.jpg?1488361795", "link": "http://www.unccas.org/la-prevention-canicule-dans-le-cadre-de-la-veille-sociale", "date": "2004-06-15"},
{"title": "Le libre service de solidarit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/18661b42f5067283d79b494bdbab24-834f4.jpg?1488361796", "link": "http://www.unccas.org/le-libre-service-de-solidarite", "date": "2004-06-03"},
{"title": "La solitude tue plus que la chaleur\u00a0!", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4dd78fd06315fdba36cbc175c9fe6b-b8529.jpg?1488361796", "link": "http://www.unccas.org/la-solitude-tue-plus-que-la-chaleur", "date": "2004-06-01"},
{"title": "Protocole d\u2019intervention des aides m\u00e9nag\u00e8res", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/675a95b41579034fd22d0349a05970-42d56.jpg?1488361796", "link": "http://www.unccas.org/protocole-d-intervention-des-aides-menageres", "date": "2004-06-01"},
{"title": "Points d\u2019acc\u00e8s multim\u00e9dias", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/55f83b80d313b2e64356b526859983-cf087.jpg?1488361796", "link": "http://www.unccas.org/points-d-acces-multimedias", "date": "2004-05-25"},
{"title": "Un r\u00e9seau linguistique sur le territoire communal d\u2019Athis-Mons", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/37f8f57b9b830aac095e3e6b7d8788-d21fa.jpg?1488361796", "link": "http://www.unccas.org/un-reseau-linguistique-sur-le-territoire-communal-d-athis-mons", "date": "2004-05-02"},
{"title": "Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de pr\u00e9vention de la canicule", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8d23364de61db8379b8abf15e80ad-1eded.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-d-un-reseau-de-prevention-de-la-canicule", "date": "2004-05-01"},
{"title": "Epicerie sociale Actishop", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3741adaa98f3bfef989ab344117a9-3911e.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-actishop", "date": "2004-05-01"},
{"title": "Accompagnement de personnes \u00e2g\u00e9es vers des lieux de vie sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e9eff6a80ea0a288f7e52fa8647b5-4f22f.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-de-personnes-agees-vers-des-lieux-de-vie-sociale", "date": "2004-03-01"},
{"title": "Maison de la solidarit\u00e9 dijonnaise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d521926422904ed8dae2304e023dc4-65b90.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/maison-de-la-solidarite-dijonnaise", "date": "2004-03-01"},
{"title": "P\u00f4le d\u2019acc\u00e8s aux droits\u00a0: la maison du CCAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6e0e9195c20334d98e9d570f562fbb-0b61d.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/pole-d-acces-aux-droits-la-maison-du-ccas", "date": "2004-02-01"},
{"title": "Service de petit bricolage et de jardinage pour les personnes \u00e2g\u00e9es et / ou handicap\u00e9es vivant \u00e0 leur domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c3f4ed63604ee18159607c0684fa54-675d7.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/service-de-petit-bricolage-et-de-jardinage-pour-les-personnes-agees-et-ou-handicapees-vivant-a", "date": "2004-01-19"},
{"title": "SOS Soutien \u00e0 domicile\u00a0: dispositif de pr\u00e9vention et de r\u00e9actions rapides pour les personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75fe0dcd585d0cab3313bc80eec3e1-00514.jpg?1488032178", "link": "http://www.unccas.org/sos-soutien-a-domicile-dispositif-de-prevention-et-de-reactions-rapides-pour-les-personnes", "date": "2004-01-06"},
{"title": "Evasion - Voyages pour personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/29e05c41c50400d46bffb8f9e59133-dea53.jpg?1488032179", "link": "http://www.unccas.org/evasion-voyages-pour-personnes-a-mobilite-reduite", "date": "2004-01-01"},
{"title": "SOLAIDAD Solidarit\u00e9, aide et accompagnement au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": "Pour faciliter le quotidien des personnes d\u00e9pendantes vivant \u00e0 domicile, le CCAS d\u2019Outreau a d\u00e9velopp\u00e9 deux prestations\u00a0: courses et petit bricolage. Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, il suffit d\u2019adh\u00e9rer au service, de commander des cartes d\u2019intervention et ne reste plus qu\u2019\u00e0 r\u00e9server son intervention suivant ses\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fee6f06d66c492b3c8d9f62b5df632-75192.jpg?1488032179", "link": "http://www.unccas.org/solaidad-solidarite-aide-et-accompagnement-au-domicile-des-personnes-agees", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Coordination pour pr\u00e9venir de l\u2019exclusion des femmes victimes de violences", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3aa3fe1c8793f2623ff2430e205eb6-24d54.jpg?1488032179", "link": "http://www.unccas.org/coordination-pour-prevenir-de-l-exclusion-des-femmes-victimes-de-violences", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Am\u00e9nagements de logements de personnes handicap\u00e9es\u00a0: mise en place d\u2019un outil pour les ergoth\u00e9rapeutes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e01fb87086c2eec6fb9b2f980f9a16-411cc.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/amenagements-de-logements-de-personnes-handicapees-mise-en-place-d-un-outil-pour-les", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Emplois saisonniers \u00e9t\u00e9/hiver", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8652adc517227ed02406799238406-cc2be.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/emplois-saisonniers-ete-hiver", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Accompagnement des personnes en difficult\u00e9 dans le d\u00e9pistage du cancer - formation des \u00ab\u00a0personnes relais\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3e4cfc017023ed3f8663f7bc400151-0da95.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-des-personnes-en-difficulte-dans-le-depistage-du-cancer-formation-des-personnes", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Parcours de sensibilisation aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur l\u2019espace public par les personnes en fauteuil roulant", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a602b51bcf61fba7d7cff50b523089-2eed6.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/parcours-de-sensibilisation-aux-difficultes-rencontrees-sur-l-espace-public-par-les-personnes", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Ma\u00eetrise des \u00e9nergies, sensibilisation \u00e0 la notion de gaspillage, des comportements \u00e0 acqu\u00e9rir d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6028c1e89300e61d211d31aa8f2404-95db6.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/maitrise-des-energies-sensibilisation-a-la-notion-de-gaspillage-des-comportements-a-acquerir", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Du football am\u00e9nag\u00e9 pour les malades d\u2019Alzheimer", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1668816a5ec0d21c661207a96c798f-85218.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/du-football-amenage-pour-les-malades-d-alzheimer", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Ateliers d\u2019expression pour personnes en insertion socio-professionnelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f6cfdd1fd9a00d10611337769c1b26-1262c.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-d-expression-pour-personnes-en-insertion-socio-professionnelle", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention et hygi\u00e8ne bucco-dentaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d30a911bbab9178a3a82862aea820d-a2a9d.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-hygiene-bucco-dentaire", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Un groupe de parole pour personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/134b9a4593e206a16772dbbc052d3d-d76b2.jpg?1487976894", "link": "http://www.unccas.org/un-groupe-de-parole-pour-personnes-handicapees", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Cr\u00e9ation d\u2019un fonds d\u2019aide gr\u00e2ce \u00e0 des dons", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/334e85c700034d9864a9fb44cfdc78-16e88.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/creation-d-un-fonds-d-aide-grace-a-des-dons", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Une consommation \u00e9clair\u00e9e pour d\u00e9penser moins", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/76328068c07208a316ae75c54b1210-a627f.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/une-consommation-eclairee-pour-depenser-moins", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Des ateliers d\u2019insertion pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e02deaa89b6407a0b2b75cbd72233c-ec55a.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/des-ateliers-d-insertion-pour-les-beneficiaires-de-l-aide-alimentaire", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Requalification d\u2019un foyer-logement en EHPAD", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/faa01f7d251f59ed6bd6df93999d34-523e3.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/requalification-d-un-foyer-logement-en-ehpad", "date": "2004-01-01"},
{"title": "R\u00e9sidences \u00ab\u00a0Mon village\u00a0\u00bb\u00a0: un lieu d\u2019exp\u00e9rimentation pour d\u00e9velopper le lien interg\u00e9n\u00e9rationnel sur l\u2019ensemble du territoire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/92efad6f538f5aecc708db1948eaee-4fd20.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/residences-mon-village-un-lieu-d-experimentation-pour-developper-le-lien-intergenerationnel", "date": "2004-01-01"},
{"title": "Espace du partage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e06414747d7815b1f85751067af541-521bb.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/espace-du-partage", "date": "2003-12-01"},
{"title": "RIMDO\u00a0: R\u00e9seau d\u2019Information sur la Ma\u00eetrise des D\u00e9penses Domestiques", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/62af330cab90184a4436d99da3d600-ab1bf.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/rimdo-reseau-d-information-sur-la-maitrise-des-depenses-domestiques", "date": "2003-12-01"},
{"title": "Action sociale dans les \u00e9coles publiques maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86700b8597f73ebfa2850ee16ce5a3-1dad1.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/action-sociale-dans-les-ecoles-publiques-maternelles-et-elementaires", "date": "2003-11-12"},
{"title": "D\u00e9marche de \u00ab\u00a0qualification mutuelle\u00a0\u00bb sur le logement social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/189c00e39d2a368c213cad55b9f7ad-740f6.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/demarche-de-qualification-mutuelle-sur-le-logement-social", "date": "2003-11-01"},
{"title": "Projet artistique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/00b885d10b320e0ab63bccccad3251-1f124.jpg?1487994634", "link": "http://www.unccas.org/projet-artistique", "date": "2003-11-01"},
{"title": "Aide financi\u00e8re en direction des travailleurs pauvres", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/67739425ae646eb48d6806a395d219-91885.jpg?1487994635", "link": "http://www.unccas.org/aide-financiere-en-direction-des-travailleurs-pauvres", "date": "2003-11-01"},
{"title": "Le bien-\u00eatre des pieds", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/928ab8c175b9a63231c91fafec4ac5-971d5.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/le-bien-etre-des-pieds", "date": "2003-11-01"},
{"title": "Proxim\u2019social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d1faef2ae69581cd30a28cd7f98b6-308ea.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/proxim-social", "date": "2003-09-01"},
{"title": "Insertion en milieu de travail ordinaire", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec3fe7e2c2abc5e089b6fb48166c6a-132bf.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/insertion-en-milieu-de-travail-ordinaire", "date": "2003-09-01"},
{"title": "Service d\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d78c26dd08461f6c2ad88611254382-e224d.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-des-personnes-en-situation-de-handicap", "date": "2003-07-01"},
{"title": "Auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0359b2492b7274ba1e0e168091e764-4b09d.jpg?1487944984", "link": "http://www.unccas.org/auto-rehabilitation-accompagnee", "date": "2003-07-01"},
{"title": "Contractualisation territorialis\u00e9e de l\u2019action sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/12d1c5f972100e77ebfb35dbd315f3-7a4f3.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/contractualisation-territorialisee-de-l-action-sociale", "date": "2003-07-01"},
{"title": "R\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e7ebe4eac1309bd18e64fcc5d643cf-07932.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-benevoles", "date": "2003-06-23"},
{"title": "Entretenir la motivation des agents du CCAS par la formation professionnelle", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/453b9fcf4406cd2c540f796cd03628-44897.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/entretenir-la-motivation-des-agents-du-ccas-par-la-formation-professionnelle", "date": "2003-06-01"},
{"title": "Cyber Escale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec05f858b666d4cf6e38455c0de139-17eee.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/cyber-escale", "date": "2003-06-01"},
{"title": "Epicerie sociale fresnoysienne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d8b0d3e66b6cd16635f5a01c4320a1-69d24.jpg?1487973526", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-fresnoysienne", "date": "2003-04-01"},
{"title": "Arc-en-ciel, accueil en relais pour horaires de travail atypiques", "abstract": "Faire garder son enfant lorsqu\u2019on travaille en horaires d\u00e9cal\u00e9s peut se r\u00e9v\u00e9ler un vrai casse-t\u00eate. Pour simplifier la vie des parents, le CCAS de Nancy propose un relais de garde sur des plages horaires de transition entre le d\u00e9part des parents et l\u2019ouverture de la structure d\u2019accueil du jeune enfant.\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a09f5726985bf94f2855ec22e5172d-9e900.jpg?1488029248", "link": "http://www.unccas.org/arc-en-ciel-accueil-en-relais-pour-horaires-de-travail-atypiques", "date": "2003-01-06"},
{"title": "Restructuration d\u2019un service d\u2019aide \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/75659806cffd2a34e43c7c5f2538ce-9f5f9.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/restructuration-d-un-service-d-aide-a-domicile", "date": "2003-01-04"},
{"title": "Insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es\u00a0: ESAT (Etablissement et Service d\u2019Aide par le Travail) et entreprise adapt\u00e9e", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a21458adf630bcbd3b884b893ed566-a3b8e.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/insertion-professionnelle-des-personnes-handicapees-esat-etablissement-et-service-d-aide-par", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Transport accompagn\u00e9 pour personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd962a7fcd95fbb0df421a655082ad-2f341.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/transport-accompagne-pour-personnes-agees", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Atelier de quartier\u00a0: \u00ab\u00a0Paroles d\u2019habitants\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5d62733b65c1cea58980375cfb0098-880ac.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/atelier-de-quartier-paroles-d-habitants", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention routi\u00e8re en faveur de seniors pi\u00e9tons", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5bc1e39391735f91ee3eb11b9ae37f-b13c6.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/prevention-routiere-en-faveur-de-seniors-pietons", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Action d\u2019auto-r\u00e9habilitation accompagn\u00e9e sur les cit\u00e9s \u00ab\u00a0Bal\u00e9ares et Rois de Majorque\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dce44bfbc9301611f0ab0089105917-aaed4.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/action-d-auto-rehabilitation-accompagnee-sur-les-cites-baleares-et-rois-de-majorque", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Op\u00e9ration \u00ab\u00a0Th\u00e9\u00e2tre pour tous\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9b5c6305255f85dcd5040d6e27b64-7d3d2.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/operation-theatre-pour-tous", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Le bail glissant, un dispositif pour reconqu\u00e9rir sa place dans la soci\u00e9t\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/16eb783c31f377fbaec5ec382c31be-54783.jpg?1488029249", "link": "http://www.unccas.org/le-bail-glissant-un-dispositif-pour-reconquerir-sa-place-dans-la-societe", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Maison de la solidarit\u00e9 tulloise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d6062bd99922125b91bcfa045f9eee-7de60.jpg?1487947030", "link": "http://www.unccas.org/maison-de-la-solidarite-tulloise", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Pass\u2019sport loisirs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5a06f461dc1a7875432ac99533bfe7-f01ee.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/pass-sport-loisirs", "date": "2003-01-01"},
{"title": "Atelier cuisine et petit budget", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fd6009a0e4df096806ffebefb34ec0-b17ee.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/atelier-cuisine-et-petit-budget", "date": "2003-01-01"},
{"title": "L\u2019espace parents\u00a0: un service d\u2019aide \u00e0 la fonction parentale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/11c66057fc108961270f7c0615b45b-c4370.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/l-espace-parents-un-service-d-aide-a-la-fonction-parentale", "date": "2003-01-01"},
{"title": "D\u00e9marche qualit\u00e9 suivant la norme internationale ISO 9001", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/60d9a8921ff893d96f6ff4b61bbdb0-ead59.jpg?1487947074", "link": "http://www.unccas.org/demarche-qualite-suivant-la-norme-internationale-iso-9001", "date": "2002-12-01"},
{"title": "EPISOL\u00a0: \u00e9picerie sociale lod\u00e8voise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e50de437521c520f99117a6db0054f-1a481.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/episol-epicerie-sociale-lodevoise", "date": "2002-10-22"},
{"title": "Relais d\u2019assistantes maternelles itin\u00e9rant", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8c5c80714d5428d06a28787c634539-f5a4b.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/relais-d-assistantes-maternelles-itinerant", "date": "2002-10-01"},
{"title": "Coordination d\u2019un r\u00e9seau m\u00e9dico-social pour l\u2019acc\u00e8s aux droits, \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/caac82392adaedbad9553813c88d48-ba60c.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/coordination-d-un-reseau-medico-social-pour-l-acces-aux-droits-a-la-prevention-et-aux-soins", "date": "2002-10-01"},
{"title": "Rendez-vous dans les quartiers\u00a0: constitution d\u2019un groupe de r\u00e9f\u00e9rents personnes \u00e2g\u00e9es dans les quartiers", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1fc14f458961699bb854c1faeb64f-6c8da.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/rendez-vous-dans-les-quartiers-constitution-d-un-groupe-de-referents-personnes-agees-dans-les", "date": "2002-10-01"},
{"title": "Panorama social de Gap", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf3e177fe3fe24ca872789317bb1f7-2eeed.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/panorama-social-de-gap", "date": "2002-10-01"},
{"title": "Coordination d\u2019un r\u00e9seau m\u00e9dico-social pour l\u2019acc\u00e8s aux droits \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/fcfa4efc26cdf232ccf291e79fa384-edf64.jpg?1487982293", "link": "http://www.unccas.org/coordination-d-un-reseau-medico-social-pour-l-acces-aux-droits-a-la-prevention-et-aux-soins-518", "date": "2002-10-01"},
{"title": "Permanences d\u2019information sur le surendettement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/72514d2fdbdddf73ff055197376974-25cca.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/permanences-d-information-sur-le-surendettement", "date": "2002-09-01"},
{"title": "L\u2019\u00e9picerie sociale pontelloise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/20a7f1dfcd321bcbeb5348e781e119-d2327.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/l-epicerie-sociale-pontelloise", "date": "2002-09-01"},
{"title": "Nancy accessible\u00a0: Guide d\u2019accessibilit\u00e9 de la ville sur internet", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f13b2a9900ee45ffba744d1f7ac450-c1882.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/nancy-accessible-guide-d-accessibilite-de-la-ville-sur-internet", "date": "2002-09-01"},
{"title": "Dispositif passerelle pour jeunes enfants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ec85991b5f9becf41dc172b3263815-562f2.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-passerelle-pour-jeunes-enfants", "date": "2002-09-01"},
{"title": "Plateforme m\u00e9dico-psychologique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d20bd03d41b8d0a0ce2bb7e26555a1-f193a.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/plateforme-medico-psychologique", "date": "2002-09-01"},
{"title": "Charte \u00ab\u00a0ville handicap\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a0d90e81e27a0f690043135124a1e3-80e02.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/charte-ville-handicap", "date": "2002-07-01"},
{"title": "Le comit\u00e9 d\u2019usagers du CCAS d\u2019Angers", "abstract": "Le comit\u00e9 d\u2019usagers coordonne les d\u00e9marches participatives entreprises au CCAS, pour renforcer la participation des usagers et des Angevins dans le d\u00e9veloppement de toute action, tout projet du CCAS.\u00a0Il s\u2019adresse\u00a0en priorit\u00e9 aux publics les plus \u00e9loign\u00e9s des processus d\u00e9mocratiques (usagers du CCAS,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/407c35874be46a2c01276cc1355475-7d6fb.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/le-comite-d-usagers-du-ccas-d-angers", "date": "2002-07-01"},
{"title": "Atelier tremplin ou \u00ab\u00a0vivre l\u2019art pour retrouver un art de vivre\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a4676313b2916865d5d5e8bc8f1a44-6340e.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/atelier-tremplin-ou-vivre-l-art-pour-retrouver-un-art-de-vivre", "date": "2002-07-01"},
{"title": "Handi-sitting\u00a0: un service d\u2019aide \u00e0 la vie quotidienne pour les enfants et adultes handicap\u00e9s", "abstract": "Face \u00e0 un manque de services \u00e0 domicile et de relais pour les aidants, le CCAS de Ch\u00e2lon sur Sa\u00f4ne propose un service d\u2019aide \u00e0 la vie quotidienne d\u00e9di\u00e9\u00a0aux enfants et adultes handicap\u00e9s de moins de 60 ans, pr\u00e9sentant un taux d\u2019incapacit\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 50%. Repas, aide au lever et au coucher, garde en absence\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/17824705c9d730ef889f8d238116b9-31509.jpg?1488091222", "link": "http://www.unccas.org/handi-sitting-un-service-d-aide-a-la-vie-quotidienne-pour-les-enfants-et-adultes-handicapes", "date": "2002-06-15"},
{"title": "Vie des quartiers\u00a0: lieu d\u2019accueil, d\u2019informations et d\u2019activit\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/980973caf0e632fa4ef21a4e583492-1e037.jpg?1488091223", "link": "http://www.unccas.org/vie-des-quartiers-lieu-d-accueil-d-informations-et-d-activites", "date": "2002-06-01"},
{"title": "Convention de consultations juridiques gratuites", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3f654fd9fc599cbbd8eabedd473fc9-d6768.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/convention-de-consultations-juridiques-gratuites", "date": "2002-06-01"},
{"title": "Charte \u00ab\u00a0Maintien dans la vie sociale des personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ac63c40b44aca543b321e721074ee3-717ed.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/charte-maintien-dans-la-vie-sociale-des-personnes-agees", "date": "2002-03-08"},
{"title": "Logement d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1b5d53bf3385bc9e0af61cd5f81e7-4ace3.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/logement-d-urgence", "date": "2002-03-01"},
{"title": "Epicerie sociale annemassienne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/10516034e5beda30f18adb9b56e4b1-b491e.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-annemassienne", "date": "2002-03-01"},
{"title": "Logements temporaires et ALT", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4fba0b400b8978621317165cd15591-758bf.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/logements-temporaires-et-alt", "date": "2002-02-04"},
{"title": "Pr\u00e9vention sant\u00e9\u00a0: action de mobilisation contre le SIDA et les Maladies Sexuellement Transmissibles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/28c9e1102eace0b0266095a9fbf7cd-6a1dd.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/prevention-sante-action-de-mobilisation-contre-le-sida-et-les-maladies-sexuellement", "date": "2002-02-02"},
{"title": "Le SMIC municipal", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/037f04bdceaa7ba2dc4d24bbd72b07-7a9ec.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/le-smic-municipal", "date": "2002-01-23"},
{"title": "G\u00e9n\u00e9rations", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0a85635bf9e80592d5d6a00164487e-b4e42.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/generations", "date": "2002-01-11"},
{"title": "Service de portage de documents \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0cc3800f7e161dd3ec5c78fb0e005e-5a3ed.jpg?1488125638", "link": "http://www.unccas.org/service-de-portage-de-documents-a-domicile", "date": "2002-01-09"},
{"title": "Allo taxi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/123f09e3dca37d2798f07235c66b92-7da65.jpg?1487952229", "link": "http://www.unccas.org/allo-taxi", "date": "2002-01-04"},
{"title": "L\u2019unit\u00e9 Cantou de la maison de retraite \u00ab\u00a0Notre Dame des Mines\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c8b689db42e9ac42b2ae58d3ae3e61-18424.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/l-unite-cantou-de-la-maison-de-retraite-notre-dame-des-mines", "date": "2002-01-01"},
{"title": "Collectifs d\u2019usagers du club de loisirs pour retrait\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/53597c99fad087d80217ebdcfa22d3-fa9de.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/collectifs-d-usagers-du-club-de-loisirs-pour-retraites", "date": "2002-01-01"},
{"title": "Portage de livres au domicile des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f7faf65968fb3a5cdaa4b90ce5e21d-2d5fc.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/portage-de-livres-au-domicile-des-personnes-agees", "date": "2002-01-01"},
{"title": "S\u00e9ances de gymnastique sur chaise pour personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d67a8a3dc89bb2ebaf1c5ebfefcdf4-d34ae.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/seances-de-gymnastique-sur-chaise-pour-personnes-agees", "date": "2002-01-01"},
{"title": "Service d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/985fbcda7f249d1ced19463fefbba9-5b7e6.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-personnalise", "date": "2002-01-01"},
{"title": "R\u00e9seau de vigilance pour la pr\u00e9vention de la grande d\u00e9pendance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/118e91cf607836ea99c748bdff79e7-72fac.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-vigilance-pour-la-prevention-de-la-grande-dependance", "date": "2002-01-01"},
{"title": "Plus jamais seul\u00a0: r\u00e9seau de convivialit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5ccdca8cc44a45c468ccabb101cdb2-8fe81.jpg?1487952248", "link": "http://www.unccas.org/plus-jamais-seul-reseau-de-convivialite", "date": "2002-01-01"},
{"title": "Foyer d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3d77de4eb1ae29e11a346157528e09-cb39d.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/foyer-d-hebergement-d-urgence", "date": "2001-12-01"},
{"title": "March\u00e9 social\u00a0: \u00ab\u00a0Le Panier Fleury\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/086aae7ea425720d87aec02d6168d7-a6efe.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/marche-social-le-panier-fleury", "date": "2001-12-01"},
{"title": "Centre de loisirs sans h\u00e9bergement des enfants du voyage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6726455daa755891a6c1d3ba274cd0-06aaf.jpg?1488003055", "link": "http://www.unccas.org/centre-de-loisirs-sans-hebergement-des-enfants-du-voyage", "date": "2001-10-01"},
{"title": "Fonctionnement d\u2019un conseil communal des a\u00een\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e6e5ce0cdad283d5555631651130ef-18280.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/fonctionnement-d-un-conseil-communal-des-aines", "date": "2001-10-01"},
{"title": "Pr\u00e9vention et soutien \u00e0 la r\u00e9sorption des dettes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f2db3e031e5973d8227d60b9b5bf30-71a7a.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/prevention-et-soutien-a-la-resorption-des-dettes", "date": "2001-04-01"},
{"title": "Petit jardinage \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/83b15d1b56fb6346b96d00793ed495-e88f2.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/petit-jardinage-a-domicile", "date": "2001-04-01"},
{"title": "Le Square\u00a0: structure d\u2019accueil et d\u2019orientation", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/596110b65d7d90346cd80d903430c2-36dd8.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/le-square-structure-d-accueil-et-d-orientation", "date": "2001-02-01"},
{"title": "Mise en place et gestion d\u2019un logement ALT au CIAS", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/999fb66367161359250d41e5b463af-10da4.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/mise-en-place-et-gestion-d-un-logement-alt-au-cias", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Joujouth\u00e8que", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bd3d6f3cd1b74e423719d5bbcdf01e-0e296.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/joujoutheque", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Studio d\u2019accueil temporaire \u00e0 la r\u00e9sidence pour personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/dc5b3491348e4006badd8d248d0eaf-dc7d4.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/studio-d-accueil-temporaire-a-la-residence-pour-personnes-agees", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Conseil consultatif des retrait\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff889ba4f59375b271a4266dfee166-745c2.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/conseil-consultatif-des-retraites", "date": "2001-01-01"},
{"title": "CAP V.E.R.S.\u00a0: Cap Vers un Equilibre et une R\u00e9insertion Sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b1a4417f7e28cf6970de02aa382938-9008a.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/cap-v-e-r-s-cap-vers-un-equilibre-et-une-reinsertion-sociale", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Formation des b\u00e9n\u00e9voles/aidants/familles proches de personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer et de troubles apparent\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/409ccd049f3af1638c5788549703b6-348c5.jpg?1488037940", "link": "http://www.unccas.org/formation-des-benevoles-aidants-familles-proches-de-personnes-atteintes-de-la-maladie-d", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Consulter les personnes \u00e2g\u00e9es pour \u00eatre au plus pr\u00e8s de leurs besoins et de leurs souhaits", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a8763ceb7a993b34ceb8d721985d52-fc9bc.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/consulter-les-personnes-agees-pour-etre-au-plus-pres-de-leurs-besoins-et-de-leurs-souhaits", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Les rencontres sur la parentalit\u00e9\u00a0: \u00eatre parents, c\u2019est pas si simple\u00a0!", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a97d881ae74c1807719f1aad597158-1be51.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/les-rencontres-sur-la-parentalite-etre-parents-c-est-pas-si-simple", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Accompagnement et entraide par un relais multiculturel de femmes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7ff8c187b75eef63238136f087eb40-e4e5b.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-et-entraide-par-un-relais-multiculturel-de-femmes", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Des ateliers d\u2019insertion et le d\u00e9veloppement d\u2019un pole d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire", "abstract": "Les ateliers ont vocation \u00e0 cr\u00e9er du lien social, si essentiel dans la lutte contre l\u2019exclusion et l\u2019individualisme. La dynamique des ateliers a pour but de rendre la personne accueillie actrice de son parcours d\u2019insertion. Ces ateliers sont ouverts \u00e0 tous\u00a0: b\u00e9n\u00e9ficiaires RSA, demandeurs d\u2019emploi,\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/93baf241f0f7d79466bb9b2cf61f0a-9d8a1.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/des-ateliers-d-insertion-et-le-developpement-d-un-pole-d-economie-sociale-et-solidaire", "date": "2001-01-01"},
{"title": "Relais d\u2019assistantes maternelles", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26009b4e7be9e39c436a72a77af12b-75ccb.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/relais-d-assistantes-maternelles", "date": "2000-12-01"},
{"title": "La sant\u00e9 dans les quartiers\u00a0: la Plate-Forme Sant\u00e9 de Bourges Nord", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0ae1870b88588d2e76c92dbae48361-c1819.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/la-sante-dans-les-quartiers-la-plate-forme-sante-de-bourges-nord", "date": "2000-12-01"},
{"title": "Coordination des structures d\u2019accueil pour personnes \u00e2g\u00e9es marcquoises", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b198a9ed3da1f1567edb5dfa4d9c0b-b9481.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/coordination-des-structures-d-accueil-pour-personnes-agees-marcquoises", "date": "2000-11-01"},
{"title": "Point d\u2019acc\u00e8s au droit", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/68d6a7468f9871d62e30662b225ce3-0a334.jpg?1488003480", "link": "http://www.unccas.org/point-d-acces-au-droit", "date": "2000-11-01"},
{"title": "Groupe de parole pour les intervenants \u00e0 domicile", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/03dcabe0a49e7cf37cc5057dd6023d-8dcad.jpg?1488003481", "link": "http://www.unccas.org/groupe-de-parole-pour-les-intervenants-a-domicile", "date": "2000-09-01"},
{"title": "Prise en compte des travailleurs pauvres dans l\u2019octroi des aides", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7200d962222655b76716050af0c500-fe47c.jpg?1488003481", "link": "http://www.unccas.org/prise-en-compte-des-travailleurs-pauvres-dans-l-octroi-des-aides", "date": "2000-07-12"},
{"title": "Atelier de recherche d\u2019emploi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/29002214d004543f68febd51772951-cd73d.jpg?1488234312", "link": "http://www.unccas.org/atelier-de-recherche-d-emploi", "date": "2000-06-01"},
{"title": "Le r\u00e9seau de parrainage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/759c331c822f9d758ac8f3d4c57e96-74364.jpg?1488234312", "link": "http://www.unccas.org/le-reseau-de-parrainage", "date": "2000-06-01"},
{"title": "Accueil de personnes \u00e2g\u00e9es atteintes de la pathologie Alzheimer en \u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement et accueil \u00e0 la journ\u00e9e\u00a0: Le MOULIN", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf04ecfe65208cf319f9ade9f961cf-f6d43.jpg?1488234312", "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-personnes-agees-atteintes-de-la-pathologie-alzheimer-en-etablissement-d-hebergement", "date": "2000-05-01"},
{"title": "Service Information Personnes Handicap\u00e9es (IPH)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f0c712803f59d2ee06278a18289aa6-f08c0.jpg?1488234312", "link": "http://www.unccas.org/service-information-personnes-handicapees-iph", "date": "2000-04-04"},
{"title": "Maison d\u2019accueil de jour pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9sorient\u00e9es.", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b8f4fa633a683e2de3f46dc5999934-1b9dc.jpg?1488234312", "link": "http://www.unccas.org/maison-d-accueil-de-jour-pour-personnes-agees-desorientees", "date": "2000-02-01"},
{"title": "Gestion d\u2019une r\u00e9sidence sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4a487a9ad7feee0aa365b63a3f5cd0-80e7a.jpg?1488234313", "link": "http://www.unccas.org/gestion-d-une-residence-sociale", "date": "2000-02-01"},
{"title": "Les glacis de la sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/659a00088493fdc7c0e0ba78984b6a-fd2d8.jpg?1488189289", "link": "http://www.unccas.org/les-glacis-de-la-sante", "date": "2000-01-01"},
{"title": "Partage de repas et animations interg\u00e9n\u00e9rationnels", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a14a5d56d1a1d19d88f2d1a4272625-65109.jpg?1488234313", "link": "http://www.unccas.org/partage-de-repas-et-animations-intergenerationnels", "date": "2000-01-01"},
{"title": "Site d\u2019insertion durable", "abstract": "En partenariat avec une association, le CCAS de Lambersart a d\u00e9velopp\u00e9 des services de proximit\u00e9 citoyens et solidaires. Les activit\u00e9s mises en place participent \u00e0 l\u2019inclusion sociale des publics en insertion , ont une action de pr\u00e9servation de l\u2019environnement et participent au bien-vivre ensemble sur\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/69913111a6578450e02df64f63d6d7-62f10.jpg?1488234313", "link": "http://www.unccas.org/site-d-insertion-durable", "date": "2000-01-01"},
{"title": "Aide aux aidants familiaux", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/4b91f2296f69e8c0257d0b7edd8ce7-f8625.jpg?1488234313", "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-aidants-familiaux", "date": "2000-01-01"},
{"title": "Dispositif logement M\u00e9diation Locative", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f172cd5275b681d0d0a8e27681d573-7f459.jpg?1488180210", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-logement-mediation-locative", "date": "1999-10-01"},
{"title": "Dispositif logement ALT (Allocation Logement Temporaire)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/555860f3c39472f1094572759ab9dd-9feb1.jpg?1488180210", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-logement-alt-allocation-logement-temporaire", "date": "1999-10-01"},
{"title": "Permanences d\u2019orientation juridique", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ff5aa3127af9693c4a4069baa29b39-e96db.jpg?1488180210", "link": "http://www.unccas.org/permanences-d-orientation-juridique", "date": "1999-10-01"},
{"title": "Service d\u2019assistantes de convivialit\u00e9 aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b62e9e69898d2af930d0909b233b96-b4b9f.jpg?1488180210", "link": "http://www.unccas.org/service-d-assistantes-de-convivialite-aupres-des-personnes-handicapees", "date": "1999-05-17"},
{"title": "Politique d\u2019accueil des gens du voyage", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ced7a252f547f4bf3c7490e9280e16-b6fd9.jpg?1488180211", "link": "http://www.unccas.org/politique-d-accueil-des-gens-du-voyage", "date": "1999-03-05"},
{"title": "D\u00e9livrance de ch\u00e8que accompagnement service \u00ab\u00a0essence\u00a0\u00bb pour le maintien ou la recherche d\u2019emploi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/97c48f25768ea47f5539e0379603a7-51c43.jpg?1487952249", "link": "http://www.unccas.org/delivrance-de-cheque-accompagnement-service-essence-pour-le-maintien-ou-la-recherche-d-emploi", "date": "1999-01-01"},
{"title": "Accueil des enfants \u00ab\u00a0diff\u00e9rents\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3a928ade6c5e29fe34dca3d32db5cf-972d7.jpg?1488180211", "link": "http://www.unccas.org/accueil-des-enfants-differents", "date": "1999-01-01"},
{"title": "Acc\u00e8s dans un logement autonome des personnes d\u00e9ficientes mentales", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0d5cf9746a19d9eeb7610620e094b6-fee98.jpg?1488180211", "link": "http://www.unccas.org/acces-dans-un-logement-autonome-des-personnes-deficientes-mentales", "date": "1999-01-01"},
{"title": "S\u00e9minaires \u00ab\u00a0Au fil de soi\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/59ca829d5b8eaf7ff4a8118ecca1a5-fa6bb.jpg?1488180211", "link": "http://www.unccas.org/seminaires-au-fil-de-soi", "date": "1999-01-01"},
{"title": "Plages adapt\u00e9es", "abstract": "Accueil et accompagnement \u00e0 la baignade des personnes handicap\u00e9es sur des plages sp\u00e9cifiquement am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet.", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5c0184ab00e5c7b274bf0a86f5cd7c-013f1.jpg?1488180211", "link": "http://www.unccas.org/plages-adaptees", "date": "1999-01-01"},
{"title": "Equipe Mobile Sant\u00e9 Pr\u00e9carit\u00e9 (EMSP)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e432637ed3a9790794b694e6f0c520-279f1.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/equipe-mobile-sante-precarite-emsp", "date": "1999-01-01"},
{"title": "ESCALE\u00a0: Epicerie Sociale et Conviviale pour l\u2019Alimentation et la Lutte Contre l\u2019Exclusion", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/045178a693dd28bee13528938076c8-d3fca.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/escale-epicerie-sociale-et-conviviale-pour-l-alimentation-et-la-lutte-contre-l-exclusion", "date": "1998-11-01"},
{"title": "Foyer et services pour jeunes travailleurs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/eb62aa42b6c379b739eeee1d4f968b-1160a.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/foyer-et-services-pour-jeunes-travailleurs", "date": "1998-09-01"},
{"title": "EPISOLEIL\u00a0: \u00e9picerie \u00e0 vocation sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7da9d8a68f5722972c7015ed8fcaca-f536e.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/episoleil-epicerie-a-vocation-sociale", "date": "1998-02-28"},
{"title": "Le logement t\u00e9moin sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie\u00a0: Eco-Chaigneau", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c56c0455ecd3dd6d5b0a4c95f237a2-2c90b.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/le-logement-temoin-sur-les-economies-d-energie-eco-chaigneau", "date": "1998-01-05"},
{"title": "Le groupe Arc-en-Ciel\u00a0: groupe d\u2019animation pour les femmes", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d573c24ad95f5da364f8a6bea72f3f-14e77.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/le-groupe-arc-en-ciel-groupe-d-animation-pour-les-femmes", "date": "1998-01-01"},
{"title": "EPIC.E.A\u00a0: EPIcerie d\u2019Ecoute et d\u2019Aide", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a035280141956763c07069399072db-8b655.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/epic-e-a-epicerie-d-ecoute-et-d-aide", "date": "1998-01-01"},
{"title": "Vis Ta Mine", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6541ceb1a19683333d5fcaafb8418e-81c82.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/vis-ta-mine", "date": "1998-01-01"},
{"title": "R\u00e9seau de solidarit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole et charte solitude", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/5be6239fd2209a959fbaa10ec92a58-41a86.jpg?1488143563", "link": "http://www.unccas.org/reseau-de-solidarite-benevole-et-charte-solitude", "date": "1998-01-01"},
{"title": "Maison des pr\u00e9ventions", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/bf06d8a014520f1a43f6a7af8fdfad-5275a.jpg?1488143564", "link": "http://www.unccas.org/maison-des-preventions", "date": "1998-01-01"},
{"title": "Jardinons ensemble", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c6573a2b9f9879f06145bdaf1919e9-c2e44.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/jardinons-ensemble", "date": "1998-01-01"},
{"title": "La Bourse aux projets", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/832f1ded7b95d2509e1600ad0cdc70-e6dc4.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/la-bourse-aux-projets", "date": "1998-01-01"},
{"title": "Rompre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en milieu de montagne", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ecbdd5befd59abe4c44ab3af783df1-09167.jpg?1487952249", "link": "http://www.unccas.org/rompre-l-isolement-des-personnes-agees-en-milieu-de-montagne", "date": "1998-01-01"},
{"title": "M\u00e9diation sociale de rue", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/970443e8345078eeb21a01a8b93028-271c5.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/mediation-sociale-de-rue", "date": "1997-07-01"},
{"title": "Epicerie sociale quimp\u00e9roise", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/a3f4eb2dfa6c93749eb8a99e493251-56d22.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/epicerie-sociale-quimperoise", "date": "1997-07-01"},
{"title": "Aide aux aidants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/c3cf088fd745f84ab39aa23d1f98b3-ca896.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-aidants", "date": "1997-02-01"},
{"title": "Espace d\u2019accueil et d\u2019accompagnement\u00a0: accueil de jour, service de domiciliation et h\u00e9bergement d\u2019urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ea01a8947a26a393ef07300eb593e7-b6eeb.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/espace-d-accueil-et-d-accompagnement-accueil-de-jour-service-de-domiciliation-et-hebergement-d", "date": "1997-01-11"},
{"title": "Guichet unique petite enfance", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d5522c82455c1a5b807cf718aafd39-8c459.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/guichet-unique-petite-enfance", "date": "1997-01-01"},
{"title": "Un num\u00e9ro vert pour la maison des a\u00een\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/2fac1b77f2c0cec34f7174eb9f19ee-27739.jpg?1488004866", "link": "http://www.unccas.org/un-numero-vert-pour-la-maison-des-aines", "date": "1997-01-01"},
{"title": "Accompagnement socio-\u00e9ducatif li\u00e9 au logement", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/41edea73654dae9f8fb9c7f9ade9b9-6ffc4.jpg?1488004867", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-socio-educatif-lie-au-logement", "date": "1997-01-01"},
{"title": "Service public de proximit\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/94a1040da6e151486f5771c1b027ce-43945.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/service-public-de-proximite", "date": "1996-11-01"},
{"title": "Accompagnement social pour logements temporaires en r\u00e9sidence sociale ADOMA (ex- SONACOTRA)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/641cd97939ccd36da5a9dee0b60c07-5ec49.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-social-pour-logements-temporaires-en-residence-sociale-adoma-ex-sonacotra", "date": "1996-07-01"},
{"title": "Commission de recours ultime pr\u00e9vention des expulsions domiciliaires", "abstract": "Officialis\u00e9e en 2000, la commission de recours ultime a pour objectif d\u2019aboutir, apr\u00e8s n\u00e9gociation entre les diff\u00e9rents partenaires, \u00e0 une solution permettant le maintien dans leur logement des personnes ou familles menac\u00e9es d\u2019expulsion domiciliaire.\u00a0Outre la n\u00e9gociation, la commission met en place des\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8d32aacdaff1ae17f1095cf722d49f-e1327.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/commission-de-recours-ultime-prevention-des-expulsions-domiciliaires", "date": "1996-03-01"},
{"title": "R\u00e9seau solidarit\u00e9\u00a0: r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9a145bcb7368caaa1c8edb25f525da-189cc.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/reseau-solidarite-reseau-de-benevoles-aupres-des-personnes-agees", "date": "1996-03-01"},
{"title": "Logement d\u2019extr\u00eame urgence", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e1ae679f02ea5ada75d93187222da3-8279a.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/logement-d-extreme-urgence", "date": "1996-01-01"},
{"title": "Service d\u2019accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/46e748074030b24e2e059be7bb40e0-d93b9.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/service-d-accompagnement-des-personnes-agees-et-ou-handicapees", "date": "1996-01-01"},
{"title": "Tremplins et coups de pouce\u00a0: une r\u00e9ponse solidaire aux pr\u00e9carit\u00e9s", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/57fedce491a4291b7347048e2018ab-884c8.jpg?1487952249", "link": "http://www.unccas.org/tremplins-et-coups-de-pouce-une-reponse-solidaire-aux-precarites", "date": "1996-01-01"},
{"title": "Accueil de nuit", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/20b911298067cc73a24a36ea093edb-9856d.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-nuit", "date": "1995-01-12"},
{"title": "Libre service social", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/28d469f67dc1c8f71b8a547db04cf4-4adaf.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/libre-service-social", "date": "1995-01-01"},
{"title": "Cellule emploi", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/d1940ac6f6e16d5f929e2f9b06867d-16acd.jpg?1488094134", "link": "http://www.unccas.org/cellule-emploi", "date": "1995-01-01"},
{"title": "Centre d\u2019accueil de jour \u00ab\u00a0les Saules\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/8ab6f054d956374a75a980770b71cd-dbaeb.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/centre-d-accueil-de-jour-les-saules", "date": "1995-01-01"},
{"title": "Racines\u00a0: lieu rencontre, m\u00e9diation familiale, accueil parents-enfants", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/7494313a260d80592d02f66bc1e5f8-3b0a2.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/racines-lieu-rencontre-mediation-familiale-accueil-parents-enfants", "date": "1994-09-01"},
{"title": "Accueil de jour toulousain", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/aa7d9188eae03335ae25f6f70970fb-bc4e2.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/accueil-de-jour-toulousain", "date": "1994-03-08"},
{"title": "Chantier d\u2019insertion \u00e0 Lure", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/ebbe533c97138bcc7addfd02231d76-4dee0.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/chantier-d-insertion-a-lure", "date": "1994-01-01"},
{"title": "Le guide d\u2019accessibilit\u00e9 de la Ville de Montpellier", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/f3ea5686428ef7ee1b6380d830aa2f-b2f9f.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/le-guide-d-accessibilite-de-la-ville-de-montpellier", "date": "1994-01-01"},
{"title": "La Boussole", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/30a36f038cb9320456c871574919d9-0de3e.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/la-boussole", "date": "1994-01-01"},
{"title": "Lieu d\u2019accueil et d\u2019\u00e9coute du Pivoley", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/3ab679628d94b981ced2abef4a531b-e3f78.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/lieu-d-accueil-et-d-ecoute-du-pivoley", "date": "1993-09-01"},
{"title": "Passeport culturel", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e6600b1a0fcfb0bcdb26dc58fb6da2-14188.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/passeport-culturel", "date": "1992-01-01"},
{"title": "Dispositif d\u00e9partemental d\u2019accueil en urgence des personnes victimes de violence conjugale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/90e8f8e57f2ec4a5d81ad8c6477fb7-8c0a4.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-departemental-d-accueil-en-urgence-des-personnes-victimes-de-violence-conjugale", "date": "1992-01-01"},
{"title": "Le restaurant convivial", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/923dcc4650c8d589c93e8135bdf4c4-1fcea.jpg?1488011093", "link": "http://www.unccas.org/le-restaurant-convivial", "date": "1992-01-01"},
{"title": "Aide aux personnes \u00e2g\u00e9es seules ou en couple", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/6ab01b8049d64e854c27faf1b56031-cf9c4.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/aide-aux-personnes-agees-seules-ou-en-couple", "date": "1991-06-01"},
{"title": "Jardins d\u2019utilit\u00e9 sociale", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/86f470feab85ca428ba0295bce7f8d-98d03.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/jardins-d-utilite-sociale", "date": "1991-01-01"},
{"title": "Accompagnement sant\u00e9", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b9cd034c5fc83e1b6586055c7505ab-fbf12.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/accompagnement-sante", "date": "1990-09-01"},
{"title": "ACTILEC\u00a0: Actions Lire Ecrire Compter", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/e9c611435cc64f16781e1f8846bce6-7f937.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/actilec-actions-lire-ecrire-compter", "date": "1989-11-01"},
{"title": "Dispositif de d\u00e9neigement \u00e0 destination des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/0f32f187518e6e922ee2eb96908aef-0fed0.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/dispositif-de-deneigement-a-destination-des-personnes-agees-et-handicapees", "date": "1987-01-01"},
{"title": "Halte-garderie parentale b\u00e9n\u00e9vole", "abstract": "Cette halte-garderie propose un accueil solidaire. Elle permet aux jeunes enfants de se pr\u00e9parer \u00e0 la socialisation en petits groupes, aux familles d\u2019\u00eatre soutenues et de se lib\u00e9rer du temps, aux assistantes maternelles de partager leurs comp\u00e9tences et de diversifier leurs exp\u00e9riences par un travail\u00a0(...)", "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/9870fb5cf8a33be48cb29f294474bd-50cfb.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/halte-garderie-parentale-benevole", "date": "1986-01-01"},
{"title": "Service de protection des majeurs", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/37e32fa2447bb848c3b4c90b93bf2d-d035a.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/service-de-protection-des-majeurs", "date": "1985-01-01"},
{"title": "Commission de Politique Sociale du Logement (C.P.S.L)", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/26e2168bcea328a7e63d24c980b9ed-3943f.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/commission-de-politique-sociale-du-logement-c-p-s-l", "date": "1981-01-01"},
{"title": "Ateliers et prises en charge des personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer au centre d\u2019accueil de jour \u00ab\u00a0Les Marronniers\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/1a060f5e3c5b295b4d8318f2046690-998d5.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/ateliers-et-prises-en-charge-des-personnes-atteintes-de-la-maladie-d-alzheimer-au-centre-d", "date": "1981-01-01"},
{"title": "R\u00e9sidence \u00ab\u00a0Les Glycines\u00a0\u00bb", "abstract": null, "img": "http://www.unccas.org/local/cache-vignettes/L335xH225/b8c388da2627b0d11534a9aac67b93-64dfd.jpg?1487952824", "link": "http://www.unccas.org/residence-les-glycines", "date": "1981-01-01"}
]